<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog ES</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description>Un blog de Ecommerce sobre cómo gestionar una tienda online.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2014 14:03:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.4</generator>
		<item>
		<title>Tres reglas de oro para gestionar las reclamaciones de clientes</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/tres-reglas-de-oro-para-gestionar-las-reclamaciones-de-clientes/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/tres-reglas-de-oro-para-gestionar-las-reclamaciones-de-clientes/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Oct 2014 14:03:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12015</guid>
		<description><![CDATA[Una reclamación no es un asunto divertido ni fácil de gestionar. Sin embargo, la respuesta adecuada puede contribuir a afianzar la lealtad del cliente y mejorar tu negocio. ¿Quieres dominar la gestión de las reclamaciones? Lee esta entrevista a Karina &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/tres-reglas-de-oro-para-gestionar-las-reclamaciones-de-clientes/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Una reclamación no es un asunto divertido ni fácil de gestionar. Sin embargo, la respuesta adecuada puede contribuir a afianzar la lealtad del cliente y mejorar tu negocio.</p>
<p>¿Quieres dominar la gestión de las reclamaciones? Lee esta entrevista a Karina Ludz de <a href="http://addons.prestashop.com/es/administracion-prestashop-modulo/17727-yousticeresolutionsystem.html" target="_blank">Youstice</a>, una plataforma internacional de resolución de litigios. En ella encontrarás tres reglas de oro para resolver estas situaciones.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12021" title="Customer-Complaints-colorlign" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/Customer-Complaints-colorlign-1024x537.png" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p><span id="more-12015"></span></p>
<h4><span style="color: #9f5c9f;">Regla 1: Trata al cliente personalmente, no como si fuera un númer</span>o</h4>
<p>Escucha a tu cliente y dale una respuesta personalizada. No intentes «venderle» la típica solución estándar fría y calculada. No temas las críticas y presta atención a todas las opiniones: puedes descubrir carencias de tu empresa o tus productos.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="text-decoration: underline;"><em><span style="color: #9f5c9f; text-decoration: underline;">Resultados:</span></em></span><br />
Escuchar al cliente y actuar en consecuencia te ayudará a mejorar tus productos y el servicio al cliente o, lo que es lo mismo, te allanará el camino hacia el éxito. Y no lo olvides: no importa lo buena que sea tu atención al cliente, siempre se puede mejorar.<br />
<span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #9f5c9f;"><em>Por qué es esencial:</em></span></span><br />
Las necesidades y demandas del cliente cambian más rápido que nunca. Si tratas al cliente como si fuera un número, te arriesgas a que quede descontento&#8230; en un mercado en constante cambio.<br />
<span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #9f5c9f;"><em>Ejemplo:</em></span></span><br />
<strong>Cliente:</strong> Me ha llegado un artículo equivocado y ¡me encanta! Pero también quiero el que yo pedí.<br />
<strong>Vendedor:</strong> ¡Nos alegra saber que te gusta nuestro producto! Normalmente solicitamos la devolución del artículo erróneo pero si te ha gustado, estaremos encantados de facturártelo y enviarte además el artículo original. Te lo mandaremos gratis para compensar nuestro error inicial.</p>
<h4><span style="color: #9f5c9f;">Regla 2: No dejes que el problema crezca: ofrece una solución satisfactoria para ambas partes</span></h4>
<p>A la hora de resolver una reclamación de un cliente no puede haber un solo ganador. Busca una solución que os beneficie a ambos. ¡Y evita que el problema desemboque en críticas negativas a tu empresa!</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #9f5c9f;"><em>Resultados:</em></span></span><br />
Una solución beneficiosa para las dos partes demuestra a tu cliente que sabes reaccionar. Resolver las quejas con rapidez y profesionalidad incrementa la lealtad del cliente y garantiza que siga comprando en tu tienda&#8230; en vez de en la competencia.<br />
<span style="text-decoration: underline;"><em><span style="color: #9f5c9f; text-decoration: underline;">Por qué es esencial</span>:</em></span><br />
Un problema descontrolado puede dañar tu reputación. Y en un mercado tan competitivo como el actual, el cliente puede buscar otra tienda en un clic. ¡No espantes a tus clientes con una mala atención!<br />
<span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #9f5c9f;"><em>Ejemplo:</em></span></span><br />
<strong>Cliente: </strong>El paquete no ha llegado a tiempo según lo indicado en la información de seguimiento.<br />
<strong>Vendedor:</strong> Lamentamos que el paquete haya llegado con retraso. Por desgracia, cuando la mercancía sale de nuestro almacén, dejamos de tener control sobre la entrega. Hablaremos con nuestro transportista para saber qué ha pasado y volveremos a ponernos en contacto contigo.</p>
<h4><span style="color: #9f5c9f;">Regla 3: Céntrate en los hechos, no en las emociones</span></h4>
<p>No dejes que los sentimientos interfieran. Cuando trates con un cliente descontento, sé profesional y céntrate en lo importante. Para ganarte el favor —y el respeto— del cliente, atente a los hechos y ofrece soluciones tangibles. Y sé sincero. No ocultes datos sobre tu oferta ni prometas lo que no puedes cumplir. La honradez es <em>siempre </em>la mejor política.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><em><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #9f5c9f; text-decoration: underline;">Resultados</span></span>:</em><br />
Atenerte a los hechos te ayudará a llegar a la raíz del problema. Si sabes cuál es la causa exacta del descontento del cliente, podrás darle una solución más rápida y eficaz. Es la forma perfecta de prestar un servicio al cliente puntual y profesional.<br />
<span style="text-decoration: underline;"><em><span style="color: #9f5c9f; text-decoration: underline;">Por qué es esencial</span>:</em></span><br />
Los sentimientos pueden magnificar un problema en cuestión de minutos. Y te arriesgas a que un cliente descontento cuente su experiencia negativa a sus amigos. Este comportamiento puede dañar a tu empresa y hacer que pierdas posibles clientes.<br />
<span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #9f5c9f;"><em>Ejemplo:</em></span></span><br />
<strong>Cliente: </strong>Empiezo a estar harto. Es la tercera vez que intento hacer un pedido y no lo consigo. Y tampoco hablar con atención al cliente.<br />
<strong>Vendedor:</strong> Vamos a intentar hacer el pedido juntos. Si encontramos un error, tomaré nota de tu pedido por teléfono. Por otra parte, ¿por qué medios has intentado hablar con nosotros? Quiero asegurarme de que en el futuro atenderemos las consultas puntualmente.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-12022" title="Youstice_logo_horiz_white" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/Youstice_logo_horiz_white.jpg" alt="" width="400" height="102" /></p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>¿Ya aplicas alguna de estas reglas? ¿Cómo lo haces? ¡Déjanos tus comentarios!</p>
<p>¿Te sobrepasan las quejas de los clientes? Tenemos la solución: <a href="http://addons.prestashop.com/es/administracion-prestashop-modulo/17727-yousticeresolutionsystem.html" target="_blank">el módulo gratuito Youstice</a>, que puedes descargar directamente del back-office. Es un revolucionario servicio de acceso a una plataforma desde la que podrás gestionar las quejas de los clientes&#8230; ¡sin esfuerzo!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/tres-reglas-de-oro-para-gestionar-las-reclamaciones-de-clientes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calendario para planificar las fiestas de fin de año 2014</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/calendario-para-planificar-las-fiestas-de-fin-de-ano-2014/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/calendario-para-planificar-las-fiestas-de-fin-de-ano-2014/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Oct 2014 13:36:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12009</guid>
		<description><![CDATA[La vorágine navideña ya ha empezado: tienes que hacer malabarismos con el servicio de atención al cliente, cerrar pedidos, envolver regalos, redactar campañas electrónicas, gestionar el inventario&#8230; y mil cosas más. Con este calendario podrás prepararte para las fechas señaladas &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/calendario-para-planificar-las-fiestas-de-fin-de-ano-2014/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La vorágine navideña ya ha empezado: tienes que hacer malabarismos con el servicio de atención al cliente, cerrar pedidos, envolver regalos, redactar campañas electrónicas, gestionar el inventario&#8230; y mil cosas más. Con este calendario podrás prepararte para las fechas señaladas con antelación y evitar los líos de última hora.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12010" title="Holiday-Calendar" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/Holiday-Calendar-1024x537.png" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p><span id="more-12009"></span></p>
<p><em>Tenlo todo listo para las fiestas de fin de año con esta agenda para vendedores online.</em></p>
<h4><span style="color: #782527;">Octubre</span></h4>
<p><span style="color: #000000;">13:</span> Llena el almacén y no te olvides de los artículos más vendidos<br />
<span style="color: #000000;">15:</span> Pon en marcha el SEO navideño y las campañas publicitarias<br />
<span style="color: #000000;">20:</span> Actualiza tu blog con ideas para encontrar el regalo perfecto<br />
<span style="color: #000000;">22:</span> Anima a hacer las compras navideñas con antelación</p>
<h4><span style="color: #782527;">¿Quieres saber más?</span></h4>
<p>Consigue el artículo completo y descubre otros muchos consejos para preparar las Navidades descargando nuestra <a href=" http://www.prestashop.com/es/guia-ecomercio-de-navidad" target="_blank">Guía ecommerce para las Navidades 2014 </a><em>gratuita</em>.</p>
<p>Con esta guía podrás:</p>
<p style="padding-left: 30px;">✓ Preparar las fechas clave con un calendario<br />
✓ Optimizar el diseño de tu web para aumentar las ventas<br />
✓ Diseñar una estrategia navideña mediante técnicas SEO<br />
✓ Descubrir los mejores trucos para el envío de regalos<br />
✓ Poner en marcha promociones eficaces que conviertan visitantes en compradores<br />
✓ Enviar felicitaciones electrónicas perfectas para animar las ventas<br />
✓ Organizarte gracias a una completa lista de tareas</p>
<p>Estas navidades, regálale a tu negocio un éxito asegurado. Descarga la <a href="http://www.prestashop.com/es/guia-ecomercio-de-navidad" target="_blank">Guía ecommerce para las Navidades 2014 </a>ahora mismo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/calendario-para-planificar-las-fiestas-de-fin-de-ano-2014/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo estructurar tu tienda online con las palabras clave para SEO – Segunda Parte</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/como-estructurar-tu-tienda-online-con-las-palabras-clave-para-seo-parte-22/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/como-estructurar-tu-tienda-online-con-las-palabras-clave-para-seo-parte-22/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:33:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Gary Le Masson</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11972</guid>
		<description><![CDATA[En la 1ª parte de nuestro manual, Cómo encontrar las palabras clave adecuadas para el SEO de tu sitio web de comercio electrónico, te mostré un método sencillo para identificar las palabras clave más importantes para tu tienda online. Ahora &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-estructurar-tu-tienda-online-con-las-palabras-clave-para-seo-parte-22/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En la 1ª parte de nuestro manual, <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/" target="_blank">Cómo encontrar las palabras clave adecuadas para el SEO de tu sitio web de comercio electrónico</a>, te mostré un método sencillo para identificar las palabras clave más importantes para tu tienda online.</p>
<p>Ahora que ya tienes tus palabras clave, vamos a explorar uno de los temas que más me gustan: la estructuración optimizada de un sitio web para el posicionamiento.</p>
<p>En las páginas de comercio electrónico, la etapa de estructuración debe consistir, antes que nada, en organizar las categorías y la navegación de los internautas.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11970" title="SEO-21-1024x307" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO-21-1024x307.png" alt="" width="590" height="177" /></p>
<p style="text-align: center;"><span id="more-11972"></span></p>
<p><strong>Para trabajar y realizar la estructura, te recomiendo dos herramientas:</strong></p>
<p style="padding-left: 60px;">- Una hoja de cálculo como Excel en la que introduzcas todas tus palabras clave.<br />
- Y la herramienta Open Source <a href="http://freemind.sourceforge.net/wiki/index.php/Download" target="_blank">Freemind</a>, que te permitirá crear un árbol de directorios. La herramienta es gratuita y compatible con todos los sistemas operativos.</p>
<p>En este artículo, tomaré como ejemplo una semántica sobre las camisetas.</p>
<p>Para ello, he reunido alrededor de 50 palabras clave en inglés, almacenadas en Estados Unidos y en el Reino Unido, y he recuperado los volúmenes de búsqueda de la herramienta de palabras clave de Google Adwords.</p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>¿Cuántas palabras clave conviene tener?</strong></span></h2>
<p>No hay un número ideal de palabras clave, sino que depende sobre todo de ti y de la actividad de tu sitio web de venta: un sitio pequeño tendrá pocas palabras clave, uno más grande tendrá más, y así sucesivamente.</p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>Definición del volumen de búsqueda</strong></span></h2>
<p>Según Google, el volumen de búsqueda corresponde al volumen de búsqueda medio mensual observado en una palabra clave durante los últimos 12 meses, en la lengua y en la región indicada (solo en Google).</p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>Observemos con detalle estas palabras clave.</strong></span></h2>
<p>Lo primero que puedes constatar es que todas las palabras clave no tienen la misma importancia en lo que se refiere al volumen de búsqueda. Por lo general, cuanto mayor sea el volumen de búsqueda de una palabra clave, más competencia habrá y más difícil será posicionarse en la primera página de Google.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Ejemplo de la larga cola que presenta la semántica de &#8220;camiseta&#8221;</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11965" title="SEO2 IMG1" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO2-IMG1.png" alt="" width="571" height="376" /></p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>Diferentes modos de escribir lo mismo.</strong></span></h2>
<p>En el mundo del posicionamiento natural, a menudo decimos que es el internauta el que siempre tiene la razón y nos damos cuenta de que estos pueden escribir de manera diferente la misma palabra clave:</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11966" title="SEO2 IMG2" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO2-IMG2.png" alt="" width="218" height="233" /></p>
<p>Observa que las diferentes maneras en las que la gente escribe sus búsquedas en Google no están enfocadas a originar una categoría de producto específica.</p>
<p>Por tanto, puedes agrupar tus palabras clave según la petición realizada por el internauta y lograr un grupo de categorías desordenadas:</p>
<p><strong>Las palabras clave similares se agrupan para crear las diferentes categorías de mi tienda.</strong></p>
<p><img class="size-full wp-image-11967 aligncenter" title="SEO2 IMG3" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO2-IMG3.png" alt="" width="468" height="233" /></p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>Organicémoslo en un sitio de comercio electrónico que sea &#8220;SEO FRIENDLY&#8221;</strong></span></h2>
<p>Cuando hayas agrupado todas las palabras clave y terminado de crear las categorías de tu tienda, puedes abrir tu herramienta de Mind Mapping Freemind:</p>
<p style="text-align: center;"> <strong>Propuesta de organización de categorías Versión 0.1</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11968" title="SEO2 IMG4" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO2-IMG4.png" alt="" width="567" height="502" /></p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>Cuando el SEO y la ergonomía se enfrentan</strong></span></h2>
<p>Para poder organizar bien todas estas categorías entre sí, he creado dos nuevas categorías que no están ligadas al posicionamiento, sino más bien a la necesidad de organizar la tienda de un modo lógico para el internauta:</p>
<p style="padding-left: 60px;">- Estilos</p>
<p style="padding-left: 60px;">- Marcas</p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>Valida el funcionamiento del árbol de directorios</strong></span></h2>
<p>Cuando crees tu árbol de directorios, piensa en la navegación que propondrás al internauta y en los filtros que pondrás a su disposición en cada página. Antes de aprobar tu árbol de directorios, comprueba que se ajusta a esta checklist:</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Navegación descendente:</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Puedo salir de la página de inicio y bajar por las categorías para buscar la camiseta que quiero, sea cual sea.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Navegación ascendente:</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Puedo comenzar a navegar en las categorías más remotas y ascender en el árbol de directorios sin que me resulte confuso o complicado. Por lo general, es la &#8220;<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Miga_de_pan_(inform%C3%A1tica)" target="_blank">miga de pan</a>&#8221; la que garantiza esta función.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Acumular filtros entre sí</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong></strong>¿Mis categorías actuales bastan para satisfacer al visitante? ¿Puedo, por ejemplo, acumular los filtros de [estilos] con los filtros de [sexo]?</p>
<p>En la primera versión de mi árbol de directorios, me di cuenta de que no sugería a los visitantes que consultasen las páginas que contenían &#8220;Camisetas Geek para Hombre&#8221; o incluso &#8220;Camisetas cool para mujer&#8221;.</p>
<p>Por tanto, decidí actualizarlo añadiendo nuevas categorías que podrían resultar interesantes para mis visitantes y para el SEO.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Propuesta de organización de categorías Versión 0.2</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11969" title="SEO2 IMG5" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO2-IMG5.png" alt="" width="659" height="621" /></p>
<p style="text-align: left;"> <em>Para favorecer la legibilidad de este ejemplo, solo he representado las categorías [estilos] unidas al [sexo], pero ya puedes imaginarte que se pueden combinar con las [marcas] o incluso los filtros de colores, y crear así diferentes páginas.</em></p>
<p><strong>Acuérdate de la navegación transversal:</strong></p>
<p>Imagina que un visitante te encuentra en Google cuando escribe la palabra clave &#8220;camisetas cool&#8221;. Llegará a la página correspondiente de tu sitio web, pero seguramente querrá filtrar sus resultados con un criterio de [sexo]. Por lo tanto, es importante que propongas al internauta una navegación que le lleve hacia otras páginas interesantes y complementarias. Esta navegación transversal se representa con las fechas del esquema superior.</p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>No olvides que el visitante va antes que tu SEO</strong></span></h2>
<p>Te recordamos que no es Google quien compra productos en tu tienda, sino los visitantes que buscan tus productos. Por tanto, piensa antes en el visitante que en el posicionamiento. El objetivo es proponer transacciones que sean &#8220;SEO friendly&#8221; y ergonómicas.</p>
<h2><span style="color: #009bdf;"><strong>Incorpora las categorías a tu tienda PrestaShop</strong></span></h2>
<p>Cuando la organización te parezca adecuada, ¡pasa a la acción e integra las categorías directamente en tu tienda PrestaShop!</p>
<p>Si necesitas ayuda, aquí tienes también un tutorial en inglés &#8220;<a href="https://www.youtube.com/channel/UCyU5wkjgQYGRB0hIHMwm2Sg" target="blank"><strong>LevelUpTuts</strong></a>&#8221; sobre la creación de categorías.</p>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/b7cxTQx5P5o" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/como-estructurar-tu-tienda-online-con-las-palabras-clave-para-seo-parte-22/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Prepara tu tienda online para las Navidades 2014</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/prepara-tu-tienda-online-para-las-navidades-2014/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/prepara-tu-tienda-online-para-las-navidades-2014/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 13 Oct 2014 14:20:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Natalie Beigel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendencias E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11948</guid>
		<description><![CDATA[Las navidades son sin duda la época más importante del año para los vendedores online. Los compradores utilizan cada vez más las tiendas electrónicas porque son una forma cómoda y fácil de hacer sus compras navideñas. En 2013 las ventas &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/prepara-tu-tienda-online-para-las-navidades-2014/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignleft size-medium wp-image-11952" style="float: left; padding-right: 10px;" title="ES_Holiday-Guide-2014-ES-1" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/ES_Holiday-Guide-2014-ES-1-212x300.jpg" alt="" width="212" height="300" />Las navidades son sin duda la época más importante del año para los vendedores online. Los compradores utilizan cada vez más las tiendas electrónicas porque son una forma cómoda y fácil de hacer sus compras navideñas. En 2013 las ventas online aumentaron un 12 %: una señal muy clara de adónde van las cosas. Y este año no va a ser menos. La época de hacer una buena caja ya está llamando a tu puerta. ¡No dejes pasar esta oportunidad que solo se presenta una vez al año!</p>
<p>¡Descarga gratis la <a href="http://www.prestashop.com/es/guia-ecomercio-de-navidad" target="_blank">Guía ecommerce para las Navidades 2014</a> ahora mismo! El libro PDF está disponible en <a href="http://www.prestashop.com/en/ecommerce-holiday-guide" target="_blank">inglés</a>, <a href="http://www.prestashop.com/fr/guide-ecommerce-de-noel" target="_blank">francés</a> y <a href="http://www.prestashop.com/es/guia-ecomercio-de-navidad" target="_blank">español</a>.</p>
<p><strong>Con esta guía podrás:</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #9f1303;">✓</span> Preparar las fechas clave con un calendario<br />
<span style="color: #9f1303;">✓</span> Optimizar el diseño de tu web para aumentar las ventas<br />
<span style="color: #9f1303;">✓</span> Diseñar una estrategia navideña mediante técnicas SEO<br />
<span style="color: #9f1303;">✓</span> Descubrir los mejores trucos para el envío de regalos<br />
<span style="color: #9f1303;">✓</span> Poner en marcha promociones eficaces que conviertan visitantes en compradores<br />
<span style="color: #9f1303;">✓</span> Enviar felicitaciones electrónicas perfectas para animar las ventas<br />
<span style="color: #9f1303;">✓</span> Organizarte gracias a una completa lista de tareas</p>
<p>Prepárate con antelación, aprovecha estos trucos básicos y te llevarás el mejor regalo: una campaña navideña llena de ventas.</p>
<p>¡Descarga la <a href="http://www.prestashop.com/es/guia-ecomercio-de-navidad" target="_blank">Guía ecommerce para las Navidades 2014</a> ahora!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/prepara-tu-tienda-online-para-las-navidades-2014/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las diez cosas en las que tienes que pensar antes de diseñar una tienda online</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-cosas-en-las-que-tienes-que-pensar-antes-de-disenar-una-tienda-online/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-cosas-en-las-que-tienes-que-pensar-antes-de-disenar-una-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 06 Oct 2014 13:44:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Natalie Beigel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11925</guid>
		<description><![CDATA[Nuestro bloguero invitado, Jerome Cathaud, director de operaciones de una agencia de servicios web, nos cuenta su experiencia en el diseño de sitios web para vendedores online. Uno de los aspectos más complejos del lanzamiento o relanzamiento de un negocio &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-cosas-en-las-que-tienes-que-pensar-antes-de-disenar-una-tienda-online/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><em>Nuestro bloguero invitado, Jerome Cathaud, director de operaciones de una agencia de servicios web, nos cuenta su experiencia en el diseño de sitios web para vendedores online.</em></p>
<p>Uno de los aspectos más complejos del lanzamiento o relanzamiento de un negocio online es el diseño de una tienda web única e idónea. Pero si hay planificación y anticipación, ese proceso puede ser hasta divertido.</p>
<p>He trabajado con decenas de vendedores con necesidades muy distintas y siempre les he planteado estas diez cuestiones. Todas ellas están relacionadas entre sí, pero si las revisas una a una detenidamente, ¡estarás en el buen camino!</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-11926" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/10-designing-a-website-1024x537.jpg" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p><span id="more-11925"></span></p>
<h4><span style="color: #31429a;">1. Define tus objetivos</span></h4>
<p>Es esencial fijar un objetivo claro y varias etapas intermedias antes de empezar el proyecto: ayuda a mantenerse centrado en la meta final. ¿Por qué quieres crear una tienda online? ¿Vas a remodelar un sitio antiguo o es un proyecto nuevo con una nueva marca? También puedes tener un objetivo principal —ampliar tu cuota de mercado— y un objetivo secundario —cambiar la imagen de tu empresa—.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">2. Ten siempre presente la imagen de marca</span></h4>
<p>Tu sitio debe reflejar visual y estructuralmente la identidad de tu empresa, tu imagen y, por supuesto, los valores esenciales que quieres transmitir a tus clientes. A menudo esta tarea empieza con el logo, que debería simbolizar todo esto: un buen logo te ayudará a definir el cuadro gráfico y la estética general de tu nuevo sitio web. Si no te convence tu logo, piensa en cambiarlo antes de lanzarte a diseñar un nuevo sitio.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">3. Reflexiona sobre tus productos</span></h4>
<p>¿Qué vendes y cómo lo haces? Cada sector es diferente. Y eso significa que tienes que comunicarte y mostrar tus productos de un modo determinado. Cada artículo tiene unas características específicas que requieren un tratamiento concreto: color, tamaño, accesorios, tecnología, etc. Reflexionar sobre este tema te ayudará, entre otras cosas, a decidir si quieres <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ejemplos-de-paginas-de-productos-que-venden-de-verdad/" target="_blank">páginas de producto</a> sencillas o muy detalladas.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">4. Dirígete a tu audiencia</span></h4>
<p>¿Qué es lo que define tu mercado objetivo? Tu tienda online deberá amoldarse a tus clientes, de ahí la necesidad de entenderlos: quiénes son, cómo actúan cuando buscan y compran productos o si existen patrones en su comportamiento. Conocer las características demográficas de tus clientes también te dará muchas pistas (qué tipo de experiencia de usuario has de ofrecer en tu web o lo innovadora que puede ser en función de la capacidad de los usuarios de hacerse con ella).</p>
<p>Un ejemplo concreto: si te diriges a consumidores jóvenes puedes &#8220;atreverte&#8221; a ser más innovador. ¿Por qué? Porque la población más joven se sentirá más inclinada a adaptar —y adoptar— nuevas formas de descubrir o comprar productos que los segmentos de más edad.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">5. Destaca sobre la competencia</span></h4>
<p>Una de las primeras cosas que hay que hacer es analizar la competencia: ¿quiénes son tus competidores y cómo gestionan sus negocios online? Normalmente aprenderás muchas lecciones que podrás poner en práctica. No obstante, la dificultad no reside en aprovechar lo que hacen bien, sino en detectar qué &#8220;no&#8221; hacen tan bien (o mal)&#8230; y en pensar qué puedes hacer tú para diferenciarte de tus competidores.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">6. Establece un presupuesto</span></h4>
<p>Crear una tienda online profesional no es un juego de niños: estás invirtiendo en tu principal herramienta de trabajo, literalmente el &#8220;motor&#8221; que mueve tu empresa. ¿Acaso no desempeña simultáneamente la función del asesor, del vendedor, del cajero y de otros tantos? Es esencial que le dediques una partida presupuestaria a conseguir la herramienta eficaz que necesitas.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">7. Haz una lista de requisitos funcionales</span></h4>
<p>Toma las decisiones técnicas adecuadas en función de todo lo anterior: objetivo, producto, audiencia, etc. Has de pensar en páginas específicas, módulos, alojamiento, suscripciones, <a title="Todo lo que querías saber sobre blogs para e-commerce" href="http://www.prestashop.com/blog/es/todo-lo-que-querias-saber-sobre-blogs-para-e-commerce/" target="_blank">blog</a>&#8230; pero también en aspectos relacionados como el mailing, las redes sociales o la estrategia de contenido.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">8. Elabora un plan</span></h4>
<p>Redacta un plan que incluya una descripción detallada del proyecto con todos los elementos anteriores. Este documento te ayudará durante la toma de decisiones y te servirá como referencia siempre que lo necesites. Además, te permitirá tomar distancia, identificar posibles puntos débiles y encontrar soluciones para eliminarlos. Y no olvides que este documento será la base ideal para iniciar el proyecto si decides trabajar con un diseñador web profesional.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">9. Valora la posibilidad de contratar a un experto</span></h4>
<p>Ahora que ya sabes todo lo que hay tener en cuenta, ¿crees que estás capacitado para hacerlo usando una <a href="http://addons.prestashop.com/es/3-temas-prestashop" target="_blank">plantilla para e-commerce predeterminada</a>? ¿O deberías trabajar con un profesional?</p>
<p>Si decides contratar a un experto, escoge bien: un profesional capacitado, cuyos trabajos anteriores te gusten y con quien te sientas cómodo. Alguien que vaya a ser capaz de proponerte soluciones adaptadas a partir de todos los elementos comentados. Diseñar una tienda online totalmente personalizada no es tarea sencilla, requiere una buena comunicación entre las partes. Por tanto, elige con calma a alguien en quien confíes.</p>
<h4><span style="color: #31429a;">10. Especificaciones de diseño</span></h4>
<p>El diseño de tu sitio web debe tener en cuenta todos los aspectos de tu proyecto y sus distintos parámetros (funcionalidades, diseño gráfico, identidad de marca, etc.). Asegúrate de que el proceso de diseño responde a estas especificaciones para lograr un sitio web que cumpla tu objetivo inicial.</p>
<p>En el camino puedes encontrarte obstáculos que tendrás que sortear. Por ejemplo, el apego sentimental que le tienes al proyecto, que es como tu &#8220;bebé&#8221;&#8230; Has de recordar que su funcionalidad y eficiencia están por encima de esas sensaciones. Una razón más para escoger al socio adecuado: un profesional experimentado te asesorará pensando en el objetivo final, no en deseos pasajeros. No pensará solo en lo que te gusta, sino en lo que necesitas.</p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="33%" />
</div>
<p><em>Jerome Cathaud lidera desde hace tres años la expansión en los Estados Unidos de <a href="http://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/platinum/newquest" target="_blank">NewQuest</a>. Esta experimentada agencia web ostenta la certificación platino de PrestaShop y tiene oficinas en Filadelfia (Estados Unidos), Chambery (Francia) y Sídney (Australia). Jerome ha dirigido y colaborado en múltiples proyectos de e-commerce y para organizaciones sin ánimo de lucro, además de crear innovadoras herramientas digitales para clientes como el Franklin Institute o la asociación Pennsylvania Wines. Posee un máster en Marketing Internacional y es diseñador gráfico autodidacta.<br />
</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/las-diez-cosas-en-las-que-tienes-que-pensar-antes-de-disenar-una-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo encontrar las palabras clave adecuadas para tu tienda online. La guía de palabras clave para SEO: Primera parte</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 01 Oct 2014 16:39:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Gary Le Masson</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11911</guid>
		<description><![CDATA[¿Sabías que el 75 % de los usuarios nunca pasa de la primera página de resultados en una búsqueda? ¿Y que el 70-80 % ignora la publicidad y se centra en las páginas encontradas? Dicho de otro modo: el SEO &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿Sabías que el<a href="http://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/14416/100-Awesome-Marketing-Stats-Charts-Graphs-Data.aspx" target="_blank"> 75 % de los usuarios nunca pasa de la primera página</a> de resultados en una búsqueda? ¿Y que el 70-80 % ignora la publicidad<a href="http://searchengineland.com/eye-tracking-study-everybody-looks-at-organic-listings-but-most-ignore-paid-ads-on-right-67698" target="_blank"> y se centra en las páginas encontradas</a>? Dicho de otro modo: el SEO es primordial para dirigir a clientes potenciales a tu tienda online.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-11912" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/Keyword-PT-1-1024x307.jpg" alt="" width="584" height="175" /></p>
<p>Con este artículo en dos entregas aprenderás a encontrar las palabras clave adecuadas y a usarlas para mejorar el posicionamiento de tu tienda online. Empezamos con la primera parte de la guía: cómo optimizar el tráfico.</p>
<p><span id="more-11911"></span></p>
<h2><span style="color: #009bdf;">Conceptos básicos de SEO</span></h2>
<p>La optimización para buscadores o SEO se <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/glosario-de-e-commerce-los-25-terminos-mas-usados-2/" target="_blank">define </a>como un conjunto de &#8220;normas sectoriales para la creación de contenido y el desarrollo web que ayudan a los buscadores a asociar tu sitio web con las palabras clave pertinentes&#8221;.</p>
<p>Según el Business Insider, existen más de 644 millones de sitios web activos en el mundo. ¿Y eso qué quiere decir? Que una buena SEO es vital para diferenciarse de la competencia. El SEO no se restringe a técnicas avanzadas: hay miles de formas sencillas de mejorar tu posicionamiento usando bien las palabras clave. ¡Descúbrelas!</p>
<h2><span style="color: #009bdf;">Selecciona las palabras clave adecuadas para tu tienda online</span></h2>
<p>La tarea de SEO más importante es dar con las palabras clave adecuadas. Las palabras clave deben:</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Atraer tráfico de calidad y clientes dispuestos a comprar en tu tienda online.<br />
• Permitirte aparecer entre los primeros resultados de búsqueda mediante el uso de palabras clave con menos competencia (baja o media). (Para las palabras clave con más competencia, consulta a nuestras <a href="http://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web" target="_blank">agencias especializadas </a>PrestaShop).</p>
<h2><span style="color: #009bdf;">¿Qué palabras clave atraen tráfico de calidad?</span></h2>
<p>Hazte las dos preguntas siguientes. Las respuestas serán sin duda las palabras clave que estás buscando.</p>
<ol>
<li>¿Qué vende tu tienda online?</li>
<li>¿Qué buscarán los clientes para encontrar tus productos?</li>
</ol>
<p>Para este artículo, hemos tomado como ejemplo una tienda online que vende piezas para coches.</p>
<ol>
<li>1. Mi tienda online vende &#8220;<strong>piezas para coches</strong>&#8220;. En concreto, &#8220;<strong>piezas para coches de los setenta</strong>&#8221; o &#8220;<strong>piezas de Ford Mustang</strong>&#8220;.</li>
<li>2. &#8220;<strong>Parachoques de coche de los setenta en mal estado</strong>&#8220;, &#8220;<strong>piezas de Ford Mustang 1970</strong>&#8221; o &#8220;<strong>parachoques barato Ford Mustang</strong>&#8220;</li>
</ol>
<h2><span style="color: #009bdf;">Descubre si una palabra clave es fácil o difícil de posicionar</span></h2>
<p>El volumen de búsquedas de una palabra da una idea muy clara de su importancia en un mercado concreto. Permite comparar varias palabras clave y saber de un vistazo qué busca la gente.</p>
<p>Puedes conseguir estos datos gratuitamente con el Planificador de palabras clave de Google AdWords. Solo tienes que crear una<a href="http://www.google.com/intl/es-419/adwords/how-it-works/ads-on-google.html" target="_blank"> cuenta de Google AdWords</a>.</p>
<p><strong>Encuentra palabras clave para tu negocio en dos pasos</strong></p>
<p>Cuando hayas creado la cuenta, entra en el Planificador de palabras clave desde el menú Herramientas.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11913" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO-1.png" alt="" width="580" height="210" /></p>
<p>1. Selecciona &#8220;Buscar nuevas ideas para palabras clave y grupos de anuncios&#8221;</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11914" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO-2.png" alt="" width="350" height="252" /></p>
<p>2. Rellena los campos del Planificador</p>
<ol>
<li>Pega las ideas de palabras clave que ya tienes</li>
<li>Selecciona las <em>ubicaciones </em>a las que te diriges</li>
<li>Selecciona los <em>idiomas </em>a los que te diriges</li>
<li>Haz clic en &#8220;Obtener ideas&#8221;</li>
<li>Revisa las sugerencias de Google en la pestaña Ideas para palabras clave.</li>
</ol>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11915" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO-3.png" alt="" width="580" height="686" /></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11916" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO-4.png" alt="" width="580" height="295" /></p>
<p>Este es nuestro primer grupo de palabras clave:</p>
<p style="padding-left: 30px;">• Piezas para coches<br />
• Piezas para coches de los setenta<br />
• Piezas de Ford Mustang<br />
• Parachoques de coche de los setenta en mal estado<br />
• Piezas de Ford Mustang 1970<br />
• Parachoques barato Ford Mustang</p>
<p>Sigue los pasos indicados: conocerás el volumen de búsqueda de cada palabra clave y el nivel de competencia. Google AdWords hasta sugiere términos relacionados que podrían resultarte interesantes.</p>
<p>Fíjate en el promedio de búsquedas: cuanto más alto sea, más difícil será aparecer entre las primeras páginas de resultados de Google. ¿Un último consejo? Aunque no salgan entre las más buscadas, no olvides las &#8220;<a href="http://www.wordstream.com/long-tail-keywords" target="_blank">palabras clave largas</a>&#8220;.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11917" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/10/SEO-5.png" alt="" width="580" height="193" /></p>
<p>¿Quieres encontrar más palabras clave? Date un paseo por <a href="http://searchengineland.com/the-giant-list-of-keyword-tools-41678" target="_blank">Search Engine Land</a>’s, una lista interminable de herramientas para generar palabras clave.</p>
<p>¿Te ha resultado útil esta primera entrega de nuestra guía de palabras clave para SEO? Cuéntanos qué te ha parecido. O pregunta lo que quieras, los comentarios están a tu disposición.</p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>¿Estás listo para salir en la primera página de resultados de Google? Estate atento. ¡Pronto publicaremos la segunda parte de esta guía! Mientras tanto, <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">descarga el software PrestaShop</a>: un carro de la compra gratuito de código abierto con funcionalidades SEO integradas.</p>
<p>Acabamos de publicar la segunda parte del artículo.<a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-estructurar-tu-tienda-online-con-las-palabras-clave-para-seo-parte-22/" target="_blank"><strong><span style="text-decoration: underline;">¡No esperes más y aprende a estructurar tu tienda online con tus palabras clave del SEO!</span></strong></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo usar el vídeo marketing para comercio electrónico</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-video-marketing-para-comercio-electronico/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-video-marketing-para-comercio-electronico/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 22 Sep 2014 12:27:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Natalie Beigel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11895</guid>
		<description><![CDATA[Durante el último año, el vídeo marketing ha ganado terreno entre los vendedores online. Este avance se debe en gran parte a las limitaciones de la imagen estática bidimensional. Si compramos online no podemos tocar el producto pero verlo en &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-video-marketing-para-comercio-electronico/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Durante el último año, el vídeo marketing ha ganado terreno entre los vendedores online. Este avance se debe en gran parte a las limitaciones de la imagen estática bidimensional. Si compramos online no podemos tocar el producto pero verlo en vídeo nos da confianza&#8230; y reduce el número de devoluciones.</p>
<p>¿Más ventajas? Pasa y descubre ejemplos y las mejores prácticas en el campo del vídeo marketing.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-11897" title="video-marketing" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/video-marketing-1024x537.png" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p><span id="more-11895"></span></p>
<h2><span style="color: #028b6b;">¿Merece la pena la inversión?</span></h2>
<p>Cada vez son más los negocios online que invierten en vídeos promocionales. Según un <a href="http://www.reelseo.com/consumers-purchase-video/ " target="_blank">reciente estudio de ReelSEO</a>, el 73 % de los consumidores se siente más tentado a comprar después de ver el producto en vídeo. Y el 96 % considera que los vídeos son útiles para tomar decisiones de compra en Internet.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11896" title="ReelSEO Video Marketing Image" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/ReelSEO-Video-Marketing-Image.png" alt="" width="575" height="526" /></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #333333;"><strong>Los vendedores online que usan eficazmente el vídeo consiguen:</strong></span></p>
<p style="padding-left: 90px;"><span style="color: #c902c5;"><strong> -</strong></span> Una mejor presentación del producto<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Visitas más largas a su sitio web<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Optimización para buscadores<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Un menor porcentaje de devoluciones<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Un incremento del importe medio de la compra<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Mejores tasas de conversión en ventas</p>
<h2><span style="color: #028b6b;">Las mejores formas de usar vídeos para e-commerce</span></h2>
<p>¿Quieres que tu contenido invite a comprar? Usa vídeos, una forma estupenda de aumentar la implicación y las conversiones sin distraer.</p>
<p style="padding-left: 60px;"><span style="color: #333333;"><strong>¿Cuáles son los mejores vídeos para comercio electrónico?</strong></span></p>
<p style="padding-left: 120px;"><strong><span style="color: #c902c5;"> -</span></strong> Productos en acción<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Demos de productos<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Tutoriales<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Vídeos explicativos<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Anuncios en vídeo<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Vídeos corporativos<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Vídeo-blogs<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Testimonios en vídeo</p>
<p>Veamos ahora tres excelentes ejemplos de empresas que usan vídeos como estrategia de marketing.</p>
<h4><span style="color: #c902c5;">Productos en acción</span></h4>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/Sh1Veb4xEi8" frameborder="0" width="400" height="225"></iframe></p>
<p>Zappos ha demostrado que añadir vídeos a las páginas de productos <strong>aumenta las ventas entre un 6 % y un 30 %.</strong> Fíjate: en solo 10 segundos el producto cobra vida en el vídeo.</p>
<h4><span style="color: #c902c5;">Demos de productos</span></h4>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/k7xy8x8YlnE" frameborder="0" width="560" height="315"></iframe></p>
<p>Walmart usa vídeos de demostración para destacar los detalles y características. Además, sube los vídeos a su canal de YouTube. Este clip tiene ya más de 10 000 visitas.</p>
<h4><span style="color: #c902c5;">Vídeos corporativos</span></h4>
<p><iframe src="//player.vimeo.com/video/72730264?color=ff6346" frameborder="0" width="500" height="213"></iframe></p>
<p><a href="http://www.headict.co.uk/ " target="_blank">Headict</a>, una tienda PrestaShop, tiene su vídeo corporativo en su página de inicio. ¿El resultado? Teje conexiones con los clientes y fomenta la lealtad a la marca.</p>
<h2><span style="color: #028b6b;">Optimización de vídeos para SEO</span></h2>
<p>Ahora más que nunca, Google sitúa el contenido en vídeo por encima de otros resultados. Añade vídeos a las páginas de productos y mejorarás la indexación en buscadores. Y no olvides publicar los vídeos en el segundo mayor buscador del mundo: Youtube. Te ayudará a atraer más tráfico.</p>
<p>Econsultancy indica en un artículo sobre las <a href="https://econsultancy.com/blog/7919-e-commerce-product-videos-best-practice-tips#i.wxzlnujb1d85sd " target="_blank">mejores prácticas para vídeos de e-commerce</a> qué <span style="color: #333333;"><strong>factores determinan el valor SEO de tus vídeos:</strong></span></p>
<p style="padding-left: 90px;"><strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Metadatos: etiquetas de título y descripción<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Número de comentarios y las veces que se comparte<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Backlinks<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Datos añadidos<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Número de veces que se ha visto<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Puntuación y calificación como favorito<br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> Enlaces externos</p>
<h2><span style="color: #028b6b;">Cómo añadir vídeos a tu tienda PrestaShop</span></h2>
<p>Si tu tienda online funciona con PrestaShop, estás de suerte: añadir vídeos a tu sitio web es facilísimo.<br />
<span style="color: #333333;"><strong>Aquí tienes un par de recursos que te ayudarán:</strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> <a href="http://www.prestashop.com/forums/topic/326248-solved-cannot-add-video-to-product-description/ " target="_blank">Hilo del foro PrestaShop</a><br />
<strong><span style="color: #c902c5;">-</span></strong> <a href="http://addons.prestashop.com/es/buscar?search_query=video" target="_blank">PrestaShop Addons</a></p>
<p>&#8211;<br />
¿Ya usas vídeos en tu sitio web de comercio electrónico? Cuéntanos tu experiencia. O pregunta lo que quieras, los comentarios están a tu disposición.</p>
<p>¿Aún no usas PrestaShop? Crea una tienda online gratis y con avanzadas funcionalidades de marketing integradas. ¡Prueba la <a href="http://www.prestashop.com/es/demo" target="_blank">demo</a> o <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">descarga </a> PrestaShop hoy mismo!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-video-marketing-para-comercio-electronico/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cinco ejemplos de páginas de productos que venden de verdad</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ejemplos-de-paginas-de-productos-que-venden-de-verdad/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ejemplos-de-paginas-de-productos-que-venden-de-verdad/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 16 Sep 2014 15:11:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11877</guid>
		<description><![CDATA[Internet abre un mundo infinito de ofertas en el que los internautas son cada vez más exigentes. Si la ficha de tu producto no les convence, se irán a la competencia. Las fichas de los productos son el factor clave &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ejemplos-de-paginas-de-productos-que-venden-de-verdad/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Internet abre un mundo infinito de ofertas en el que los internautas son cada vez más exigentes. Si la ficha de tu producto no les convence, se irán a la competencia. Las fichas de los productos son el factor clave para la decisión de compra: te hacen ganar una venta o perderla.</p>
<p>La buena noticia es que hay un montón de trucos sencillos para mejorar las páginas de productos y fomentar las ventas. ¿Necesitas inspiración? Aquí tienes varios ejemplos de fichas de productos llenas de elementos interesantes.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-large wp-image-11882" title="product-page" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/product-page-1024x537.png" alt="" width="584" height="306" /><br />
<span id="more-11877"></span></p>
<h3><span style="color: #ff9900;"><strong>¿Por qué son tan importantes las fichas de productos?</strong></span></h3>
<p>Además de mejorar tu posicionamiento web, son el factor que convence al visitante para hacer la compra. En una tienda tradicional desempeñarían la función del dependiente. Esto es lo que aportan a tus clientes:</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong><span style="color: #000000;">- </span>Información</strong>. No estamos en una tienda física: el cliente no puede tocar ni ver el producto&#8230; y recurre a la ficha del producto para recabar información (características, funcionamiento, ventajas).<br />
<span style="color: #000000;"><strong>-</strong> </span><strong>Confianza</strong>. Una ficha de producto completa y bien diseñada da confianza al cliente y le decide a hacer la compra.</p>
<h3><span style="color: #ff9900;"><strong>Los elementos esenciales de una buena ficha de producto</strong></span></h3>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;"><strong>-</strong></span> Incluye opiniones de clientes para darle credibilidad al producto.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>-</strong></span> Informa sobre la disponibilidad del producto para no decepcionar al comprador.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>-</strong></span> <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/la-importancia-de-los-botones-de-llamada-a-la-accion-en-su-tienda-online/" target="_blank">Usa botones de acción</a> bien visibles con un texto atractivo.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>-</strong> </span>No pierdas a los internautas impacientes: consigue que la página cargue rápido.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>-</strong> </span><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/" target="_blank">Pon fotos de buena calidad</a>, de los productos desde distintos ángulos.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>-</strong></span> Añade vídeos de los productos.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>-</strong></span> <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/8-consejos-para-realizar-buenas-descripciones-de-droductos/" target="_blank">Redacta descripciones detalladas de los productos</a>. Mejorarás tu posicionamiento y darás más información al comprador.<br />
<span style="color: #000000;"><strong>- </strong></span>Agrega elementos que infunden confianza en el consumidor (teléfono, logo de pago asegurado, enlace a la <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/comercio-electronico-y-devoluciones/" target="_blank">política de devoluciones</a>)<br />
<span style="color: #000000;"><strong>-</strong></span> Y no lo olvides: la clave para mejorar es saber qué funciona mejor en tu tienda. Prueba todos estos elementos hasta dar con la combinación adecuada.</p>
<h3><span style="color: #ff9900;"><strong>Ejemplos de páginas de productos eficaces </strong></span></h3>
<h4 style="padding-left: 30px;"><span style="color: #ffcc00;"><strong>Garancia</strong></span></h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-large wp-image-11883" title="Garancia" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/Garancia-1024x509.png" alt="" width="584" height="290" /><a href="http://www.garancia-beauty.com/en/14-diabolique-tomate-water-cream.html" target="_blank"><em>Ver la ficha de producto completa</em></a></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>¿Qué venden?</strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;">El laboratorio Garancia vende productos cosméticos innovadores a través de un universo mágico.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Lo que nos gusta </strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;"><strong>La información completa.</strong> El cliente encuentra todos los datos sobre la crema: función, composición, ingredientes, propiedades, cómo usarla y dónde comprarla. ¡No deja lugar a dudas!</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>El vídeo de presentación del producto.</strong> La creadora de Garancia presenta la crema y sus propiedades en un vídeo corto de calidad profesional. ¿Su función? Convencer incluso a los más escépticos.</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>Elementos que dan confianza. </strong>Los servicios Garancia transmiten confianza al cliente para que pueda comprar con total tranquilidad.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Puntos que se pueden mejorar </strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;">Darle más visibilidad al precio.</li>
<li style="padding-left: 30px;">Destacar el botón &#8220;añadir al carro&#8221; para que se vea más que los demás botones.</li>
</ul>
<h4 style="padding-left: 30px;"><span style="color: #ffcc00;"><strong>TB Groupe</strong></span></h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11885" title="TB-groupe" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/TB-groupe.png" alt="" width="536" height="359" /></p>
<p style="text-align: center;"><em><a href="http://www.tb-groupe.fr/fr/laguiole-expression-pom/111-bloc-magnetique-avec-5-couteaux-de-cuisine-laguiole.html" target="_blank">Ver la ficha de producto completa</a></em></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>¿Qué venden?</strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;">TB Groupe es el líder de la cuchillería en Francia. Esta empresa familiar fabrica productos de gran calidad desde hace cinco generaciones.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Lo que nos gusta </strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;"><strong>La información sobre el stock.</strong> TB Groupe nunca decepciona al cliente: informa claramente sobre la disponibilidad del producto. ¿Y si no hay stock? Te avisan por correo electrónico cuando el producto vuelve a estar disponible.</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>Las fotos profesionales.</strong> Fotos del producto de gran calidad y desde distintos ángulos: la mejor forma de que el cliente sepa lo que va a recibir.</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>Los iconos informativos. </strong>Estos iconos ayudan a elegir y comparar artículos. Permiten al cliente saber cuáles son las características del producto de un vistazo.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Puntos que se pueden mejorar</strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;">Crear una descripción más detallada del producto. Falta información clara sobre los usos de cada cuchillo.</li>
</ul>
<h4 style="padding-left: 30px;"><span style="color: #ffcc00;"><strong>Speak Louder</strong></span></h4>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/speak-louder.png"><img class="aligncenter size-large wp-image-11886" title="speak-louder" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/speak-louder-1024x327.png" alt="" width="584" height="186" /></a><em><a href="http://speakloudershop.com/index.php?id_product=197&amp;controller=product&amp;id_lang=1">Ver la ficha de producto completa</a></em></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>¿Qué venden?</strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Speak Louder vende bonitas corbatas y pajaritas hechas a mano.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Lo que nos gusta </strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;"><strong>El incentivo del descuento del 5 %.</strong> Speak Louder te ofrece un descuento del 5 % si promocionas el producto en redes sociales. ¡Un 2X1 perfecto: anima a comprar y mejora su visibilidad!</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>El zoom nítido, sin pixelado.</strong>Un buen zoom permite a los clientes fijarse en los detalles y la calidad del artículo.</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>El cross-selling o ventas adicionales.</strong> Al final de la ficha aparecen productos complementarios para animar al cliente a llenar el carro.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Puntos que se pueden mejorar</strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;">Poner más arriba el botón para añadir el producto al carro.</li>
<li style="padding-left: 30px;">Poner fotos de un modelo que lleve puesta la corbata. Le aporta más dinamismo al producto, mejora su presentación y aumenta el deseo de compra.</li>
</ul>
<h4 style="padding-left: 30px;"><span style="color: #ffcc00;"><strong>Skinkin</strong></span></h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-large wp-image-11887" title="skinkin" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/skinkin-1024x586.png" alt="" width="584" height="334" /><em><a href="http://www.skinkin.com/en/15/1664-the-best-is-yet-iphone-5-skins.html">Ver la ficha de producto completa</a></em></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong> ¿Qué venden?</strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Skinkin vende fundas y carcasas personalizadas para móviles y tabletas.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Lo que nos gusta </strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;"><strong>La visibilidad del botón de acción y del precio.</strong> El botón para añadir al carro es de un color y un tamaño distinto a los demás.</li>
<li style="padding-left: 30px;"><a href="http://addons.prestashop.com/es/buscar?search_query=chat+en+directo" target="_blank"><strong>El chat en directo</strong></a><strong>. </strong>Un asesor responde las dudas del comprador en directo, lo que ayuda a finalizar la compra. Esta función humaniza el sitio y transmite confianza al cliente.</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>La claridad con que se exponen las ventajas. </strong> El formato de lista da claridad y facilita la comprensión.</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Puntos que se pueden mejorar </strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;">Diversificar las descripciones de productos para mejorar el posicionamiento.</li>
</ul>
<h4 style="padding-left: 30px;"><span style="color: #ffcc00;"> <strong>JustFab</strong></span></h4>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/justfab.png"><img class="aligncenter  wp-image-11888" title="justfab" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/justfab.png" alt="" width="553" height="369" /></a><em><a href="http://www.justfab.fr/index.cfm?action=shop.viewproduct&amp;pid=6989821&amp;ha=3AC3D73506DC1295ECD2502CA60D5652">Ver la ficha de producto completa</a></em></p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>¿Qué venden?</strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;">JustFab oferta bolsos y calzado de calidad a muy buen precio.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Lo que nos gusta</strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;"><strong>Las opiniones de los clientes. </strong>Son mucho más creíbles que el discurso comercial de la marca, así que influyen más en la decisión de compra.</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>El vídeo. </strong>El vídeo realza el valor del producto e invita a comprar ese par de zapatos tan bonitos.</li>
<li style="padding-left: 30px;"><strong>La información sobre la política de devolución.</strong> JustFab ofrece una garantía de talla perfecta y devoluciones gratuitas. ¿Por qué no ibas a comprar?</li>
</ul>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>Puntos que se pueden mejorar </strong></span></p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li style="padding-left: 30px;">Destacar el precio y, sobre todo, el descuento.</li>
</ul>
<p>¿Tú también usas alguna de estas buenas prácticas? ¿Qué resultados has conseguido? Cuéntanoslo. ¡Y no dudes en revelarnos algún otro truco que hayamos olvidado!</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</p>
<p>Vistas detalladas de los productos, cross-selling, opiniones de clientes, información de stock&#8230; con PrestaShop no se te resistirá nada. ¡Mejora hoy mismo tus fichas de productos! ¿Aún no usas PrestaShop? <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">Descarga ya el software PrestaShop</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ejemplos-de-paginas-de-productos-que-venden-de-verdad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La tienda de moda online 29 N Under pasa de Facebook a PrestaShop y crece un 1000%</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/la-tienda-de-moda-online-29-n-under-pasa-de-facebook-a-prestashop-y-crece-un-1-000/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/la-tienda-de-moda-online-29-n-under-pasa-de-facebook-a-prestashop-y-crece-un-1-000/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Sep 2014 13:21:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11842</guid>
		<description><![CDATA[Te presentamos la historia de éxito de una tienda PrestaShop con un lema diferente: &#8220;Vestidos por menos de 29 dólares&#8221;. Su principio: Escoge cualquier artículo de la tienda online de 29 N Under y no pagarás más de 29 dólares. &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/la-tienda-de-moda-online-29-n-under-pasa-de-facebook-a-prestashop-y-crece-un-1-000/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Te presentamos la historia de éxito de una tienda PrestaShop con un lema diferente: &#8220;Vestidos por menos de 29 dólares&#8221;. Su principio: Escoge cualquier artículo de la tienda online de <a href="http://www.29nunder.com/" target="_blank">29 N Under </a>y no pagarás más de 29 dólares. Un modelo de precios innovador, ¿verdad? Su creador es el profesional de marketing y copropietario, Jason Burlin. De seleccionar los vestidos y crear los looks se encarga su mujer, Oryan Burlin, una californiana adicta a la moda. <img class="aligncenter size-full wp-image-11847" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/1-29-N-UNDER-SS-Main.png" alt="" width="600" height="315" /> Pertrechados de su ojo para la moda y su magnífica idea empresarial, se lanzaron a abrir una tienda en Facebook. Luego decidieron pasarse a PrestaShop&#8230; ¡y su iniciativa se transformó en una rentable tienda online! Lee nuestra entrevista a Jason y descubre cómo convirtieron su negocio en una historia de éxito PrestaShop. <span id="more-11842"></span></p>
<h4><span style="color: #b71683">¿Por qué decidisteis trasladar vuestra tienda de Facebook a PrestaShop?</span></h4>
<p>Empezamos en Facebook para ver si el mercado respondía y si esta locura era viable. Nos dimos cuenta de que a mucha gente le interesaba nuestra idea y los vestidos modernos que vendíamos. En medio año, llegamos a tener 80 pedidos mensuales. Era evidente que estábamos creciendo. Y para rentabilizar ese crecimiento, necesitábamos un software potente y un sitio web personalizado.<strong> Y por eso nos pasamos a PrestaShop: para ampliar nuestro negocio online. </strong></p>
<h4><span style="color: #b71683">¿Cuánto habéis crecido desde que abristeis la tienda con PrestaShop?</span></h4>
<p>Hemos pasado de 80 pedidos al mes, a unos 1 000. Supone un crecimiento de más del 1 000 % desde que apostamos por PrestaShop. Es increíble: esto empezó como una idea disparatada y se ha convertido en nuestra principal fuente de ingresos. Hemos crecido tanto que hemos tenido que ampliar nuestro equipo. Antes éramos solo un matrimonio, ¡ahora somos 10 trabajadores a tiempo completo o parcial!</p>
<h4><span style="color: #b71683">¿Cómo empezasteis a crear vuestra tienda PrestaShop?</span></h4>
<p>Buscamos un programador que usara Odesk y Elance. Comparamos ofertas, comprobamos referencias y nos decidimos por uno. Fue él quien sugirió PrestaShop por su solidez y sencillez. Queríamos una solución con una buena relación calidad-precio, así que insistió en un software que no requiriera horas y horas de desarrollo. Aunque lo más importante fue sin duda la capacidad de ampliación de PrestaShop. Dejamos Facebook porque nuestra primera tienda se quedó pequeña. Necesitábamos una solución que se adaptara a nuestras necesidades actuales&#8230; sin encorsetar nuestro futuro crecimiento. La tienda ha crecido en los dos últimos años y PrestaShop sigue gestionando sin problemas todos los pedidos.</p>
<h4><span style="color: #b71683">¿Cuánto tardasteis en configurar vuestra tienda PrestaShop?</span></h4>
<p>Nuestro programador consiguió poner la tienda en marcha en una semana. Ya teníamos las descripciones, categorías e imágenes de los productos de Facebook, así que fue todo muy rápido. El día siguiente a la apertura, ya teníamos un pedido esperándonos. Fue muy emocionante&#8230; ¡habíamos trabajado duro y empezamos a cosechar los frutos muy pronto!</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter size-full wp-image-11848" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/2-29-N-UNDER-SS-Product-Images.png" alt="" width="475" height="221" /></p>
<h4><span style="color: #b71683">¿En qué se diferencia vuestra tienda PrestaShop de la de Facebook?</span></h4>
<p>En la tienda de Facebook teníamos que hacer bastantes cosas manualmente. Lo más tedioso era la gestión de los pagos: teníamos que salir de nuestro sitio y volver a entrar. Con PrestaShop, hemos configurado el <a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/1748-paypal.html" target="_blank">módulo de PayPal</a> integrado y en unos cuantos clics procesamos los pedidos desde nuestro back office. PrestaShop reduce el trabajo manual y ahorra tiempo&#8230; todo está optimizado. <img class="aligncenter size-full wp-image-11843" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/3-29-N-UNDER-SS-Newsletter-Sample.png" alt="" width="300" height="617" align="right" /></p>
<h4><span style="color: #b71683">¿Personalizasteis vuestra tienda con alguno de los módulos de PrestaShop Addons?</span></h4>
<p>Usamos la versión 1.4 de PrestaShop con algunos detalles añadidos: los clientes pueden suscribirse para recibir notificaciones cuando los productos están disponibles y tenemos botones para las redes sociales en nuestras páginas de productos. Pero lo que más utilizamos, sin duda, son los <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/4932-newsletter-statistics.html" target="_blank">boletines</a>. Enviamos boletines dos veces por semana para anunciar ofertas y nuevos productos. Y también boletines temáticos para campañas especiales de venta. Por ejemplo, para el 4 de julio animamos a nuestros clientes a celebrar una fecha tan señalada en los Estados Unidos. En aquel boletín incluimos prendas y artículos de color rojo, blanco o azul. Como suele suceder con la mayoría de nuestros boletines, ¡aumentamos las ventas un 10 %!</p>
<h4><span style="color: #b71683">Como especialistas, ¿qué otras estrategias de marketing empleáis para atraer tráfico a vuestra tienda?</span></h4>
<p style="text-align: left">Todo nuestro marketing se desarrolla en las redes sociales. Ahora estamos comprobando la eficacia de <a href="https://www.facebook.com/29NUnder" target="_blank">Facebook </a>(frente a otras plataformas) con una promoción específica. Aún no ha acabado, así que todavía no tenemos datos. También usamos <a href="https://twitter.com/29nunder" target="_blank">Twitter </a>e <a href="http://instagram.com/29nunder/" target="_blank">Instagram </a>para promocionar vestidos y propuestas.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter size-full wp-image-11844" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/4-29-N-UNDER-SS-FB-Sale.png" alt="" width="475" height="272" /></p>
<p style="text-align: left"><strong>[¡29 N Under tiene casi 100 000 "me gusta" en Facebook y 25 000 seguidores en Instagram!</strong> Además, sus seguidores en las redes son muy activos: cuando publican una foto, cosechan comentarios de más 3 000 usuarios de Facebook y unos 750 "me gusta" en Instagram.]</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter size-full wp-image-11845" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/5-facebook-stats.png" alt="" width="475" height="322" /></p>
<h4><span style="color: #b71683">¿Qué impulsó el crecimiento de vuestra tienda online? ¿Qué os diferencia?</span></h4>
<p style="text-align: left">Vendemos nuestros vestidos baratos sin por ello descuidar la calidad y la atención al cliente. Cuando un cliente nos hace una pregunta, respondemos inmediatamente, sobre todo en las redes sociales. Y si podemos hacer algo para mejorar su experiencia, lo hacemos. Así hemos conseguido un 20 % de clientes asiduos. Incluso los que no hacen una segunda compra, recomiendan nuestro sitio a otros posibles clientes.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter size-full wp-image-11846" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/6-29-N-UNDER-SS-Customer-Service.png" alt="" width="475" height="298" /></p>
<h4><span style="color: #b71683">¿Cuáles son los planes de futuro de 29 N Under?</span></h4>
<p>Queremos abrir varias tiendas físicas. Lo ideal serían tres en grandes ciudades de los Estados Unidos. También vamos actualizar el sitio web e instalar <a href="http://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">la última versión de PrestaShop</a>. Gracias a sus estadísticas y análisis tendremos información valiosísima: sabremos en qué ciudades vendemos más y dónde podríamos abrir nuestras tiendas físicas.</p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>¿Ya tienes una tienda online? La solución e-commerce de PrestaShop te ayuda a ampliar tu negocio. <a href="http://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">Descarga el software</a> hoy mismo y empieza a crear tu tienda online. ¿Aún no te has decidido a abrir tu tienda online? No te pierdas las <a href="http://www.prestashop.com/es/historias-exito" target="_blank">historias de éxito PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/la-tienda-de-moda-online-29-n-under-pasa-de-facebook-a-prestashop-y-crece-un-1-000/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Feria E-commerce 2014: Ven a conocer al equipo de PrestaShop en el evento comercial más importante del año</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/feria-e-commerce-2014-ven-a-conocer-al-equipo-de-prestashop-en-el-evento-comercial-mas-importante-del-ano/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/feria-e-commerce-2014-ven-a-conocer-al-equipo-de-prestashop-en-el-evento-comercial-mas-importante-del-ano/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Sep 2014 14:18:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11833</guid>
		<description><![CDATA[Una año más, la feria E-commerce de París será el lugar ideal para todos aquellos que se dediquen a la venta online. ¿Estarás ahí? ¡Nosotros sí! Del 23 al 25 de septiembre de 2014, PrestaShop instalará su sucursal en los &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/feria-e-commerce-2014-ven-a-conocer-al-equipo-de-prestashop-en-el-evento-comercial-mas-importante-del-ano/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Una año más,<a href="http://en.ecommerceparis.com/" target="_blank"> la feria E-commerce de París</a> será el lugar ideal para todos aquellos que se dediquen a la venta online. ¿Estarás ahí? ¡Nosotros sí! Del<strong> 23 al 25 de septiembre de 2014</strong>, PrestaShop instalará su sucursal en los stands <strong>N° B041 y C041</strong>, en un recinto dedicado exclusivamente a la creación y al desarrollo de tu tienda online. Nuestro equipo, así como nuestros 19 socios, estarán ahí para atenderte, ya seas vendedor, desarrollador, agencia o colaborador.</p>
<p>Visítanos en el PrestaShop Village para descubrir nuestras últimas novedades, plantearnos todas tus preguntas e incluso recibir auditorías gratuitas de la mano de PrestaShop: dedicaremos dos stands exclusivamente a estas auditorías.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11834" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/09/e-commerce-en.jpg" alt="" width="660" height="204" /></p>
<p><span id="more-11833"></span></p>
<h4><span style="color: #ed2279">El PrestaShop Village en cifras</span></h4>
<p style="padding-left: 30px"><strong><span style="color: #76bd43">253</span> m3 de superficie</strong><br />
<strong><span style="color: #76bd43">11</span> agencias</strong> – Kiwik, 123 monsite, Dream me up, My Web Shop, Web Alliance, My BB Services, Edatis, Antadis, Full Performance, Affinity Engine, Bm service.<br />
<strong><span style="color: #76bd43">8</span> socios </strong>– Mondial Relay, Shopping Flux, PayPlug, So Colissimo-Quadra, EcoPresto, PayMill, Profileo, Envoi Moins Cher.<br />
<strong><span style="color: #76bd43">3</span> stands para temas generales<br />
<span style="color: #76bd43">2</span> stands para auditorías<br />
<span style="color: #76bd43">500</span> regalos exclusivos que deberás recoger en los stands de PrestaShop</strong></p>
<h4><span style="color: #ed2279">Conferencias y talleres para aprender y perfeccionar tus técnicas</span></h4>
<p>Cada día, PrestaShop y sus socios resolverán todas tus dudas con increíbles talleres y conferencias; ¡lo necesario para que tu negocio sea todo un éxito! Ven a vernos en la Sala 2 para mantenerte informado de las últimas novedades:</p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>Martes 23 de septiembre &#8211; de 16:15/17:00</strong><br />
<span style="color: #000000"><strong> PrestaShop, el comercio electrónico 3.0</strong></span><br />
Organizado por Bruno Lévêque, fundador de <em>PrestaShop</em> y Benjamin Teszner, CEO de <em>PrestaShop</em>.</p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>Miércoles 24 de septiembre &#8211; 12:15/13:00,</strong><br />
<span style="color: #000000"><strong> Compras móvil en sólo un clic, con Powatag y PrestaShop: Establece los límites m-commerce de stu tienda online</strong></span><br />
Organizado por Eric Messin, Director del Canal de Ventas de Francia en <em>Powatag</em> y Grégoire Véron, Responsable de Acuerdos Estratégicos de <em>PrestaShop</em></p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>Jueves 25 de septiembre &#8211; 14:45/15:30,</strong><br />
<span style="color: #000000"><strong> Una experiencia de compra fácil y sencilla con PayPal y PrestaShop</strong></span><br />
Organizado por <em>PayPal</em> y Arnaud Bourboulon, Director Comercial de <em>PrestaShop</em></p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>Jueves 25 de septiembre &#8211; 15:30/16:15,</strong><br />
<span style="color: #000000"><strong> Recomendaciones personalizadas de PrestaShop: el espíritu comercial al servicio de tu rentabilidad.</strong></span><br />
Organizado por Teddy Malfait, Director General de <em>Affinity Engine</em> y Arnaud Bourboulon, Director Comercial de <em>PrestaShop</em></p>
<p>Te esperamos con los brazos abiertos en el PrestaShop Village, ¡no te lo pierdas!<br />
<a href="http://logi9.xiti.com/go.url?xts=496748&amp;xtor=AD-183&amp;url=http://badge.ecommerceparis.com/" target="_blank">¡Solicita tu pase!</a></p>
<h4><a href="http://logi9.xiti.com/go.url?xts=496748&amp;xtor=AD-183&amp;url=http://badge.ecommerceparis.com/" target="_blank"><span style="color: #ed2279">Información útil:</span></a></h4>
<p><strong>Feria E-commerce París</strong><br />
<strong>Cuándo:</strong> del 23 al 25 de septiembre de 2014<br />
<strong>Dónde:</strong> en París, Porte de Versailles / PABELLÓN 7-3<br />
1 Place de la Porte de Versailles &#8211; 75015 PARIS</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/feria-e-commerce-2014-ven-a-conocer-al-equipo-de-prestashop-en-el-evento-comercial-mas-importante-del-ano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Served from: www.prestashop.com @ 2014-10-21 12:56:03 -->