<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog ES</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description>Un blog de Ecommerce sobre cómo gestionar una tienda online.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2014 07:20:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.4</generator>
		<item>
		<title>Selección de agosto: Las 3 funcionalidades que aumentarán tus ventas</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/seleccion-de-agosto-las-3-funcionalidades-que-aumentaran-tus-ventas/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/seleccion-de-agosto-las-3-funcionalidades-que-aumentaran-tus-ventas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 16:03:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11730</guid>
		<description><![CDATA[El mercado online no deja de crecer y es cada vez más competitivo. Sabemos que siempre estás intentando encontrar herramientas y funcionalidades que te permitan mantenerte a la cabeza. Por eso, nuestro equipo ha elegido para ti las 3 mejores &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/seleccion-de-agosto-las-3-funcionalidades-que-aumentaran-tus-ventas/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-11741" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/staff-picks-1.png" alt="" width="200" height="155" align="right" />El mercado online no deja de crecer y es cada vez más competitivo. Sabemos que siempre estás intentando encontrar herramientas y funcionalidades que te permitan mantenerte a la cabeza. Por eso, nuestro equipo ha elegido para ti las 3 mejores funcionalidades de PrestaShop de este mes que te harán vender más aún. Y lo mejor de todo, ¡ya están disponibles en tu panel de administración PrestaShop listas para ser instaladas!</p>
<p><span id="more-11730"></span></p>
<p><strong>¡<strong>Nuestra </strong>selección!</strong></p>
<ol>
<ol>
<ul>
<li><span style="color: #ed2279;">Brow.si:</span> Una funcionalidad totalmente gratuita que optimiza la experiencia de compra en tu tienda móvil.</li>
<li><span style="color: #ed2279;">PrestaStats:</span> Podrás ver, comparar y exportar datos esenciales de tu tienda con un panel de control avanzado.</li>
<li><span style="color: #ed2279;">Riskified:</span> Prevención de fraudes y protección para todas las transacciones o para las de alto riesgo.</li>
</ul>
</ol>
</ol>
<h2><a href="http://addons.prestashop.com/es/movil/8609-browsi.html" target="_blank"><span style="color: #008000;">1. Brow.si</span></a></h2>
<p style="text-align: center;"><strong>TRANSFORMA TU TIENDA MÓVIL EN UNA EXPERIENCIA ÚNICA PARA TUS USUARIOS </strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11731" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/browsi.jpg" alt="" width="580" height="306" /></p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Qué hace: </strong></span>Brow.si crea una experiencia de compra móvil intuitiva mediante una capa semitransparente muy fácil de usar. Añade funcionalidades para que tus clientes puedan buscar, explorar, compartir y comprar de manera sencilla desde cualquier punto de tu sitio web.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Por qué nos encanta:</strong></span> Con un solo clic, Brow.si le dará a tu sitio web la funcionalidad de una aplicación. Cuando un usuario visite tu sitio web desde su smartphone, disfrutará de una experiencia de compra clara, coherente e intuitiva gracias a los elementos clave de navegación móvil. Personaliza esta funcionalidad, configura las opciones de localización y accede a las estadísticas.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Cómo te ayuda a vender más:</strong></span> Brow.si añade funcionalidades que enriquecen la experiencia de navegación móvil mediante notificaciones push, búsqueda móvil, embudo de conversión móvil, opción de compartir en un clic y mucho más. Consigue más clientes desde el móvil con una interfaz intuitiva.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://addons.prestashop.com/es/movil/8609-browsi.html" target="_blank">Descarga Brow.si desde tu tienda. ¡Es gratis!</a><br />
<em>O búscala en tu panel de administración PrestaShop &gt; Módulos &gt; Dispositivos Móvil </em></p>
<h2><a href="http://addons.prestashop.com/es/analytics-estadisticas-prestashop-modulos/17294-prestastats.html" target="_blank"><span style="color: #008000;">2. PrestaStats</span></a></h2>
<p style="text-align: center;"><strong>CONTROLA <strong>LAS ESTADÍSTICAS DE TU NEGOCIO</strong> MEJOR QUE NUNCA CON UNA FUNCIONALIDAD AVANZADA</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11732" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/prestastats.jpg" alt="" width="580" height="282" /><br />
<span style="color: #ed2279;"><strong>Qué hace:</strong></span> PrestaStats exporta los datos de tu tienda PrestaShop y los convierte en estadísticas fáciles de entender. Justo lo que necesitas para tomar las mejores decisiones empresariales. Un panel de control para acceder fácilmente y en tiempo real a datos sobre los carritos abandonados, productos estrella o beneficios.</p>
<p><strong><span style="color: #ed2279;">Por qué nos encanta</span>:</strong> Tus datos se transforman en estadísticas clave para poder entender todo sobre tu negocio de un vistazo y en detalle. Puedes acceder a ellos desde cualquier dispositivo y en cualquier momento: algo esencial si tienes que tomar una decisión crítica. Y lo mejor de todo, es que puedes ver datos históricos desde el día que abriste la tienda.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Cómo te ayuda a vender más:</strong></span> Con estas estadísticas sabrás todo lo que pasa en tu tienda online. Y con esa información tomarás mejores decisiones de ventas, gestión y marketing. Detectarás las tendencias a simple vista y podrás evaluar los datos de un día… ese mismo día. Con PrestaStats entenderás datos difíciles para que gestionar tu negocio sea más fácil.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://addons.prestashop.com/es/analytics-estadisticas-prestashop-modulos/17294-prestastats.html" target="_blank">Empieza a usar la versión de prueba gratuita</a><br />
O encuéntrala en tu panel de administración PrestaShop &gt; Módulos &gt;<br />
Análisis y estadísticas</p>
<h2><a href="http://addons.prestashop.com/es/seguridad-pagos-prestashop-modulos/17295-riskified.html" target="_blank"><span style="color: #008000;">3. Riskified</span></a></h2>
<p style="text-align: center;"><strong>PROTECCIÓN GARANTIZADA PARA QUE NO TENGAS QUE RECHAZAR NINGUNA TRANSACCIÓN</strong></p>
<p style="text-align: left;"><img class="aligncenter  wp-image-11733" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/riskified.jpg" alt="" width="580" height="227" /> <span style="color: #ed2279;"><strong>Qué hace:</strong></span> Riskified ofrece funcionalidades de detección de fraude listas para usar. Podrás revisar, verificar y aprobar todas las transacciones o aquellas que consideres sospechosas. También aporta valiosa información sobre la transacción que te ayudará a entender mejor a tus clientes.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Por qué nos encanta:</strong> </span>Riskified destaca por su tecnología de detección de fraudes, por lo que te garantiza la devolución del 100% del dinero si algo va mal. Solo pagarás cuando se haya aprobado la transacción y tengas el dinero.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Cómo te ayuda a vender más:</strong> </span>Acepta pedidos que habrías rechazado por parecer fraudulentos y aumentarás las ventas. También conseguirás más beneficios al reducir las pérdidas por devoluciones y evitar comisiones bancarias.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://addons.prestashop.com/es/seguridad-pagos-prestashop-modulos/17295-riskified.html" target="_blank">Acepta más pagos &#8211; Pide tu demo</a><br />
<em>O encuéntrala en tu panel de administración PrestaShop &gt; Módulos &gt;</em><br />
<em>Certificación del sitio &amp; prevención del fraude</em></p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>¿Cuáles de estas funcionalidades te apetece añadir a tu tienda PrestaShop? ¡Déjanos tus comentarios! Estate atento el mes que viene para descubrir nuestra próxima selección de funcionalidades.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/seleccion-de-agosto-las-3-funcionalidades-que-aumentaran-tus-ventas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Infografía: Las compras de la «vuelta al cole» y el e-commerce 2014</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/infografia-las-compras-de-la-vuelta-al-cole-y-el-e-commerce-2014/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/infografia-las-compras-de-la-vuelta-al-cole-y-el-e-commerce-2014/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Aug 2014 15:25:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Natalie Beigel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendencias E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11691</guid>
		<description><![CDATA[Ya estamos de nuevo en esa época del año: Estudiantes y familias de todo el mundo comienzan sus compras de todo lo necesario para el año escolar. De acuerdo con los estudios de mercado, un número cada vez mayor de &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/infografia-las-compras-de-la-vuelta-al-cole-y-el-e-commerce-2014/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ya estamos de nuevo en esa época del año:  Estudiantes y familias de todo el mundo comienzan sus compras de todo lo necesario para el año escolar. De acuerdo con los estudios de mercado, un número cada vez mayor de consumidores realiza estas compras por Internet.</p>
<p>¿Está tu tienda preparada para hacer frente a la segunda temporada de compras más ajetreada del año? Consulta la infografía para ver interesantes estadísticas sobre EE.UU. y descubre cómo puede influir esta nueva tendencia digital en tu negocio.</p>
<p><span id="more-11691"></span></p>
<p><a href="http://www.pinterest.com/pin/118641771409202296/" target="_blank"><img class="aligncenter size-full wp-image-11692" title="Back-To-School" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/Back-To-School.jpg" alt="" width="600" height="1985" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/infografia-las-compras-de-la-vuelta-al-cole-y-el-e-commerce-2014/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Encuesta: ¿Qué temas de e-commerce te interesan?</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/cuentanos-que-temas-de-e-commerce-te-interesan/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/cuentanos-que-temas-de-e-commerce-te-interesan/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Aug 2014 15:45:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Natalie Beigel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11687</guid>
		<description><![CDATA[En PrestaShop valoramos muchísimo vuestra opinión y quisiéramos saber qué artículos o temas os gustaría que tratáramos en nuestro blog. Ayúdanos a mejorar nuestras publicaciones respondiendo a nuestra encuesta ¡sólo te llevará un minuto!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En PrestaShop valoramos muchísimo vuestra opinión y quisiéramos saber qué artículos o temas os gustaría que tratáramos en nuestro blog. Ayúdanos a mejorar nuestras publicaciones respondiendo a nuestra encuesta ¡sólo te llevará un minuto!</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-16900" title="Readers Survey Blog Image" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/08/Readers-Survey-Blog-Image-1024x537.jpg" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p><span id="more-11687"></span></p>
<p><iframe src="https://docs.google.com/forms/d/15BQ3Nicxiows7srrJYw8IX1sJE_2pLEYZH6RF_Cc0FE/viewform?embedded=true" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="560" height="1070"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/cuentanos-que-temas-de-e-commerce-te-interesan/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Optimiza tu sitio de e-commerce para la compra y el envío de regalos a través de las redes sociales</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/optimiza-tu-sitio-de-e-commerce-para-la-compra-y-el-envio-de-regalos-a-traves-de-las-redes-sociales/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/optimiza-tu-sitio-de-e-commerce-para-la-compra-y-el-envio-de-regalos-a-traves-de-las-redes-sociales/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2014 15:27:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11694</guid>
		<description><![CDATA[Encontrar el regalo perfecto nunca es fácil. De acuerdo con Hubspot, el 64,8 % de los consumidores está recurriendo a las redes sociales para dar con el regalo perfecto. PrestaShop, en su misión de ayudar a los comerciantes a capitalizar &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/optimiza-tu-sitio-de-e-commerce-para-la-compra-y-el-envio-de-regalos-a-traves-de-las-redes-sociales/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Encontrar el regalo perfecto nunca es fácil. De acuerdo con <a href="http://www.slideshare.net/HubSpot/47-stats-for-remarkable-holiday-marketing?utm_source=buffer&amp;utm_campaign=Buffer&amp;utm_content=buffer68391&amp;utm_medium=twitter" target="_blank">Hubspot</a>, el 64,8 % de los consumidores está recurriendo a las redes sociales para dar con el regalo perfecto. PrestaShop, en su misión de ayudar a los comerciantes a capitalizar esta creciente tendencia, presenta Give.it, una solución de envío de regalos interactiva que va más allá de los mensajes personalizados y los envoltorios.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11698" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/giveit-main.png" alt="" width="540" height="284" /> <span id="more-11694"></span></p>
<p>Con el<a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/15784-giveit.html" target="_blank"> módulo Give.it</a>, los usuarios de PrestaShop activarán el botón Give.it en sus páginas de productos, y su sitio de comercio electrónico quedará instantáneamente optimizado para el envío de regalos. Gracias a esta experiencia de e-commerce única, tus clientes podrán comprar sus regalos mediante una transacción sencilla y sin contratiempos.</p>
<h2><span style="color: #0000ff;">Acertar con el regalo perfecto y enviarlo sin preocupaciones</span></h2>
<p>La incertidumbre de la persona que compra un regalo no termina al elegirlo. Tiene que escoger las características adecuadas (como talla y color) e introducir la dirección de envío correcta. Gracias al módulo Give.it, aquellos clientes que busquen un regalo no tendrán que preocuparse por estos detalles. Una vez que seleccionen el artículo, tan sólo tendrán que hacer clic en el botón Give.it, localizar al amigo en cuestión a través de las redes sociales y abonar el regalo. Así, escoger el artículo que más le guste e introducir la dirección de entrega se convierte en una tarea interactiva y apasionante para el destinatario.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11695" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/give-it-1.png" alt="" width="513" height="272" /></p>
<h2><span style="color: #0000ff;">Estimula la compra de regalos online</span></h2>
<p>En general, cuando los clientes compran por Internet, lo hacen para ellos mismos. Al tener el botón Give.it al lado de tus productos, los internautas tendrán siempre presente que el artículo puede adquirirse para regalo. Esto te ofrece la oportunidad de influir en las compras impulsivas para generar más ventas. Give.it también favorece que los clientes regresen al sitio para realizar más compras, al recordarles constantemente la posibilidad que tienen de enviar un regalo a quien deseen.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11696" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/give-it-3.png" alt="" width="529" height="186" /></p>
<h2><span style="color: #0000ff;">Integra la funcionalidad de las redes sociales</span></h2>
<p>Utilizar las redes sociales para promocionar tus productos resulta eficaz pero, sin duda, el mensaje tiene mayor impacto cuando procede de un amigo. Al completar la transacción, Give.it crea una actualización para el perfil de la red social del comprador con la imagen de tu producto y el nombre del sitio. Al integrar la funcionalidad de las redes sociales, no sólo aumentas el reconocimiento de marca, sino que también refuerzas la confianza en ella. Los contactos de tus clientes verán que a éstos no sólo les gusta tu producto, sino que les entusiasma tanto que desean regalárselo a sus amigos. Así, el mensaje «deberías comprarlo» se convierte en «debes tenerlo».</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11697" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/08/give-it-4-logo.png" alt="" width="300" height="219" /></p>
<p>Además de optimizar tu sitio web para el envío de regalos a través de las redes sociales, Give.it también ofrece:</p>
<ol>
<ul>
<li>Fijación de tarifas simple y transparente: no tendrás ningún gasto hasta que realices tu primera venta</li>
<li>Botones personalizables para que se adapten perfectamente a la imagen de tu sitio y de tu marca</li>
<li>Instalación y configuración sencillas para múltiples productos</li>
</ul>
</ol>
<p>Give.it se ha impuesto la misión de cambiar el concepto del regalo online. ¡Los comerciantes PrestaShop pueden beneficiarse de esta innovadora idea, descargando el <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/15784-giveit.html" target="_blank">módulo Give.it</a> de forma gratuita en el sitio oficial de PrestaShop!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/optimiza-tu-sitio-de-e-commerce-para-la-compra-y-el-envio-de-regalos-a-traves-de-las-redes-sociales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Guía de e-commerce para conseguir fotografías de producto perfectas</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 30 Jul 2014 16:11:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Natalie Beigel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11650</guid>
		<description><![CDATA[Cuando se trata de sitios de e-commerce y tiendas minoristas online, no se puede negar que la fotografía de producto juega un papel importante en la conducta de compra del cliente. Exponer tus productos con imágenes bonitas y de alta &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando se trata de sitios de e-commerce y tiendas minoristas online, no se puede negar que la fotografía de producto juega un papel importante en la conducta de compra del cliente. Exponer tus productos con imágenes bonitas y de alta calidad es el principal activo de tu tienda para aumentar la tasa de conversión en ventas.</p>
<p>A fin de profundizar más en este tema, entrevistamos a Thomas Kragelund, CEO de Remove the Background y reconocido experto en optimización de imágenes de producto para sitios de comercio electrónico. En esta Guía de e-commerce para conseguir fotografías de producto perfectas, Thomas responde a las preguntas más habituales y revela técnicas profesionales para ayudarte a crear imágenes de producto irresistibles.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-17940" title="photoDIY2" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/07/photoDIY2-1024x537.png" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p style="text-align: center;"><span id="more-11650"></span></p>
<h2 style="text-align: center;">-</h2>
<h2><span style="color: #ff6600;">¿Recomienda usar algún tipo de equipo fotográfico específico?</span></h2>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11651" title="Image1" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image1.png" alt="" width="560" height="474" /></p>
<p>Hoy en día, no es necesario contar con equipos fotográficos carísimos para obtener imágenes de producto de calidad. Eso sí, hay cinco factores clave que juegan un papel fundamental a la hora de crear imágenes de producto profesionales para tu sitio web:</p>
<p style="padding-left: 60px;"><span style="color: #ff6600;">●</span> la cámara<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> el montaje del estudio<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> la iluminación<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> la preparación del producto<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> la postproducción</p>
<h4>1. Cámara</h4>
<p>En la actualidad, todo el mundo tiene una cámara, ya sea integrada en el móvil, una antigua de enfocar y disparar u otra más profesional. No necesitas lo mejor de lo mejor para conseguir buenas imágenes de producto. Lo mejor es que utilices al menos una cámara que tenga ajuste manual de exposición y apertura.</p>
<h4>2. Montaje del estudio</h4>
<p>Para montar tu propio estudio, es importante que encuentres un lugar en el que tengas espacio suficiente para crear un fondo sencillo y continuo, y que además te permita moverte alrededor del producto y captarlo desde distintos ángulos. La sala de estar o una habitación libre bastarán pero, si sacas este tipo de fotos habitualmente, te recomiendo que encuentres un lugar fijo, pues montar y desmontar la escena para cada sesión puede llevar su tiempo. Asimismo, es más fácil obtener resultados consistentes si trabajas siempre en el mismo lugar.</p>
<p>Para crear tu propio estudio, tan sólo necesitas una habitación, una mesa, un rollo de papel blanco que cree un fondo continuo y perfectamente liso detrás del producto y cinta adhesiva resistente para fijar el fondo. Si hay un elemento que no puede faltar entre tus herramientas de trabajo es el trípode, ya que estabiliza la cámara, lo que resulta esencial en el montaje, y te ayuda a obtener mejores resultados al instante.</p>
<h4>3. Iluminación</h4>
<p>La iluminación es también uno de los elementos esenciales en la fotografía de producto. Si no es la adecuada, tus imágenes no transmitirán una idea precisa de tus artículos. Hay distintas técnicas que puedes emplear para imágenes digitales, como la iluminación continua o el flash; sin embargo, lo importante es no mezclar nunca diferentes tipos de iluminación. Si sigues este consejo, lograrás capturar imágenes más realistas de tus productos.</p>
<p>En caso de que cuentes con un presupuesto limitado, lo ideal es que aproveches la luz natural que entra por la ventana del espacio que hayas dispuesto como estudio. No obstante, esta opción presenta algunas desventajas importantes, a saber, la complejidad de las sesiones fotográficas nocturnas y la dificultad de obtener resultados consistentes en el tiempo. Por eso, es fundamental que inviertas en iluminación en cuanto te sea posible. Dos o tres fuentes de luz artificiales bastarán para obtener unos resultados significativamente mejores al instante.</p>
<h4>4. Preparación del producto</h4>
<p>Para conseguir unos resultados óptimos –y ahorrar tiempo y trabajo en la fase de postproducción– debes preparar los productos con esmero antes de empezar la sesión fotográfica. He aquí algunas sugerencias:</p>
<p style="padding-left: 60px;"><span style="color: #ff6600;">●</span> solventa previamente las posibles imperfecciones, tales como manchas o botones que faltan;<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> retira las etiquetas o pegatinas y limpia el polvo, tanto del producto como de la habitación;<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> usa una plancha de vapor para eliminar arrugas;<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> haz patente la forma del producto: si se trata de ropa, emplea un maniquí para que el cliente se haga una idea de cómo queda la prenda. En el caso del calzado, puedes rellenarlo o incluso usar hilo dental para mantener en su sitio las tiras de las sandalias o los zapatos de tacón.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11675" title="Image2" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image2.png" alt="" width="527" height="227" /></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11676" title="Image3" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image3.png" alt="" width="585" height="270" /></p>
<h4>5. Postproducción</h4>
<p>En este último paso, es conveniente que un diseñador gráfico o un editor experto retoque las fotografías. Al menos, debes asegurarte de que las fotos reflejen fielmente el color del producto. También es recomendable que crees una guía de estilo para cada categoría de productos, de modo que todas las imágenes se editen de la misma manera. Igualmente, debes tener en cuenta <a href="http://www.removethebackground.es/blog/guia-para-imagenes-de-producto-en-mercados-online/?ref=1036403 " target="_blank">los estándares de imagen del producto en los mercados online</a> si piensas comercializar tus artículos en sitios como Amazon o eBay. Crea tu propia guía de estilo, definiendo las siguientes especificaciones para la imagen:</p>
<p style="padding-left: 60px;"><span style="color: #ff6600;">●</span> Tamaño<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> Margen (superior, inferior, izquierdo, derecho)<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> Alineación (arriba, centro, abajo)<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> Color del fondo<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> Tipo de sombra</p>
<p>Para saber más sobre las mejores prácticas en fotografía digital de productos, puedes consultar nuestra serie DIY (hazlo tú mismo), que consta de tres artículos:</p>
<p style="padding-left: 60px;"><a href="http://www.removethebackground.com/blog/diy-1-build-photo-studio-bootstrapped-budget/?ref=1036403" target="_blank">DIY 1: Cómo crear un estudio fotográfico low cost</a><br />
<a href="http://www.removethebackground.com/blog/diy-2_camera_settings/?ref=1036403" target="_blank">DIY 2: Cómo configurar tu cámara digital para fotografías de producto</a><br />
<a href="http://www.removethebackground.com/blog/diy-3-editing-product-images/?ref=1036403" target="_blank">DIY 3: Consejos de postproducción para obtener imágenes de producto perfectas</a></p>
<h2 style="text-align: center;">-</h2>
<h2><span style="color: #ff6600;">¿Cuáles son las mejores técnicas de iluminación?</span></h2>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11677" title="Image4" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image4.png" alt="" width="585" height="211" /></p>
<p>Al realizar una compra online, los clientes quieren saber exactamente qué recibirán, por lo que es fundamental mostrarles imágenes realistas de tus productos. Además de mejorar tus ventas, las imágenes profesionales y realistas contribuirán a reducir las devoluciones y las quejas.</p>
<p>Así pues, nunca mezcles distintos tipos de luz. Esto se produce cuando dos o más fuentes de luz distintas iluminan un producto (fluorescente, incandescente, natural o de flash). La combinación de distintas fuentes de luz puede distorsionar el color verdadero del producto y dar una impresión equivocada a tus clientes. Además, en estos casos, corregir el color en postproducción con programas como Photoshop puede ser muy complicado, por lo que es conveniente trabajar directamente con el tipo de luz adecuada ya en el estudio.</p>
<p>Hay dos tipos principales de sistemas de iluminación que puedes usar:</p>
<p><span style="color: #ff6600;">●</span> Iluminación continua: la luz natural que entra por la ventana o bombillas potentes</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11678" title="Image5" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image5.png" alt="" width="585" height="310" /></p>
<p><span style="color: #ff6600;">●</span> Flash: integrado/externo o flash de estudio/monolight</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11656" title="Image6" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image6.png" alt="" width="559" height="261" /></p>
<p>Si cuentas con una habitación que recibe luz natural, puedes aprovechar esta fuente de luz continua. Configura los ajustes de tu cámara adaptándolos a la iluminación de la habitación para conseguir unos resultados óptimos. A fin de sacar el máximo provecho de esta luz natural, debes montar el estudio lo más cerca posible de la ventana y colocar una lámina reflectora de color blanco en el lado opuesto para hacer que la luz «rebote» sobre el producto.</p>
<p>Por otro lado, si no tienes fácil acceso a la luz natural, hay diferentes opciones de iluminación que puedes usar en tu estudio. Las más habituales para los fotógrafos profesionales son:</p>
<p style="padding-left: 60px;"><span style="color: #ff6600;">●</span> Flash integrado o externo<br />
<span style="color: #ff6600;">●</span> Flash de estudio/monolight</p>
<p>Para los fotógrafos no profesionales, es recomendable el uso de lámparas fluorescentes calibradas a luz diurna, pues son fáciles de usar. No desprenden calor ni consumen mucha energía y suelen tener un precio bastante asequible.</p>
<p>Cierto es que puede resultar confuso descifrar qué equipos fotográficos o de iluminación son los más adecuados para tu negocio online. Para hacerlo más sencillo, plantéate cuáles son tus principales necesidades y cuál es tu propósito al usar fuentes de luz artificiales. Estas dos preguntas pueden ayudarte a determinar cuál es el equipo más adecuado para ti.</p>
<p>Para saber más sobre las distintas técnicas de iluminación para e-commerce, consulta el siguiente artículo: <a href="http://www.removethebackground.com/blog/lighting-equipment-101/?ref=1036403 " target="_blank">Equipos de iluminación &#8211; Principios básicos</a></p>
<h2 style="text-align: center;">-</h2>
<h2><span style="color: #ff6600;">¿Cuáles son las mejores prácticas para crear imágenes de producto y páginas de categorías consistentes?</span></h2>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11657" title="Image7" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image7.png" alt="" width="630" height="276" /></p>
<p>A menudo, se ven sitios web con imágenes de producto de alta calidad pero que no tienen consistencia en sus páginas de categorías. Esto no sólo distorsiona el sentido de escala que el cliente se hace de los productos, sino que también puede darle la sensación de que el sitio web está algo descuidado.</p>
<p>Para evitarlo, crea una guía de estilo para tus imágenes de producto; en ella, especifica los requisitos de tamaño, marco, márgenes, alineación, fondo y sombras para cada categoría de productos.</p>
<p>Esta guía de estilo servirá de referencia tanto a tus diseñadores gráficos in-house como a los equipos externos, si decides <a href="http://www.removethebackground.es/blog/outsourcing/?ref=1036403 " target="_blank">externalizar el proceso de edición de las imágenes de productos</a>. En cualquier caso, te asegurarás de obtener siempre los mismos resultados finales en tu sitio web.</p>
<h2 style="text-align: center;">-</h2>
<h2><span style="color: #ff6600;">¿Cómo se deben sacar las fotos para resaltar los detalles del producto?</span></h2>
<p>Como norma general, cuanta más información proporciones acerca de tus productos, mejor será la experiencia de compra y más se reducirá la tasa de devoluciones. La información que proporcionas sobre tus productos procede de dos fuentes principales: la descripción y las imágenes de los productos. Por lo tanto, publicar múltiples imágenes de alta calidad de cada producto es un factor clave para el éxito de tu negocio online.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11658" title="Image8" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image8.png" alt="" width="538" height="308" /></p>
<p>Es fundamental que fotografíes tus productos desde varios ángulos distintos, de manera que tus clientes puedan apreciar el color, el material y los adornos con el máximo detalle posible. Mostrar el artículo desde distintos ángulos –vista anterior, posterior, de ambos lados y desde un ángulo de 45 grados– es un punto de partida excelente.</p>
<p>Algunos sitios web tienen una funcionalidad de zoom que permite ver el artículo con más detalle. Es indispensable que los potenciales clientes puedan hacer zoom sobre el artículo para ver las áreas de mayor interés. Se trata de una herramienta valiosísima. Con todo, también es conveniente que ofrezcas imágenes adicionales que resalten especialmente los principales detalles del producto para captar la atención de tus clientes. Asegúrate de incluir tomas que revelen las características más destacadas del producto, como logos, bordados especiales, pedrería, cintas, adornos y/o cualquier otra característica distintiva.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11659" title="Image9" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image9.png" alt="" width="327" height="491" /></p>
<h2 style="text-align: center;">-</h2>
<h2><span style="color: #ff6600;">¿Recomienda alguna forma sencilla de mostrar fielmente el color de las imágenes de producto?</span></h2>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11660" title="Image10" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/Image10.jpg" alt="" width="630" height="305" /></p>
<p>Puede que no haya nada más alienante para los compradores online que las representaciones de color imprecisas en las fotografías de producto. Los clientes tienden a sentirse frustrados, insatisfechos e incluso decepcionados cuando reciben un producto que tiene un color distinto del que vieron en la página web.</p>
<p>Resulta esencial para los vendedores online representar los colores de sus productos de forma precisa, y el primer paso para conseguir buenos resultados comienza en el estudio. Como mencionamos anteriormente, debes evitar mezclar distintos tipos de iluminación, ya que pueden alterar el color del producto.</p>
<p>Además, es bueno saber cómo sacar provecho de una tarjeta de grises. La tarjeta de grises está diseñada para ayudar a los fotógrafos a determinar los ajustes de exposición y el balance de blancos de forma consistente, proporcionándoles un punto de referencia. Esta referencia determinará el balance de blancos, o de color, para una imagen en particular, y para todas las que se tomen posteriormente. Esta referencia hará que la cámara compense el color iluminador en la escena, ajustando el balance de blancos y/o de color.</p>
<p>Otra etapa importante que debes tener en cuenta es la de convertir las fotos editadas en el perfil de espacio de color para la web. Un espacio de color es un rango de colores específico que puede presentarse en una imagen dada. Algunos ejemplos de espacios de color son Adobe RGB, CMYK y SRGB. Sin el espacio de color adecuado, los colores de los productos se verán totalmente distintos al visualizarse en diferentes pantallas o navegadores. SRGB es el mejor perfil de espacio de color para que tus imágenes presenten colores vivos y consistentes independientemente del canal o dispositivo en el que se visualicen.</p>
<p>Por último, debes realizar los últimos ajustes de color con un programa de postproducción como Adobe Photoshop para perfeccionar tus imágenes de producto. Asegúrate de trabajar con un buen editor de imágenes que pueda tomar tus imágenes de estudio y convertirlas en fotografías de producto con un elevado potencial comercial, y adaptadas a las exigencias de la web. ¡Suerte con la sesión!</p>
<h4>Acerca de RemoveTheBackground.com</h4>
<p>Remove The Background (RTB) es el servicio de edición de imágenes de producto para vendedores online, blogueros, diseñadores, fotógrafos y webmasters líder del mercado.</p>
<p>RTB fue fundada en Dinamarca en 2011 y ahora es ya una familia internacional, con sedes en Norteamérica (Estados Unidos, Canadá), Europa (Reino Unido, Alemania, Francia, Benelux, España, países nórdicos) y Asia (Vietnam).</p>
<p>¡Suscríbete hoy mismo y gana 3 imágenes de producto gratuitas!</p>
<p>Para saber más, visita <a href="http://www.removethebackground.es/?ref=1036403" target="_blank">www.RemoveTheBackground.com</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>12 propuestas gratuitas para hacer progresar tu negocio de Ecommerce</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/12-propuestas-gratuitas-para-hacer-progresar-tu-negocio-de-ecommerce/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/12-propuestas-gratuitas-para-hacer-progresar-tu-negocio-de-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Jul 2014 15:53:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Natalie Beigel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11618</guid>
		<description><![CDATA[Todo vendedor online está siempre a la búsqueda de nuevas formas para aumentar los ingresos y mejorar el beneficio. Existen múltiples oportunidades de crecimiento, desde la mejora del tráfico del sitio web hasta el aumento del valor del pedido medio, &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/12-propuestas-gratuitas-para-hacer-progresar-tu-negocio-de-ecommerce/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Todo vendedor online está siempre a la búsqueda de nuevas formas para aumentar los ingresos y mejorar el beneficio. Existen múltiples oportunidades de crecimiento, desde la mejora del tráfico del sitio web hasta el aumento del valor del pedido medio, pero como ya sabrás, muchas de estas estrategias son caras y requieren mucho tiempo.</p>
<p>Por eso te proponemos 12 formas de hacer crecer gratis tu negocio online, para ayudarte a aumentar los ingresos de forma continua y fortalecer tu imagen online.</p>
<p><img class="alignleft size-full wp-image-11643" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/méthodes-gratuites-pour-booster-votre-5.png" alt="" width="600" height="315" /></p>
<p><span id="more-11618"></span></p>
<h4><span style="color: #333399;">1. Hay que darlo todo en el servicio de atención al cliente</span></h4>
<p>Conseguirás pasar de un cliente que compra una única vez a un cliente fiel que compra de forma asidua disponiendo de un servicio de atención al cliente excepcional.<br />
En resumen, haz que tus clientes se sientan especiales e importantes.</p>
<p>Ofrece un servicio que marque a tus clientes:</p>
<p style="padding-left: 60px;"><strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Incluye una nota manuscrita de agradecimiento<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Envía emails de seguimiento interesándote sobre si todo estaba a su gusto<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Responde rápidamente a través de email, chat en directo, teléfono o redes sociales<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Incluye obsequios y pequeños detalles de regalo en los paquetes<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Haz sencillas las devoluciones con opciones de descambio</p>
<p style="padding-left: 60px;">Infórmate sobre las <a href="http://www.prestashop.com/blog/en/7-proven-ways-to-increase-customer-satisfaction-for-your-online-business/" target="_blank">7 formas comprobadas para mejorar la satisfacción del cliente</a>.</p>
<h4><span style="color: #333399;">2. Aplica precios psicológicos</span></h4>
<p>Lo creas o no, tienes un gran poder sobre las decisiones de compra de tus clientes. Tú estableces las reglas. Utilizando los precios psicológicos en tu tienda, estás contribuyendo estratégicamente a que tus clientes gasten más.</p>
<p>En este artículo sobre <a href="http://www.prestashop.com/blog/en/the-psychology-of-pricing-and-discounts-for-e-commerce/" target="_blank">Precios psicológicos en el Ecommerce</a>, encontrarás información sobre las 4 estrategias más efectivas para aumentar las ventas:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17725" title="Psychological Pricing" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/07/Psychological-Pricing.jpg" alt="" width="515" height="215" /></p>
<p style="padding-left: 60px;"><strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Compra 1 y llévate el 2° gratis<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> El encantador número 9<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Más valor por el mismo precio<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Precios de ocasión</p>
<h4><span style="color: #333399;">3. Ve a por los clientes a través del móvil</span></h4>
<p>Según un estudio de <a href="http://recode.net/2014/05/12/mobile-commerce-sales-to-top-100-billion-in-2014-forrester-estimates/" target="_blank">Forrester</a>, las ventas esperadas a través del móvil son de más de 100 billones de dólares en 2014. Puedes conseguir un trozo de este pastel gracias a <a href="http://addons.prestashop.com/es/movil/8609-browsi.html" target="_blank">Brow.si</a>, una extensión gratuita que añade funcionalidades que mejoran la experiencia de usuario a través del móvil en tu tienda online de forma continua y progresiva. Una vez que añades Brow.si a tu tienda online, los visitantes que acceden a través del móvil pueden buscar, descubrir, compartir y comprar productos de forma natural y fluida en cualquier página de tu sitio web.</p>
<p>¿Lo sabías? PrestaShop ya incluye una plantilla responsive con todas las funcionalidades necesarias para el comercio a través del móvil incluyendo el proceso de pago. También puedes encontrar <a href="http://addons.prestashop.com/es/205-temas-premium" target="_blank">plantillas responsive de ecommerce</a> en PrestaShop Addons.</p>
<h4><span style="color: #333399;">4. Integra estrategias en el envío </span></h4>
<p>Ofrecer incentivos en el envío es una forma efectiva de aumentar el índice de conversión y disminuir los abandonos de pedidos sin finalizar. Mira estas 4 estrategias de envíos que te ayudarán a que el <a href="http://www.getelastic.com/shopping-cart-abandonment-stats-infographic/ " target="_blank">55% de tus clientes</a> se decidan a comprar movidos por los incentivos en los costes de envío.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17726" title="Shipping Strategies" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/07/Shipping-Strategies.jpg" alt="" width="575" height="214" /></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Umbral para conseguir los gastos de envío gratis</strong> – si puedes permitírtelo, ¡hazlo! Establece un valor mínimo del pedido como requisito antes de ofrecer los gastos de envío, para asegurarte de que la estrategia te sale rentable. Por ejemplo, “gastos de envío gratis para pedidos de más de 50 €”<br />
<strong>Entrega Express </strong>– para clientes que necesitan de forma urgente sus productos, dales la opción de entregas en 1, 2 o 3 días.<br />
<strong>“Tarifa plana” en los gastos de envío </strong>– si tienes productos con similar peso y tamaño, puede ser una estrategia efectiva.<br />
<strong>Gastos de envío gratis para las devoluciones</strong> – esta técnica mejora la confianza de tus clientes.</p>
<h4><span style="color: #333399;">5. Crea el contacto a través del marketing por email </span></h4>
<p>Para construir una relación a través del marketing por email conseguirás valor e incentivos, dirigir el tráfico hacia tu sitio web, aumentar las ventas y construir una relación cercana con tus clientes. Estos son algunos ejemplos de campañas por email que te ayudarán a:</p>
<p style="padding-left: 30px;"><img style="border: 0pt none; float: left; padding-right: 10px; padding-bottom: 10px;" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/07/Email-marketing-stat.jpg" alt="" /><strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong>Dar la bienvenida a los nuevos suscriptores<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Newsletters mensuales con tus novedades y promociones<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Emails de felicitación de cumpleaños<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Novedades basadas en los productos similares comprados<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Encuestas sobre el proceso de compra y opinión sobre los productos<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Emails de carritos abandonados<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Animar a volver a visitantes inactivos</p>
<p>Para ayudarte a inspirarte, ¡echa un vistazo a estos <a href="http://www.prestashop.com/blog/en/examples-of-ecommerce-marketing-emails-that-work/ " target="_blank">ejemplos de emails de marketing para ecommerces </a>que han arrasado!</p>
<p>&gt; Relanza a tus visitantes que no finalizaron el pedido con el módulo &#8220;<a href="http://addons.prestashop.com/es/modulos-proceso-de-pedido/16535-recordatorio-de-carritos-abandonados-pro.html" target="_blank">Recordatorio de carritos abandonados</a>&#8221;</p>
<p>&gt; Mantén el contacto con tus clientes con el módulo &#8220;<a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/4932-newsletter-statistics.html" target="_blank">Newsletter y estadísticas</a>&#8221;</p>
<h4><span style="color: #333399;">6.Dirígete a sectores específicos del mercado</span></h4>
<p>Una vez hayas identificado las características de tu clientela, seguramente observarás que pertenece al nicho específico del mercado al que estás enfocado. Ya sean estudiantes, mujeres embarazadas o profesionales del golf, podrás con toda seguridad ubicarlos en un sector específico al que puedas aportar valor.</p>
<p>Definiendo un segmento de mercado, podrás llegar mucho más lejos con un presupuesto menor. Enfocarse en estrategias que hagan participar al cliente en las redes sociales, los contenidos online, como invitados en blogs y prescriptores sociales. Dirigirse a segmentos de mercado es la mejor forma de asegurarse campañas de marketing beneficiosas con mayores probabilidades de convertir.</p>
<h4><span style="color: #333399;">7.Mejora la experiencia de compra con las ventas cruzadas (cross selling)</span></h4>
<p>Permite a tus clientes encontrar cualquier cosa que busquen en tu tienda y aumenta el valor del pedido medio mientras estén en la búsqueda. Las ventas cruzadas permiten vender productos en las fichas producto incluyendo una promoción como: “Los clientes que han comprado este producto también compraron”, “también te puede interesar” o “completa el look.”</p>
<p>Muchas tiendas online también utilizan ventas cruzadas a través de secciones de “look books” o “inspiración”, que crean looks completos con distintos productos de la tienda. Ikea es un buen ejemplo. Mira cómo decoran una habitación entera con sus productos permitiendo ver los productos de forma individual.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-17724" title="IKEA PRODUCT STAGE" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/07/IKEA-PRODUCT-STAGE-1024x623.png" alt="" width="584" height="355" /></p>
<h4><span style="color: #333399;">8. Propón un servicio de suscripción</span></h4>
<p>¿Estás buscando una forma de aumentar el ingreso permanente? Los servicios de suscripción en Ecommerce son lo último, es el momento de unirte. Si quieres empezar a ofrecer una gift box mensual o pedidos programados, es el momento de agregarlo a tu negocio para mejorar las ventas.</p>
<p>Lee este artículo <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/por-que-ofrecer-un-servicio-de-suscripcion-en-su-tienda-online/" target="_blank">Por qué ofrecer un servicio de suscripción para tu sitio de Ecommerce</a> para ver si es un modelo de venta adecuado a tu tienda online.</p>
<h4><span style="color: #333399;">9. Conecta con prescriptores online</span></h4>
<p><img style="border: 0pt none; float: right; padding-left: 10px; padding-bottom: 10px;" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/07/Back-links-quote.jpg" alt="" /></p>
<p>Localiza los prescriptores online más importantes de tu sector. ¿Vendes moda y accesorios? Contacta con los bloggers de moda y envíales muestras de tus productos para incentivarles a escribir sobre ti. Estos líderes de opinión cuentan con seguidores interesados en el tipo de productos que ofreces. Además, cuando uno de estos prescriptores añade un enlace a tu tienda, denominado “backlink” o “Inbound Link” (enlace de llegada) es extremadamente positivo para tu SEO.</p>
<p>Echa un vistazo a <a href="https://blog.kissmetrics.com/guide-to-influencer-targeting/" target="_blank">KISSmetrics Guide to Influencer Targeting</a> para saber cómo encontrar el prescriptor ideal para promocionar tu negocio.</p>
<p>&#8220;Buscadores, incluyendo Google consideran más relevantes los sitios web que disponen de backlinks para los resultados de búsquedas.”</p>
<h4><span style="color: #333399;">10. Aprovecha tus esfuerzos en SEO </span></h4>
<p>El SEO puede ser un tema complicado para los vendedores online, por ello, te proponemos 3 formas sencillas de mejorar tu posicionamiento en los resultados de búsquedas que tal vez no conozcas.</p>
<p><strong>Comentarios de clientes</strong> – crea contenido generado por los usuarios en tu sitio web, añadiendo palabras clave y frases de tus clientes.</p>
<p><strong>Actualiza regularmente las secciones de tu página de inicio</strong> – considera la inclusión de tus posts más recientes de blog o de twitter.</p>
<p><strong>Páginas de comparación de productos </strong>– añade enlaces internos relevantes a tus productos del top ventas.</p>
<h4><span style="color: #333399;">11. Entra en la blogosfera</span></h4>
<p><img style="border: 0pt none; float: left; padding-right: 10px; padding-bottom: 10px;" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/07/blogosphere.jpg" alt="" /></p>
<p>Optimiza los esfuerzos en SEO. Un blog te permitirá producir contenido único que incluye palabras claves relevantes y enlaces a tus páginas productos.</p>
<p>Escribe artículos de blog que interesen a tu público objetivo y atráeles a tu tienda. Desarrolla un editorial cada mes y establece tu marca como líder de la industria. Asegúrate de tener siempre en mente tu público.</p>
<p>HubSpot comparte <a href="http://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/7409/Successful-Blogging-Topics-for-eCommerce-Websites.aspx  " target="_blank">3 temas de interés para el blog de sitios web ecommerce</a> incluye: cómo se utilizan los productos, noticias sobre el producto, el sector y promociones/regalos.</p>
<h4><span style="color: #333399;">12.Utiliza promociones limitadas en el tiempo</span></h4>
<p>Si quieres aumentar rápidamente tus beneficios, pon en marcha ventas flash de vez en cuando para conseguir una avalancha de visitas en tu sitio web. A través de un email de marketing, las redes sociales y las landing pages (página de aterrizaje), puedes promocionar ofertas limitadas en el tiempo para animar a tus compradores a hacer compras impulsivas. Echa un vistazo a algunos de estos ejemplos de ventas flash para inspirarte en tu siguiente promoción:</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Consigue el 20% de descuento antes de que se agote<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Vístete como una celebrity por menos de 50€ SOLO hoy<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Envío GRATIS en pedidos realizados antes de esta noche<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Sólo queda un día para disfrutar del 25% de descuento en toda la tienda<br />
<strong><span style="color: #0000ff;">-</span></strong> Ventas de 1 día – ahorra 100€ en tu compra/p&gt;</p>
<p>Descubre <a href="http://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/33326/The-Secret-to-Creating-Irresistible-Marketing-Offers.aspx " target="_blank">El secreto para crear ofertas de marketing irresistibles</a> que harán decir a tus compradores “¡lo quiero!” a todos tus productos.</p>
<p>&gt;<em> </em>Crea promociones limitadas en el tiempo para tu tienda online con &#8220;<a href="http://addons.prestashop.com/es/descuentos-ofertas-rebaja-prestashop-modulos/2375-ventas-flash-20.html" target="_blank">Ventas flash</a>&#8221;</p>
<p>&#8211;</p>
<p>Comienza tu negocio ecommerce hoy mismo sin gastar nada. ¿Aún no usas un software de ecommerce que te permita crear tu tienda? Prueba ahora la <a href="http://www.prestashop.com/es/demo" target="_blank">demo de PrestaShop</a> o <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">descarga PrestaShop</a> GRATIS de forma inmediata y comienza a disfrutar de tu tienda online con las últimas funcionalidades.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/12-propuestas-gratuitas-para-hacer-progresar-tu-negocio-de-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gira mundial de PrestaShop: Tendencias de Ecommerce con el CEO de una agencia web que ha experimentado un rápido crecimiento de NYC</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-tendencias-de-ecommerce-con-el-ceo-de-una-agencia-web-que-ha-experimentado-un-rapido-crecimiento-de-nyc/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-tendencias-de-ecommerce-con-el-ceo-de-una-agencia-web-que-ha-experimentado-un-rapido-crecimiento-de-nyc/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Jul 2014 15:33:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Quentin Audrain</dc:creator>
				<category><![CDATA[PrestaShop World Tour]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11621</guid>
		<description><![CDATA[Nuestra siguiente parada en la “Gran manzana” nos lleva a Outside the Pixel, una agencia web de desarrollo de NYC, para conocer a su CEO, Aurélien. Nos van a presentar las últimas y futuras tendencias de ecommerce que todo vendedor &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-tendencias-de-ecommerce-con-el-ceo-de-una-agencia-web-que-ha-experimentado-un-rapido-crecimiento-de-nyc/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nuestra siguiente parada en la “Gran manzana” nos lleva a <a href="http://outsidethepixel.com/" target="_blank">Outside the Pixel</a>, una agencia web de desarrollo de NYC, para conocer a su CEO, Aurélien. Nos van a presentar las últimas y futuras tendencias de ecommerce que todo vendedor online debería conocer.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-11622" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/07/PSWT-NY2.jpg" alt="" width="540" height="284" /></p>
<p><span id="more-11621"></span>¿Una tendencia reciente? El móvil. Según <a href="http://blog.custora.com/2014/01/new-from-custora-the-holiday-2013-e-commerce-recap/#download" target="_blank">Custora</a>, durante la temporada de vacaciones de 2013, hubo un aumento del 50% de las conversiones gracias a los dispositivos móviles. ¿Qué otras tendencias están aumentando?</p>
<p>Presiona play para ver las predicciones de Aurélien.</p>
<p>¡Vamos allá!</p>
<p><iframe src="//player.vimeo.com/video/100887730" width="500" height="281" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>
<p><a href="http://vimeo.com/100887730">PrestaShop World Tour: New York with a Web Agency Founder</a> from <a href="http://vimeo.com/prestashop">PrestaShop</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<p>Próxima parada: <span style="color: #0000ff"><strong>MONTREAL, CANADÁ</strong></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/gira-mundial-de-prestashop-tendencias-de-ecommerce-con-el-ceo-de-una-agencia-web-que-ha-experimentado-un-rapido-crecimiento-de-nyc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caso de éxito en Ecommerce – Un vistazo de cerca al crecimiento por triplicado de WishTrend.</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-en-ecommerce-un-vistazo-de-cerca-al-crecimiento-por-triplicado-de-wishtrend/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-en-ecommerce-un-vistazo-de-cerca-al-crecimiento-por-triplicado-de-wishtrend/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Jun 2014 14:28:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11597</guid>
		<description><![CDATA[WishTrend es una tienda online PrestaShop con sede en Seúl y uno de los minoristas más importantes a nivel mundial en venta de productos cosméticos coreanos. En un país abarrotado de cosméticos, sólo unos pocos son capaces de ganar visibilidad &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-en-ecommerce-un-vistazo-de-cerca-al-crecimiento-por-triplicado-de-wishtrend/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://bit.ly/WishTrend" target="_blank">WishTrend</a> es una tienda online PrestaShop con sede en Seúl y uno de los minoristas más importantes a nivel mundial en venta de productos cosméticos coreanos. En un país abarrotado de cosméticos, sólo unos pocos son capaces de ganar visibilidad global. Eddie y Ryan, co-fundadores de esta tienda online, trataban de mostrar al mundo “[los productos de] La Auténtica Belleza Coreana”. Desde su lanzamiento a finales de 2011, han enviado más del 60% de los productos de su catálogo de más de 700 productos a clientes internacionales situados en países como Estados Unidos, Canadá y Australia. En tan sólo 3 años, esta tienda online les ha dado a más de 50 fabricantes de cosméticos coreanos visibilidad internacional. ¡Y aún hay más! Han sido capaces de mantener el crecimiento por triplicado. Conoce su caso de éxito e inspírate.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-11600" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/wish-trend-main.png" alt="" width="580" height="250" /></p>
<h4><span id="more-11597"></span></h4>
<h4><span style="color: #8a2be2;">¿Por qué decidisteis abrir una tienda online?</span></h4>
<p>Corea posee un sinfín de marcas de cosméticos y algunos de los mejores fabricantes de cosméticos del mundo. Nuestro objetivo es conectar a los consumidores de todo el mundo con la escasamente representada industria del cosmético coreana. Decidimos abrir una tienda online porque el comercio electrónico es una de las maneras más sencillas de vender globalmente. Podemos comunicarnos rápidamente con nuestros clientes independientemente de su localización en el mundo. También podemos actualizar nuestro inventario y disponer de métodos de pago locales con facilidad.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11598" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/youtube.png" alt="" width="444" height="358" /></p>
<h4><span style="color: #8a2be2;">Tras vuestro lanzamiento, ¿qué estrategias seguisteis para atraer tráfico?</span></h4>
<p>Al principio, intentamos atraer tráfico orgánico mejorando nuestro SEO. Con las funcionalidades para SEO que PrestaShop incluye de serie, añadimos fácilmente los meta-títulos, descripciones y etiquetas y después reescribimos nuestras URLs. Más tarde hicimos uso de una presencia fuerte en redes sociales como Facebook, YouTube, <a href="http://j.mp/PSWishTrendTwitter" target="_blank">Twitter</a>, <a href="http://j.mp/PSWishTrendPinterest" target="_blank">Pinterest</a> y nuestro blog “WishTrend Glam” para atraer más tráfico. Las plataformas más eficaces son <a href="http://j.mp/PSWishTrendFacebook" target="_blank">Facebook</a> (con unos 61.000 “Me gusta”), <a href="http://j.mp/PSWishTrendYoutube" target="_blank">YouTube</a> (con más de 35.000 suscriptores y 1 millón de visualizaciones) y nuestro blog,<a href="http://j.mp/PSWishTrendBlog" target="_blank"> WishTrend Glam</a>. Todos funcionan en conjunto para aumentar el tráfico cualificado nuestra web.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11599" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/REVIEWS.png" alt="" width="519" height="253" /></p>
<h4><span style="color: #8a2be2;">Tras aterrizar los visitantes, ¿cómo los conviertes?</span></h4>
<p>Ofrecemos incentivos a los clientes para que realicen compras tales como “envío gratuito” o “cupones regalo de 5€”. Después aportamos seguridad a los visitantes mostrando reseñas de producto escritas por otros clientes en la portada. Haciendo uso de ambas estrategias, convertimos rápidamente a los visitantes en clientes.</p>
<h4><span style="color: #8a2be2;">¿Qué podéis contarnos sobre la retención de clientes? ¿Cómo conseguís que los clientes vuelvan?</span></h4>
<p>Enviamos boletines semanales a nuestros miembros. Además, tratamos de enviar mensajes muy personalizados a los clientes basándonos en su historial de compra, localización y grupo de edad para proporcionar sugerencias de producto a medida. Este esfuerzo nos ayuda a reconvertir a nuestros clientes una y otra vez.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-11601" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/YOTPO-REVIEWS.png" alt="" width="449" height="272" /></p>
<h4><span style="color: #8a2be2;">¿Qué Módulos PrestaShop utilizáis? ¿Cuáles recomendaríais?</span></h4>
<p>Ahora mismo utilizamos el <a href="http://addons.prestashop.com/es/redes-sociales-facebook-modulos-prestashop/7366-yotpo-social-reviews.html" target="_blank">módulo de Yotpo</a> para las reseñas de producto. Con este módulo, los clientes reciben un email 15 días después de realizar su compra pidiéndoles que dejen una reseña sobre los productos comprados en su pedido. Como incentivo, se ofrece un cupón descuento a los clientes para que puedan emplearlo en un futuro pedido. Recomendamos encarecidamente este módulo a todos los vendedores PrestaShop.</p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>¿Tienes interés en montar tu tienda online? <a href="http://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">Descarga</a> PrestaShop ahora o prueba nuestra <a href="http://www.prestashop.com/es/demo" target="_blank">demo</a> para experimentar en primera persona la potencia de PrestaShop. ¡Este es el primer paso para convertirse en el siguiente caso de éxito de PrestaShop!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-en-ecommerce-un-vistazo-de-cerca-al-crecimiento-por-triplicado-de-wishtrend/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vender a través de mercados online:  cómo centralizar el inventario de tu ecommerce</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/vender-a-traves-de-mercados-online-como-centralizar-el-inventario-de-tu-ecommerce/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/vender-a-traves-de-mercados-online-como-centralizar-el-inventario-de-tu-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Jun 2014 10:26:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Deborah Penna</dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11572</guid>
		<description><![CDATA[En estos tiempos, vender en mercados online se ha vuelto indispensable para muchos propietarios de negocios ecommerce, tanto pequeños como grandes. Disponer de presencia online en plataformas más populares en Europa como eBay, Amazon, Rakuten, Zalando o la Redoute, por &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/vender-a-traves-de-mercados-online-como-centralizar-el-inventario-de-tu-ecommerce/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En estos tiempos, vender en mercados online se ha vuelto indispensable para muchos propietarios de negocios ecommerce, tanto pequeños como grandes.</p>
<p>Disponer de presencia online en plataformas más populares en Europa como eBay, Amazon, Rakuten, Zalando o la Redoute, por nombrar algunos ejemplos, puede ayudarte a dar el empujón que necesita tu negocio para crecer y lograr visibilidad entre un gran número de potenciales compradores.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-11575" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/Image_ES.jpg" alt="" width="520" height="288" /></p>
<p><span id="more-11572"></span></p>
<h2><span style="color: #3366ff">Por qué vender en mercados online</span></h2>
<p>La razón más obvia a la hora de elegir si vender en mercados online es que cada mes, estas webs <strong>atraen a millones de compras online</strong> – siendo realistas, eso es mucho más de lo que alguna vez serás capaz de atraer hasta tu web. En 2013, Amazon reportó <strong>237 millones de compradores online</strong> en todo el mundo.</p>
<p>Por lo tanto, <strong>conectar tu tienda online a los mercados clave</strong> es una decisión perfectamente lógica para <strong>comenzar a aprovechar las ventajas</strong>, entre las que se incluyen:</p>
<p>- poner tu producto a disposición de clientes pertenecientes a distintas demografías –  <strong>visibilidad internacional</strong><br />
- <strong>incremento en el nivel de confianza depositado por el comprador</strong>, el cual ya tiene  familiaridad con el mercado online y se siente seguro en el mismo<br />
- la seguridad y <strong>la protección contra fraudes</strong> que ofrecen los grandes mercados online.<br />
- <strong>beneficios en marketing</strong>: eBay y Amazon gastan millones atrayendo a nuevos clientes  a sus webs, como menciona <a href="http://www.is4profit.com/get-britain-growing/trading-online/how-to-sell-successfully-on-ebay.html" target="_blank">is4profit</a>.</p>
<p>Los mercados online cobran una cuota por el uso de sus servicios. Sin embargo, cuando se calcula el coste de adquisición de nuevos clientes respecto a la cuota de un mercado online, la inversión merece la pena. Aprende cómo calcular tu Coste de Adquisición de Clientes o<a href="http://blog.hubspot.com/ecommerce/calculating-ecommerce-cost-of-customer-acquisition" target="_blank"> CAC aquí</a>.</p>
<h2><span style="color: #3366ff">Cómo centralizar tu inventario</span></h2>
<p>Tanto si has decidido vender como si ya estás vendiendo en múltiples plataformas, <strong>resulta fundamental disponer de un sistema que te permita gestionar fácilmente la disponibilidad del stock</strong> y ganar visibilidad entre todos los canales. Si, por ejemplo, se agota un producto en eBay, como propietario de una tienda online deberías saber – en tiempo real – si ese mismo producto podría estar disponible en otro canal o no. La sincronización del inventario y la preparación de pedidos, por lo tanto, juegan un papel clave.</p>
<p>Tan solo instalando un sistema centralizado que te permita listar, sincronizar y distribuir tu stock a través de las distintas plataformas, podrás agilizar tus operaciones, mejorar la gestión global del inventario y manejar el ciclo de ventas completo de forma más efectiva. Un sistema para gestionarlos a todos.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-11574" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/Marketplaces-image.jpg" alt="" width="619" height="245" /></p>
<h3><span style="color: #3366ff">Neteven – Gestión de Mercados Online Europeos</span></h3>
<p>Con más de 8 años de experiencia trabajando en estrecha colaboración con los mercados europeos más importantes de Europa, Neteven se ha convertido en el proveedor líder de soluciones de gestión de mercados online.</p>
<p><img class="size-full wp-image-11573 aligncenter" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/logo-neteven.jpg" alt="" width="215" height="80" /></p>
<p>Para facilitarte vender de forma más eficaz y <strong>distribuir tu catálogo a través de las plataformas europeas más importantes – con un click del ratón </strong> – hemos desarrollado un módulo de gestión de mercados para los usuarios de PrestaShop.</p>
<p>Nuestro módulo incluye las siguientes funcionalidades:</p>
<p>- Gestión del inventario<br />
- Gestión de atributos y variantes (combinaciones)<br />
- Publicación de códigos de barra<br />
- Creación de productos multimedia<br />
- Listados automáticos<br />
- Automatización de stocks<br />
- Cambios de precio en masa<br />
- Herramientas de optimización<br />
- Finalización de transacciones<br />
- Herramienta para informes</p>
<p>Sincroniza tu catálogo PrestaShop con Neteven y gestiona todo tu inventario desde una sola ventana.</p>
<p>El <a href="http://addons.prestashop.com/es/afiliacion-prestashop-modulos/8091-neteven.html" target="_blank">módulo Neteven</a> se encuentra de serie en PrestaShop y es compatible con todas las versiones de PrestaShop desde la v.1.4.0.1 hasta la v.1.6.0.6. También se encuentra disponible para descargar (gratuitamente) en PrestaShop Addons.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/vender-a-traves-de-mercados-online-como-centralizar-el-inventario-de-tu-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los beneficios de ofrecer tus productos en la moneda de tu cliente</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/los-beneficios-de-ofrecer-tus-productos-en-la-moneda-de-tu-cliente/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/los-beneficios-de-ofrecer-tus-productos-en-la-moneda-de-tu-cliente/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2014 15:47:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=11553</guid>
		<description><![CDATA[Cuando te iniciaste en el mundo de los negocios por Internet lo hiciste para ampliar tu base de clientes. Por este motivo, envías pedidos a todo el mundo, incluso a sitios donde nunca antes has estado. Todo esto puede resultar &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/los-beneficios-de-ofrecer-tus-productos-en-la-moneda-de-tu-cliente/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando te iniciaste en el mundo de los negocios por Internet lo hiciste para ampliar tu base de clientes. Por este motivo, envías pedidos a todo el mundo, incluso a sitios donde nunca antes has estado. Todo esto puede resultar muy excitante, pero pronto comienzas a oír términos como “localización”, “internacionalización” y “multi-divisa”. ¿Conoces todo lo necesario para saber llevar un negocio con una base de clientes internacional? ¿Deberías plantearte localizar y aceptar pagos en la moneda del cliente? ¡Aquí estamos para desmitificar y explicar por qué deberías y cuál es la mejor forma de ofrecer múltiples monedas en tu tienda online! <img class="aligncenter size-full wp-image-11554" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/ES-Benefits-of-offering-your-products.jpg" alt="" width="580" height="248" /> <span id="more-11553"></span>La importancia de habilitar múltiples monedas se explica mejor mostrando las debilidades de un proceso de pago con una sola moneda. Habilitar solo una moneda en tu tienda online no sólo limita a tus clientes a la hora de comprar sino que además les limita a la hora de pagar utilizando esa moneda. Esta podría ser la causa mayor de rechazo por parte del comprador al no encontrar su moneda.</p>
<h4><span style="color: #993300;">Debilidades de los procesos de pago mono-moneda</span></h4>
<p>Limitando que los clientes sólo puedan comprar en una moneda extranjera complica que finalicen sus compras y conduce al abandono de carritos y pérdida de ventas. Según <a href="http://www.statista.com/statistics/232285/reasons-for-online-shopping-cart-abandonment/" target="_blank">Statista</a>, el 13% de compradores online abandonan una tienda si ven una divisa extranjera. Además, una vez el cliente ha realizado una compra en la moneda extranjera, algunos bancos les imponen una cuota extra por realizar transacciones en el extranjero; por lo que penalizan a tus clientes por comprar en tu tienda.</p>
<h4><span style="color: #993300;">Ofrece Múltiples Monedas gracias a Authorize.Net</span></h4>
<p>Aquí es donde <a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/4154-authorizenet-aim.html" target="_blank">Authorize.Net </a>– un procesador de pagos multi-divisa certificado por PrestaShop y un proveedor pionero de servicios de pago en ecommerce – puede ayudarte. Authorize.Net soporta múltiples monedas (USD, GBP, EUROS, AUD, CAD, NZD) y, usándolo en combinación con PrestaShop, podrás incrementar las ventas permitiendo que los clientes compren y paguen en su moneda. Evita repeler clientes por culpa de las comisiones de bancos extranjeros o las fluctuaciones de los cambios de divisa. Aprenda más visitando PrestaShop Addons y descargue el módulo Authorize.Net para comenzar.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-11555" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/06/147-1.png" alt="" width="220" height="127" /></p>
<p>Además de aceptar pagos en múltiples monedas, los vendedores PrestaShop que usen <a href="http://addons.prestashop.com/es/pagos-prestashop-modulos/4154-authorizenet-aim.html" target="_blank">Authorize.Net</a> también podrán disfrutar de los siguientes beneficios:</p>
<ol>
<ul>
<li>Atención al Cliente Gratuita</li>
<li>Terminal Virtual Gratuito</li>
<li>Fácil Instalación y Configuración</li>
<li>Los Servicios Adicionales Incluyen:
<ol>
<ul>
<li>Facturación Recurrente</li>
<li>Tokenización de Pagos</li>
<li>Detección Avanzada de Fraude</li>
</ul>
</ol>
</li>
<li>Sin Compromiso de Permanencia</li>
</ul>
</ol>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>¿Todavía no utilizas PrestaShop para vender? ¿A qué esperas? <a href="http://www.prestashop.com/es/download" target="_blank">Descarga </a>ya la mejor solución ecommerce y comienza a vender a clientes en el extranjero con su moneda preferida y ¡observa cómo tu negocio se vuelve una sensación internacional!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/los-beneficios-de-ofrecer-tus-productos-en-la-moneda-de-tu-cliente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Served from: www.prestashop.com @ 2014-08-13 22:56:03 -->