<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2015 09:34:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>3 remedios para la cuesta de enero en el comercio electrónico</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/3-remedios-para-la-cuesta-de-enero-en-el-comercio-electronico/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/3-remedios-para-la-cuesta-de-enero-en-el-comercio-electronico/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Jan 2015 08:48:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12408</guid>
		<description><![CDATA[<p>Puede que la Navidad haya terminado, pero las oportunidades para generar ventas online no. De hecho, la época posvacacional está más interesante que nunca en las tiendas de comercio electrónico gracias a la popularidad que han adquirido las tarjetas de regalo y las compras online en general. Muchos compradores evitan a toda costa las compras [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/3-remedios-para-la-cuesta-de-enero-en-el-comercio-electronico/">3 remedios para la cuesta de enero en el comercio electrónico</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Puede que la Navidad haya terminado, pero las oportunidades para generar ventas online no. De hecho, la época posvacacional está más interesante que nunca en las tiendas de comercio electrónico gracias a la popularidad que han adquirido las tarjetas de regalo y las compras online en general.</p>
<p>Muchos compradores evitan a toda costa las compras de ciertos artículos durante las vacaciones, aprovechando que, después de las fiestas, los mismos productos estarán mucho más baratos. Los grandes descuentos posvacacionales son la estrategia más común para sacar todo el inventario, sin embargo, cuando se hacen a lo loco, pueden parecer gritos desesperados de socorro.<br />
<span id="more-12408"></span></p>
<p>Aquí te mostramos algunas ideas alternativas para asegurarte un negocio impecable tras la fiebre de las fiestas, y para afianzar las relaciones con tus clientes nuevos o ya existentes.</p>
<h2 style="color: #5e8f71">Cambios y devoluciones</h2>
<p>Tus clientes están agotados tras las fiestas y, sin duda, les asusta todo el proceso de cambios y devoluciones de sus compras. Si logras que esta experiencia se convierta en algo sencillo —o mejor aún, en algo agradable—, podrás convertir este aspecto tan deprimente de las fiestas en una oportunidad increíble para fidelizar clientes.</p>
<p><strong>Los clientes insatisfechos también son personas</strong><br />
Sabemos que trabajaste duro decorando tu tienda online para las fiestas y para asegurarte de que tus clientes tuvieran una experiencia espectacular. ¡No te rindas ahora! Puede que los cambios y las devoluciones no sean precisamente algo muy divertido, pero son una gran oportunidad para impresionar a tus clientes con un servicio atento y personalizado.</p>
<p><strong>Ofrece un trato cercano con un chat instantáneo</strong><br />
La mejor forma de facilitar el proceso de cambios y devoluciones es disponiendo de una política simple y clara en la página de tu tienda. Respalda esto con un chat en vivo mejorado. Esta es tu oportunidad de demostrar tus dotes de atención al cliente con ayuda cercana y en tiempo real. Como valor añadido, personaliza las ventanas de tu chat en vivo con fotos de personas reales, no con imágenes predeterminadas.</p>
<p><strong>Disminuye las devoluciones con un incentivo que no podrán rechazar</strong><br />
Mirándolo desde otra perspectiva, una devolución podría ser una gran oportunidad de conseguir un cliente fijo. ¿Por qué no ofrecer el envío gratis o un buen descuento si el cliente decide hacer un cambio en vez de solicitar el reembolso de su dinero? Ellos se llevarán una grata sorpresa y tú renovarás tu negocio.</p>
<h2 style="color: #5e8f71">Ofertas y descuentos que marcan la diferencia</h2>
<p>Normalmente no te diríamos que compitieras con los precios, pero el periodo navideño y posnavideño es una época única en la que los clientes esperan descuentos. Eso no significa que tengas que hacer lo mismo que los demás; encuentra una forma única de destacar mientras los clientes se preparan para gastar el dinero guardado de las Navidades en tarjetas regalo. Intenta alguna de estas opciones:</p>
<p><strong>Dona parte de lo que obtengas</strong><br />
Una forma interesante de diferenciarse es dar una parte de las ganancias a una organización benéfica que apoyes. Tras los meses de caos consumista en el que se convierten las fiestas, muchas personas se alegran de ver que parte de su dinero invertido va destinado a buenas causas.</p>
<p><strong>Compra uno, y consigue esto gratis</strong><br />
Si dispones de exceso de inventario que vender, considera ofrecer un producto gratis con la compra de un artículo por su precio total. Esto funciona muy bien con los productos perecederos o sensibles al paso del tiempo, como artículos de ropa de temporada: incluye una bufanda estampada por cada par de pantalones vaqueros comprados por su precio total. Incluso si sólo cubres los gastos de esos artículos, habrás ahorrado costes de inventario y espacio en las estanterías, vendiendo los productos que se habrían ido directamente a la basura.</p>
<p><strong>Crea lotes</strong><br />
Si tienes productos gratuitos de los que necesitas deshacerte, tal vez te pueda interesar crear lotes y sugerírselos a los clientes que hayan comprado un artículo similar. Los accesorios y recambios son buenos candidatos para ello: púas y cuerdas para una guitarra nueva; cargadores, adaptadores y fundas para teléfonos. Mezcla y combina para ver lo que mejor funciona en tu negocio.</p>
<p><strong>Un buen concurso a la antigua usanza</strong><br />
Despierta el interés con un concurso: pídele a los clientes que envíen sus fotos preferidas de las fiestas, o la mejor foto utilizando tu producto. Todo aquel que participe, gana. Aunque sea un 5% de descuento en su próxima compra. Utiliza el concurso para promocionar un producto nuevo o el producto más vendido y premia con uno de estos al ganador.</p>
<p><strong>Da las gracias</strong><br />
El éxito de tu tienda se basa fundamentalmente en la fidelidad de tus clientes. Entonces, ¿por qué no darles las gracias a tus clientes por un año tan maravilloso? Ofréceles un pequeño descuento que puedan pasar a sus amigos y familiares. Les dará un motivo para visitar tu tienda en enero e incluso podría atraer a algunos nuevos visitantes.</p>
<p><strong>Sin descuentos: un nuevo producto para el nuevo año</strong><br />
El lanzamiento de un nuevo producto es una manera perfecta para atraer la atención de los clientes sin bajar los precios. Tendrás que ser organizado para llevarlo a cabo, pero si lo haces bien, aprovecharás sin duda todas las ventajas del año nuevo para causar un gran impacto.</p>
<h2 style="color: #5e8f71">Lecciones y resoluciones</h2>
<p>La temporada posvacacional es también un buen momento para hacer un balance del pasado año con el fin de prepararse para el que viene. Aunque sin duda aplicarás descuentos en algunos artículos y trabajarás para hacer hueco a los nuevos productos, es muy importante que te tomes tu tiempo para llevar a cabo un trabajo de marketing que te ayudará a encauzarte hacia la PRÓXIMA época navideña.</p>
<p><strong>Aprovecha tu información</strong><br />
La temporada navideña te habrá proporcionado una gran cantidad de información sobre tus clientes. Puedes utilizarla para segmentar tu lista de contactos y enviar ofertas personalizadas de productos que quieras vender a los clientes que sepas que estarán interesados. Por ejemplo, si sabes quién compró un teléfono este año, envíale un correo electrónico ofreciéndole un lote de accesorios. O si tienes una tienda de ropa con demasiados artículos de unas pocas tallas en concreto, envía ofertas dirigidas a clientes que sabes que han comprado esas tallas previamente. Evitarás agobiar a los clientes con ofertas que no les interesen.</p>
<p><strong>Presta atención a los patrones de compra</strong><br />
Habrás aprendido mucho sobre tus clientes estas Navidades, pero también sobre tus productos. ¿Qué se está vendiendo por su precio total? ¿Qué se rebaja? Utiliza esta información para enfocar tu estrategia de marketing y evaluar qué productos deberías rebajar y cuáles mantener durante todo el año.</p>
<ul style="margin-left: 30px">
<li><strong style="color: #5e8f71">Productos mejor vendidos:</strong> Las Navidades probablemente te hayan dado una buena idea sobre qué productos desea comprar la gente por su precio total. Estos son buenos artículos para crear lotes y promociones ahora y sobre los que centrar los esfuerzos de marketing durante todo el año.</li>
<li><strong style="color: #5e8f71">Productos prometedores:</strong> ¿Algunos productos atraen mucho la atención pero se venden poco? Intenta promocionarlos con una pequeña rebaja posvacacional o simplemente haz que sean el centro de atención cuando te comuniques con los clientes.</li>
<li><strong style="color: #5e8f71">Productos problemáticos:</strong> Si algunos productos sólo se venden bien cuando tienen descuento, podría ser hora de retirarlos. Las rebajas después de las vacaciones son una gran oportunidad para hacer una categoría de &#8220;limpieza&#8221; especial. Estos son productos que podrían encajar muy bien en lotes.</li>
</ul>
<p><strong>No te olvides de los carritos abandonados</strong><br />
Hay muchos clientes que utilizan el carrito en vez de la lista de deseos. A menudo esperan recibir un recordatorio sobre su carrito, así que no dejes pasar esta oportunidad para seguir y recuperar aquellas ventas incompletas.</p>
<p><strong>Demuestra tus habilidades sociales</strong><br />
Puede que las fiestas ya hayan acabado, pero no dejes de lado tus estrategias de marketing todavía. Utiliza los medios sociales para seguir dando de qué hablar. Si decides incorporar una donación caritativa, los medios sociales son una gran manera de involucrar a tus clientes y crear conciencia. Lo mismo ocurre si decides realizar un concurso tras las fiestas.</p>
<p><strong>Es hora de retirar la decoración navideña (¡y las ofertas!)</strong><br />
Esto es algo fácil de hacer, pero también es fácil pasarlo por alto. Desgraciadamente, las consecuencias de olvidarse de esto podrían ser devastadoras para tu reputación y para tu balance final. Si prometiste gastos de envío gratis durante las fiestas, asegúrate de retirarlos de tus herramientas de promoción si no planeas continuar con esa opción durante el nuevo año. ¿Garantizaste un precio demasiado bajo durante las fiestas que ahora entrará en conflicto con las rebajas? Haz esto ahora para que puedas continuar con cosas más importantes.</p>
<h2 style="color: #5e8f71">Puntos clave</h2>
<ul style="margin-left: 30px">
<li>Personaliza el proceso de cambios y devoluciones.</li>
<li>Utiliza incentivos para convertir devoluciones en cambios o incluso en compras.</li>
<li>Evita depender exclusivamente de grandes descuentos; presenta ofertas creativas.</li>
<li>Da las gracias a tus clientes.</li>
<li>Utiliza la información para segmentar clientes y enfocar tus estrategias de marketing.</li>
<li>Analiza el rendimiento del producto de acuerdo con el mercado.</li>
<li>Haz un seguimiento de los carritos abandonados.</li>
<li>Hazte visible en las redes sociales este nuevo año.</li>
<li>Repasa lo prometido durante las fiestas y quita las decoraciones.</li>
</ul>
<p>Las fiestas han terminado, pero el nuevo año acaba de empezar. ¿Qué estás haciendo para que se convierta en un gran año? ¿Has intentado alguna de nuestras sugerencias? ¡Haznos saber lo que te ha funcionado!</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>¿Estás preparado para hacer del 2015 tu mejor año? Empieza con nuestro <a href="http://www.prestashop.com/es/calendario-ecommerce">calendario e-commerce 2015</a> actualizado. En él encontrarás todo lo necesario para que prepares tu año, desde consejos de expertos hasta fechas clave de ventas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/3-remedios-para-la-cuesta-de-enero-en-el-comercio-electronico/">3 remedios para la cuesta de enero en el comercio electrónico</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/3-remedios-para-la-cuesta-de-enero-en-el-comercio-electronico/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 tendencias de diseño Ecommerce para el 2015</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/5-tendencias-de-diseno-ecommerce-para-el-2015/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/5-tendencias-de-diseno-ecommerce-para-el-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Jan 2015 17:22:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Juan Manuel Molina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12467</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Actualizar el diseño de tu tienda online es uno de tus objetivos en 2015? ¡Estás de suerte! PrestaShop ha seleccionado algunos ejemplos de tendencias en diseño web ecommerce para el nuevo año. Puedes usar esta guía para la búsqueda de plantillas y módulos, o para hablar el mismo idioma que tu diseñador. 1. Imágenes en [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-tendencias-de-diseno-ecommerce-para-el-2015/">5 tendencias de diseño Ecommerce para el 2015</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Actualizar el diseño de tu tienda online es uno de tus objetivos en 2015? ¡Estás de suerte! PrestaShop ha seleccionado algunos ejemplos de tendencias en diseño web ecommerce para el nuevo año. Puedes usar esta guía para la búsqueda de plantillas y módulos, o para hablar el mismo idioma que tu diseñador.<br />
<span id="more-12467"></span></p>
<h2 style="color: #45394d">1. Imágenes en pantalla completa</h2>
<p>El uso de grandes imágenes no sólo queda restringido a los slider de tu página principal. Si tu negocio online tiene unas fotografías espectaculares, no dudes en utilizarlas siempre que puedas. <span style="font-style: italic">The New World Order NYC</span> los utiliza como fondo en las páginas de producto.</p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.suncoo-paris.com/en/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19361" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Suncoo Paris" alt="Suncoo Paris" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/big-image-suncoo-paris.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.basus.fr/en/" target="_blank"><img class="aligncenter size-full wp-image-19357" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Basus" alt="Basus" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/big-images-basus.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.menzclub.com.au/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19358" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Menzclub" alt="Menzclub" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/big-images-menzclub.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.tb-groupe.fr/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19359" style="border: 1px solid #dce1e5" title="TB Groupe" alt="TB Groupe" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/big-images-tb-groupe.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://thenewworldordernyc.com/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19360" style="border: 1px solid #dce1e5" title="The New World Order NYC" alt="The New World Order NYC" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/big-images-thenewworldordernyc.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.april77.fr/en/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19362" style="border: 1px solid #dce1e5" title="April77" alt="April77" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/big-screen-april77.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center;margin-bottom: 70px"><a href="http://www.bimbaylola.com/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19363" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Bimba y lola" alt="Bimba y lola" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/big-screen-bimba-y-lola.png" width="657" height="400" /></a></p>
<h2 style="color: #45394d">2. Colores brillantes, flat design y material design</h2>
<p>2014 fue el año del <a href="http://www.awwwards.com/websites/flat-design/" target="_blank">Flat Design</a>, caracterizado por el uso de colores planos, diseño minimalista y tipografía simple, eliminando la impresión tridimensional del diseño. Por su parte, Google presentó el <a href="http://www.google.com/design/spec/material-design/introduction.html" target="_blank">Material Design</a>, que se inspira en las texturas del papel para crear una ligera sensación de profundidad. Ambas tendencias usan colores vivos y llamativos, atrévete a usarlos sobretodo si tu marca es joven y divertida.</p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.m-moustache.com/en/robert/169-leon-cuir-noir.html" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19371" style="border: 1px solid #dce1e5" title="M Moustache" alt="M Moustache" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/colors-m-moustache2.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.m-moustache.com/en/robert/169-leon-cuir-noir.html" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19370" style="border: 1px solid #dce1e5" title="M Moustache" alt="M Moustache" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/colors-m-moustache.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.loobow.fr/103-wc-couleur-jaune-gamme-yellow-cab" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19369" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Loobow" alt="Loobow" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/colors-loobow.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.bioseptyl.fr/brosses-a-dents-adultes/8-blanche-nurse.html" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19368" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Bioseptyl" alt="Bioseptyl" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/colors-bioseptyl.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center;margin-bottom: 70px"><a href="http://www.pa-design.com/en/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19372" style="border: 1px solid #dce1e5" title="pa Design" alt="pa Design" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/colors-pa-design.png" width="657" height="400" /></a></p>
<h2 style="color: #45394d">3. Diseño con tarjetas</h2>
<p>Tus clientes verán todo lo que necesitan de un vistazo. Convierte cada producto en una pequeña tarjeta de contenido que funciona tanto de forma individual como agrupada. Incluye definiciones y acciones, sin olvidar la interacción más importante: “Comprar ahora”.</p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.theverge.com/a/holiday-gift-ideas-2014/25-100" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19365" style="border: 1px solid #dce1e5" title="The Verge Holiday Gift Ideas" alt="The Verge Holiday Gift Ideas" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/cards-the-verge-holiday-gift-ideas.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://wallcaps.fr/fr/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19366" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Wallcaps" alt="Wallcaps" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/cards-wallcaps.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.wannabk.com/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19367" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Wannabek" alt="Wannabek" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/cards-wannabek.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center;margin-bottom: 70px"><a href="http://housen.ro/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19364" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Housen" alt="Housen" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/cards-housen-ro.png" width="657" height="400" /></a></p>
<h2 style="color: #45394d">4. Efectos Parallax</h2>
<p>Es muy probable que al navegar por una web ya te hayas dicho “wouh” por esos fondos e imágenes que se animan activados por tu ratón. El efecto parallax es muy vistoso y es un gran aliado a la hora de presentar un producto, pero presta atención para que no robe protagonismo. Las animaciones deben acompañar las ventas. Manoush consigue a la perfección animar la navegación mostrando algunos de sus estampados en el fondo.</p>
<p style="text-align: center;margin-bottom: 70px"><a href="http://www.manoush.com/e-shop/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19375" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Manoush" alt="Manoush" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/parallax-manoush.png" width="657" height="400" /></a></p>
<h2 style="color: #45394d">5. Botones minimalistas</h2>
<p>Los botones de diseño minimalista sugieren llamadas a la acción (Call to action) al mismo tiempo se mantienen discretos. Úsalos cuando tu mensaje esté sobre una fotografía. Son especialmente útiles en los carruseles de imágenes (slider) de la página principal.</p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.zeina-alliances.com/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19374" style="border: 1px solid #dce1e5" title="Zeina" alt="Zeina" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/minimal-buttons-zeina.png" width="657" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.oelwein.fr/fr/" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-19373" style="border: 1px solid #dce1e5" alt="Oelwein" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/01/minimal-buttons-oelwein.png" width="657" height="400" /></a></p>
<h4 style="color: #73bd43">Resumen tendencias 2015:</h4>
<p><strong style="color: #73bd43">1.</strong> Usa imágenes calidad como fondo a pantalla completa</p>
<p><strong style="color: #73bd43">2.</strong> Flat y material design seguirán siendo tendencia en 2015</p>
<p><strong style="color: #73bd43">3.</strong> Usa tarjetas para presentar el contenido relevante de un vistazo</p>
<p><strong style="color: #73bd43">4.</strong> Sé prudente con parallax</p>
<p><strong style="color: #73bd43">5.</strong> Simplifica tus botones para mantener la atención en las imágenes</p>
<p>Estas son sólo algunas de las tendencias en diseño web para comercio online que van a marcar 2015. ¿Cuál de ellas crees que vas a aplicar a tu web? Descubre cuál es mejor para tí y renueva el look de tu tienda online con alguno de <a href="http://addons.prestashop.com/es/3-temas-prestashop" target="_blank">nuestros temas</a> o contactando alguna de nuestras agencias de <a href="http://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web" target="_blank">diseño web asociadas</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-tendencias-de-diseno-ecommerce-para-el-2015/">5 tendencias de diseño Ecommerce para el 2015</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/5-tendencias-de-diseno-ecommerce-para-el-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Calendario del comercio electrónico: 52 secretos para triunfar en 2015</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/calendario-del-comercio-electronico-52-secretos-para-triunfar-en-2015/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/calendario-del-comercio-electronico-52-secretos-para-triunfar-en-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 08 Jan 2015 08:59:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12363</guid>
		<description><![CDATA[<p>¡Nosotros nos ocupamos de todo para que puedas cumplir tus buenos propósitos! Sabemos que las promesas de Año Nuevo suelen durar aproximadamente hasta el 15 de enero. Reconozcámoslo: ¡nunca pasamos de ahí! Por eso en 2015 estaremos contigo durante las 52 semanas del año. Porque sabemos lo difícil que es anticiparse y priorizar cuando tienes [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/calendario-del-comercio-electronico-52-secretos-para-triunfar-en-2015/">Calendario del comercio electrónico: 52 secretos para triunfar en 2015</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¡Nosotros nos ocupamos de todo para que puedas cumplir tus buenos propósitos!</p>
<p>Sabemos que las promesas de Año Nuevo suelen durar aproximadamente hasta el 15 de enero. Reconozcámoslo: ¡nunca pasamos de ahí!<br />
Por eso en 2015 estaremos contigo durante las 52 semanas del año.<br />
<span id="more-12363"></span><br />
Porque sabemos lo difícil que es anticiparse y priorizar cuando tienes que hacer una docena de trabajos a la vez. ¿Acaso no tienes que ser desarrollador, contable, diseñador, redactor, comercial y mil cosas más?<br />
Porque nuestra misión es ayudarte a que tu proyecto de e-commerce tenga éxito.<br />
Y porque queremos estar a tu lado, sin más.</p>
<p>Estamos encantados de poder ofrecerte este <a href="http://www.prestashop.com/es/calendario-ecommerce" target="_blank">calendario de e-commerce para 2015</a> <strong>detallado semana por semana y adaptado a tu país.</strong></p>
<h2 style="color: #4d7e3d;">Doce páginas para tener éxito todo el año</h2>
<p><strong>Cada semana encontrarás un consejo nuevo: </strong> para mejorar el tráfico, las conversiones y la experiencia del usuario, para que el valor de tu carrito suba como la espuma, para fidelizar a tus clientes&#8230;</p>
<p>Y para facilitarte la vida, te proponemos una <strong>selección de herramientas</strong> para todo tipo de tareas, desde crear promociones o mejorar tu comunicación a ahorrar tiempo en la gestión.</p>
<p>¿Se acerca <strong>una importante cita comercial</strong>? ¿Llegan las rebajas, Navidad, el Día de la Madre o el Black Friday? ¡No te preocupes! Este año tienes todas las claves para anticiparte y saber <strong>cuándo y cómo empezar a preparar</strong> tu tienda online.</p>
<p>Además, cada mes un vendedor PrestaShop te revelará <strong>uno de los secretos</strong> de su éxito.</p>
<p>&#8230;y si no levantas el pie de vez en cuando, ¡te recordaremos que hay que descansar!</p>
<h2 style="color: #4d7e3d;">Personaliza tu calendario</h2>
<p>Estos consejos son solo sugerencias de expertos para darle vida a tu tienda y ayudarte con la organización. Y te ayudarán a ver tu tienda con otros ojos.</p>
<p>Pero también incluye secciones que hay que rellenar. Y debes hacerlo tú.<br />
<strong>Tu tienda es única.</strong> ¿Quién puede conocer mejor que tú a tus clientes, tus productos y tu universo? Empieza a rellenar el calendario con actividades relacionadas con tu sector que te gustaría realizar.</p>
<h2 style="color: #4d7e3d;">Las cifras</h2>
<h4>Las cifras del calendario de comercio electrónico para 2015:</h4>
<ul style="margin: 0 0 0 15px;">
<li>0 céntimos. ¡Eso es lo que cuesta descargarlo!</li>
<li>1 calendario circular para que localices los puntos álgidos del año de un vistazo</li>
<li>8 países disponibles (Francia, España, Estados Unidos, Italia, Alemania, Países Bajos, Reino Unido y Polonia)</li>
<li>12 páginas personalizadas con los secretos mejor guardados de los vendedores online</li>
<li>52 consejos de comercio electrónico (o alguno más, según el país)</li>
<li>327 auditorías de tiendas online. ¡Estos estudios que hemos hecho de vuestras tiendas son los que nos dieron la idea para hacer el calendario!</li>
</ul>
<p>El próximo año esperamos poder ofreceros este calendario para más países.<br />
¿Te gustaría contribuir?<br />
¿Quieres compartir trucos con otros vendedores locales o informarnos sobre las fechas señaladas de tu país? ¡Escríbenos a <a href="calendar@prestashop.com">calendar@prestashop.com</a>!</p>
<p>Nuestro agradecimiento a <a title="Pagination.com" href="http://www.pagination.com" target="_blank">Pagination.com</a> por su ayuda en la integración de la plantilla y los datos.</p>
<p>¡Que 2015 sea magnífico para todos y llegue cargado de éxitos comerciales!</p>
<p style="text-align: center; font-size: 18px;"><a href="http://www.prestashop.com/es/calendario-ecommerce" target="_blank">Descargar mi calendario ahora</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/calendario-del-comercio-electronico-52-secretos-para-triunfar-en-2015/">Calendario del comercio electrónico: 52 secretos para triunfar en 2015</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/calendario-del-comercio-electronico-52-secretos-para-triunfar-en-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Descubre y descarga la nueva versión PrestaShop v1.6.0.11. ¡No lo dejes para más tarde!</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/descubre-y-descarga-la-nueva-version-prestashop-v1-6-0-11-no-lo-dejes-para-mas-tarde/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/descubre-y-descarga-la-nueva-version-prestashop-v1-6-0-11-no-lo-dejes-para-mas-tarde/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 07 Jan 2015 14:53:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Quentin Audrain]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12379</guid>
		<description><![CDATA[<p>PrestaShop 1.6.0.11 ya está aquí Empezamos 2015 deseándote un magnífico año. Y para comenzar con buen pie, ya puedes descargar PrestaShop 1.6.0.11. Queremos dar las gracias a toda la comunidad que nos ha ayudado a probar, corregir y mejorar esta nueva versión. ¡Lo hemos conseguido gracias a vosotros! ¡Cientos de novedades! Prepárate para las más [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/descubre-y-descarga-la-nueva-version-prestashop-v1-6-0-11-no-lo-dejes-para-mas-tarde/">Descubre y descarga la nueva versión PrestaShop v1.6.0.11. ¡No lo dejes para más tarde!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h4><span style="color: #2f5288;">PrestaShop 1.6.0.11 ya está aquí</span></h4>
<p>Empezamos 2015 deseándote un magnífico año. Y para comenzar con buen pie, ya puedes descargar PrestaShop 1.6.0.11.<br />
Queremos dar las gracias a toda la comunidad que nos ha ayudado a probar, corregir y mejorar esta nueva versión. ¡Lo hemos conseguido gracias a vosotros!</p>
<p><span id="more-12379"></span></p>
<h4><span style="color: #2f5288;">¡Cientos de novedades!</span></h4>
<p>Prepárate para las <strong>más de 300 mejoras</strong> y novedades que presenta esta nueva versión. Encontrarás todos los detalles en nuestra sección de <a title="Changelog" href="http://www.prestashop.com/es/versiones-para-programadores/registro-de-cambios/1.6.0.11" target="_blank">cambios de la versión</a> pero mientras tanto, aquí tienes un adelanto con los avances más destacados:</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>Perfeccionamiento de la gestión de impuestos y redondeos</li>
<li>Mejora de los descuentos para precios específicos y de la gestión de precios antes de impuestos y con los impuestos incluidos</li>
<li>Un nuevo paquete de localización para Costa Rica</li>
<li>Posibilidad de gestionar los pedidos en BO en modo catálogo</li>
<li>Importante actualización del módulo Wishlist</li>
<li>Actualización de los impuestos y estados de Canadá</li>
</ul>
<h4><span style="color: #2f5288;">Gestión de impuestos y redondeos</span></h4>
<p>Es LA gran novedad de esta versión. PrestaShop gestiona ahora mucho mejor los impuestos y los redondeos y te da la posibilidad de escoger las opciones de configuración. Estas son las principales novedades:</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>Método de cálculo de los impuestos por producto, por línea de productos o para el total de productos.</li>
<li>Se añaden funciones de gestión de redondeos: <em>Half_Up</em> redondea al número entero más cercano y los métodos <em><a title="Round half to even" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rounding#Round_half_to_even" target="_blank">Half_Even o Banker Rounding</a></em> redondean al número par más cercano.</li>
<li>Posibilidad de definir el número de decimales que desees. Esta selección determinará el número de decimales utilizados en todos los cálculos de precios de tu tienda</li>
</ul>
<p>¡En nuestra <a href="http://doc.prestashop.com/display/PS16/General+Preferences" target="_blank">documentación</a> encontrarás todo lo que necesitas saber para efectuar los cambios!</p>
<p>No lo dudes más: ¡aprovecha los primeros compases del año para actualizar tu tienda!</p>
<p>&gt; <strong><a title="Descarga" href="http://www.prestashop.com/es/descarga">Descarga PrestaShop 1.6.0.11</a></strong><br />
&gt; <strong><a title="Update" href="http://doc.prestashop.com/display/PS16/Updating+PrestaShop" target="_blank">Consulta nuestra guía de actualización</a></strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/descubre-y-descarga-la-nueva-version-prestashop-v1-6-0-11-no-lo-dejes-para-mas-tarde/">Descubre y descarga la nueva versión PrestaShop v1.6.0.11. ¡No lo dejes para más tarde!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/descubre-y-descarga-la-nueva-version-prestashop-v1-6-0-11-no-lo-dejes-para-mas-tarde/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo desarrollar personajes de compradores para las iniciativas de marketing relacionadas con el comercio electrónico B2C</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 13:15:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kunle Campbell (Guest Contributor)]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12367</guid>
		<description><![CDATA[<p>El personaje del comprador es un cliente ficticio que se parece mucho a tu cliente ideal. La construcción de un personaje &#8220;humano&#8221; creíble hace que sea mucho más fácil comprender y empatizar con tus clientes, por lo que la creación de los personajes de compradores debe ser tu primer paso. Deben estar preparados en la [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/">Cómo desarrollar personajes de compradores para las iniciativas de marketing relacionadas con el comercio electrónico B2C</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El personaje del comprador es un cliente ficticio que se parece mucho a tu cliente ideal. La construcción de un personaje &#8220;humano&#8221; creíble hace que sea mucho más fácil comprender y empatizar con tus clientes, por lo que la creación de los personajes de compradores debe ser tu primer paso. Deben estar preparados en la etapa de planificación del contenido de marketing o de las campañas en los medios sociales.</p>
<p>En lugar de citar una gran cantidad de datos estadísticos asépticos, puedes utilizar estos datos para crear un personaje de comprador, a continuación interiorizar el cliente al que estás tratando de atraer, y relacionar estos datos con los clientes en calidad de seres humanos.<br />
<span id="more-12367"></span></p>
<h4><span style="color: #2f5288;">¿En qué se diferencia un personaje de la definición de un cliente ideal?</span></h4>
<p>Supongamos que analizas algunos hechos acerca de tus clientes más rentables; por lo general, tienen entre 30 y 45 años, residen habitualmente en el sur de Londres y la mayoría son hombres. Si estos hechos describen a tus clientes más rentables, entonces describen también a las personas para las cuales deberías estar optimizando tus campañas de marketing. Estas son las personas que deseas como seguidores de Twitter y amigos de Facebook, y de las cuales esperas que tengan una respuesta natural positiva a los correos electrónicos y otro tipo de acciones de marketing. Aunque es difícil imaginarlos al crear contenido si todo lo que tienes enfrente son frías estadísticas.</p>
<p>Conoce ahora a Greg. Greg es un hombre de 39 años de edad del sur de Londres que está interesado en tu producto. Incluso esta descripción básica hace que sea más fácil poner cara a un nombre; sin embargo, en esto consiste un personaje de comprador, es decir, un personaje de ficción que personifica a tu cliente ideal. Ahora, en lugar de preguntar: &#8220;¿Se comportará bien esto con X dato demográfico?&#8221;, puedes preguntarte, &#8220;¿Le gustará esto a Greg?&#8221;.</p>
<h4><span style="color: #2f5288;">¿Cuántos personajes de clientes necesitas?</span></h4>
<p>Tener solo un personaje de cliente probablemente presenta demasiados límites. Muchos expertos recomiendan crear entre tres y cinco personajes de clientes, un número lo suficientemente grande como para representar la variedad inherente de un público bastante grande, pero lo suficientemente pequeño para retener el valor de especificidad.</p>
<h4><span style="color: #2f5288;">¿Cómo vas a crear un personaje?</span></h4>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Comienza con una tarjeta de visita</strong></span></p>
<p>Una manera de hacer un personaje de cliente es comenzar con una plantilla de tarjeta de visita y rellenar los espacios en blanco para tu cliente ideal. Quieres determinar:</p>
<ul style="margin: 0 0 0 30px;">
<li>Nombre</li>
<li>Cargo</li>
<li>Ubicación</li>
</ul>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Añadir una ficha</strong></span></p>
<p>Después de eso, añadir una ficha con:</p>
<ul style="margin: 0 0 0 30px;">
<li>Edad</li>
<li>Género</li>
<li>Familia</li>
<li>Formación</li>
<li>Carrera</li>
</ul>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Esperanzas, miedos y valores</strong></span><br />
A continuación, trata de imaginar las esperanzas, los temores y los valores de tu cliente. Es aún mejor si puedes superar los límites de tu imaginación. Una gran manera de obtener este tipo de datos es el uso de cuestionarios y encuestas en Facebook y en tu sitio. La gente adora este tipo de cuestionarios y generan compromiso constantemente, además de proporcionar los datos necesarios para crear personajes de compradores parecidos a la realidad.</p>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>El discurso del ascensor</strong></span><br />
Por último, añade un &#8220;discurso del ascensor&#8221;, uno adaptado específicamente a este cliente. Dedica el tiempo necesario. Aunque es probable que nunca lo utilices &#8220;tal cual&#8221;, te dará una idea clara de lo que quieres decir a este cliente, y dicha claridad se transmitirá a otros mensajes.</p>
<h4><span style="color: #2f5288;">Dar vida a los personajes</span></h4>
<p>Probablemente te darás cuenta de que a medida que desarrollas tus personajes, deberás responder a otras preguntas para darles vida. Algunas de estas preguntas pueden incluir:</p>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Conocimientos de informática.</strong> </span>¿Son tus clientes ideales &#8220;nativos digitales&#8221; o se acercan de forma prudente a las nuevas tecnologías? ¿Qué grado de precisión puedes lograr en este sentido? Será de gran ayuda al diseñar tus herramientas de marketing.</p>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Aficiones.</strong></span> ¿Cómo se divierte tu cliente? Esta es una manera importante para humanizar los personajes que estás creando, pero también es un medio eficaz para crear una imagen más completa y conseguir tanto profundidad de contexto como detalles útiles. Una vez más, se trata de información que tus contactos sociales no tendrán problema en divulgar a través de encuestas u otras interacciones.</p>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Nuevas fuentes.</strong></span> ¿Lee Greg (¿recuerdas a Greg?) <em>The Economist</em>, <em>The Guardian</em> o <em>Men’s Health</em>? ¿Espera a sus fuentes de noticias sentado en el porche o está suscrito a fuentes RSS? ¿Visita los mismos sitios web de noticias todos los días?</p>
<p>Este es un comportamiento &#8220;indicador&#8221;. Te indica sobre qué se preocupa Greg y cómo consigue informarse, y también te da pistas más amplias acerca de qué tipo de persona es, tanto por sus fuentes de noticias preferidas (Fox News atrae a los políticamente conservadores, mientras que los lectores de Huffington Post suelen ser más liberales) como por los formatos escogidos.</p>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Las citas reales de clientes reales</strong>,</span> extraídas de entrevistas, encuestas, comentarios en línea u otras fuentes, son una mina de oro de información útil. Nada va a humanizar más a tu personaje que las aportaciones humanas reales.</p>
<h4><span style="color: #2f5288;">Fuentes de datos</span></h4>
<p>¿Dónde debes obtener la información que necesitas para crear los personajes?</p>
<p>Puedes buscar en estos tres lugares:</p>
<p>Comprueba el <span style="color: #e9705d;"><strong>análisis del tráfico existente de tu sitio</strong></span>. El análisis del sitio te mostrará de dónde vienen tus clientes, las palabras clave que utilizan para encontrarte, cuánto tiempo pasan en el sitio una vez que llegan, qué visitan y por cuánto tiempo, cuánto gastan y en qué gastan más. Este conjunto de datos muestra quién es tu público, qué desea y cómo va a conseguirlo.</p>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Investigación de tus medios de comunicación social.</strong></span> Utiliza las habilidades de escucha de los medios de comunicación sociales para construir una imagen de tus clientes a través de sus interacciones en Facebook y Twitter con tu marca. Respecto a las perspectivas minoristas específicas, especialmente las relacionadas con los gustos, rechazos, apetencias e ideas de tus clientes, Pinterest tiene cada vez más valor.</p>
<p><span style="color: #e9705d;"><strong>Realiza preguntas</strong> </span>a tu público. Tus clientes se conocen a sí mismos. Ellos saben lo que quieren y lo que les gusta. Si les das la oportunidad, estarán encantados de decírtelo. Utiliza encuestas, entrevistas y cuestionarios para recopilar datos que te permitan crear personajes de marketing eficaces. Un personaje es una ficción, pero para ser útil debe estar enraizado en la verdad. Los datos reales revelarán dicha verdad, por lo que cuantos más datos procedan de los clientes, mejor.</p>
<p>Cuando adoptas decisiones sobre cómo orientar tus iniciativas de marketing, casi debes sentir que el personaje de tu cliente está en la habitación contigo. Del mismo modo que sabes lo que le gusta a tu mejor amigo, debe saber si a tu personaje de cliente le va a gustar, lo va odiar o lo va a adorar. ¡Y no te olvides de poner nombre a tus personajes!</p>
<h4>Sobre Kunle:</h4>
<p>Kunle Campbell es una asesoría especializada en marketing para comercio electrónico que trabaja con empresas online de tamaño medio. Contribuye a impulsar el crecimiento empresarial y el aumento de la rentabilidad mediante la adquisición de clientes (impulsando el tráfico), la optimización de la conversión y el mantenimiento de clientes. Todas estas estrategias se basan en datos y métricas. Puedes leer más artículos de Kunle en su blog <a href="http://www.2xmedia.co/" target="_blank">2x Media</a>. Y también puedes seguirlos en <a href="https://twitter.com/KunleTCampbell" target="_blank">Twitter</a>, <a href="https://plus.google.com/+KunleCampbell/" target="_blank">Google+</a> y <a href="https://www.facebook.com/kunletcampbell" target="_blank">Facebook</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/">Cómo desarrollar personajes de compradores para las iniciativas de marketing relacionadas con el comercio electrónico B2C</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo escoger el mejor nombre de dominio para tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-escoger-el-mejor-nombre-de-dominio-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-escoger-el-mejor-nombre-de-dominio-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 11:00:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Natalie Beigel]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12278</guid>
		<description><![CDATA[<p>En el mundo del e-commerce, todo empieza con un nombre de dominio. Se convierte en tu identidad en Internet y es tan importante como la ubicación para una tienda física. Si escoges un mal sitio, tu tienda estará abocada al fracaso. Lo mismo sucede con un nombre de dominio poco acertado. Hoy te explicamos cómo [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-escoger-el-mejor-nombre-de-dominio-para-tu-tienda-online/">Cómo escoger el mejor nombre de dominio para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">En el mundo del e-commerce, todo empieza con un nombre de dominio. Se convierte en tu identidad en Internet y es tan importante como la ubicación para una tienda física. Si escoges un mal sitio, tu tienda estará abocada al fracaso. Lo mismo sucede con un nombre de dominio poco acertado.</p>
<p style="text-align: left;">Hoy te explicamos cómo escoger un nombre de dominio adecuado para que tu tienda online sea un éxito.</p>
<p style="text-align: justify;"><span id="more-12278"></span>Hay dos estrategias para bautizar el dominio de un sitio de comercio electrónico: apostar por las palabras clave o por la marca. Tú decides cuál funcionará mejor en tu caso. ¡Empecemos!</p>
<h4><span style="color: #ff6600;">Nombres de dominio con palabras clave</span></h4>
<p style="text-align: justify;">La forma más fácil de empezar es hacer una lista de 15 o 20 palabras clave relacionadas con tus productos. Por ejemplo, si vendes mobiliario puede que te interese usar la palabra &#8220;casa&#8221; en tu nombre de dominio. ¿Y si tienes una tienda de maquillaje? Usarás &#8220;cosmética&#8221;. Ten siempre presentes estos principios:</p>
<p style="padding-left: 30px; text-align: justify;"><span style="color: #ff6600;">-</span> <strong>Busca frases cortas</strong> &#8211; Con dos o tres palabras clave como mucho<br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> <strong>Asegúrate de que es fácil de escribir, pronunciar y recordar</strong> – Debe sonar bienmémorisable et marquer les esprits.<br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> <strong>Investiga</strong> &#8211; Cuando estés en plena tormenta de ideas, anota cuántas veces se busca cada una de las palabras clave que estés barajando.<br />
Nota: Los guiones no influirán en las búsquedas del nombre de dominio de tu tienda online pero harán que sea más difícil recordarlo</p>
<p>Estas son algunas tiendas online PrestaShop con un buen nombre de dominio basado en palabras clave:</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #ff6600;">-</span> www.gardenhome.it<br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> www.johnsonspopcorn.com<br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> www.egolf-balls.com<br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> www.tennisbrands.ru</p>
<h4><span style="color: #ff6600;">Nombres de dominio basados en la marca</span></h4>
<p style="text-align: justify;">¿Y si decides crear un dominio con el nombre de tu marca y sin esas palabras clave que resultan tan útiles? Tendrás que tener el SEO muy presente y diseñar páginas web que atraigan tráfico. Además, el nombre de tu marca debería encajar con los productos que vendes. Por ejemplo, es probable que una tienda online llamada &#8220;El armario de Natalia&#8221; venda ropa para mujer. Y sí: también ha de ser fácil de escribir, pronunciar y recordar. Asegúrate de que el nombre de tu sitio no se parece demasiado a otros: podrías perder tráfico e incluso podrías estar infringiendo leyes de propiedad intelectual.<br />
Estas son algunas tiendas online PrestaShop con un buen nombre de dominio basado en la marca:</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #ff6600;">-</span> www.shop.heydude.pl/pl/<br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> www.lilac-lane.de/<br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> www.madamechoup.com/<br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> www.fontable.it/</p>
<h4><span style="color: #ff6600;">Enlaces útiles</span></h4>
<p style="text-align: justify;">Hemos recopilado unos cuantos enlaces que pueden servirte de inspiración. ¡No dejes de consultarlos!<br />
Resultan muy útiles: tú escribes las palabras que quieres incluir en tu nombre de dominio y el sitio web te sugiere posibles nombres disponibles formados por esas palabras.</p>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #ff6600;">-</span> <a href="http://www.domainsbot.com/" target="_blank">DomainsBot</a><br />
<span style="color: #ff6600;">-</span> <a href="http://www.leandomainsearch.com/" target="_blank">Lean Domain Search</a></p>
<p style="text-align: justify;">¿Ya has decidido tu nombre de dominio? Te recomendamos vivamente recurrir a uno de nuestros socios <a href="http://www.prestashop.com/es/ecommerce-hosting" target="_blank">proveedores de alojamiento</a> para comprar el dominio y alojar tu tienda online PrestaShop.</p>
<p style="text-align: justify;">Parece que ya estás preparado para lanzarte a la aventura de tener tu propio sitio de e-commerce. ¿Quieres empezar a usar PrestaShop? Crea y gestiona tu tienda online GRATIS <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">¡Descarga PrestaShop hoy mismo!</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-escoger-el-mejor-nombre-de-dominio-para-tu-tienda-online/">Cómo escoger el mejor nombre de dominio para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-escoger-el-mejor-nombre-de-dominio-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vendiendo productos digitales online: una historia de éxito</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/vendiendo-productos-digitales-online-una-historia-de-exito/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/vendiendo-productos-digitales-online-una-historia-de-exito/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 18 Dec 2014 08:30:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Magali Ferber]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12347</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dulzura de Papel es una tienda PrestaShop creada por Jimena, una fotógrafa y diseñadora gráfica con estudio propio en Buenos Aires (Argentina). Jimena ha encontrado un nuevo nicho en el mercado: decoraciones temáticas personalizables para fiestas infantiles (cumpleaños, bautizos&#8230;). Ella confía en que PrestaShop puede hacer sus sueños realidad. Está lista para afrontar el reto [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/vendiendo-productos-digitales-online-una-historia-de-exito/">Vendiendo productos digitales online: una historia de éxito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dulzura de Papel es una tienda PrestaShop creada por Jimena, una fotógrafa y diseñadora gráfica con estudio propio en Buenos Aires (Argentina). Jimena ha encontrado un nuevo nicho en el mercado: decoraciones temáticas personalizables para fiestas infantiles (cumpleaños, bautizos&#8230;).<br />
<span id="more-12347"></span><br />
Ella confía en que PrestaShop puede hacer sus sueños realidad. Está lista para afrontar el reto de vender más allá de las fronteras argentinas: en todo el mundo. ¿Quieres conocer el secreto de su éxito? Aquí tienes sus consejos sobre e-commerce para la venta online de productos digitales descargables.</p>
<h2 style="color: #ff61b0;">Una mamá emprendedora</h2>
<p>Para crear Dulzura de Papel, Jimena se inspiró en las madres de las compañeras de colegio de su hija. &#8220;Buscaba una solución linda, rápida y personalizable para las mamás que quieren una fiesta especial para sus hijos&#8230; pero no tienen tiempo para encargarse de la decoración&#8221;. Dulzura de Papel les ofrece decoraciones temáticas personalizables para fiestas infantiles.</p>
<p>&#8220;La transición de mi estudio gráfico a mi tienda online será lenta&#8221; —explica Jimena—, &#8220;pero me dará la libertad para hacer lo que más me gusta: pasar tiempo con mi hija&#8221;.</p>
<p><img class="alignright size-full wp-image-19212" title="DulzuraDePapel2" alt="Una mamá emprendedora" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/DulzuraDePapel2.png" width="580" height="257" /></p>
<h2 style="color: #ff61b0;">El software perfecto para su tienda soñada</h2>
<p>Encontrar el programa perfecto no fue fácil. &#8220;Primero probé hacer la tienda con WordPress porque ya lo conocía. Compré los módulos e intente instalarlos, pero era dificilísimo. ¡Hasta en el servicio de atención al cliente de WordPress me dijeron que sería difícil conseguir lo que quería!&#8221;</p>
<p>Pero no se rindió: buscó otro software con las funcionalidades que necesitaba para gestionar su tienda online digital. &#8220;PrestaShop tenía todo lo que estaba buscando… ¡e incluso más!&#8221; Jimena quedó impresionada con las funciones nativas de PrestaShop, que son ideales para vender productos digitales. &#8220;Incluso la versión estándar tenía herramientas muy potentes como la geolocalización por IP y la opción multilingüe&#8221;.</p>
<h2 style="color: #ff61b0;">La estrategia de marketing online</h2>
<p>¿Cuál fue el siguiente paso después de lanzar Dulzura de Papel? Atraer tráfico hacia su sitio mediante las redes sociales y otras estrategias de marketing. Jimena publicita su marca en su página de Facebook (con más de 26.000 seguidores) a coste cero. Publica en las redes sociales enlaces con descargas gratuitas de sus productos que atraen tráfico a su tienda. También aprovecha las grandes fechas comerciales de Argentina: el Día de la Madre, el Día del Padre, el Día del Niño y el Día del Maestro.</p>
<p><img class="alignright size-full wp-image-19213" title="DulzuraDePapel3" alt="La estrategia de marketing online" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/DulzuraDePapel3.png" width="580" height="291" /></p>
<h2 style="color: #ff61b0;">Un proceso de compra sencillo</h2>
<p>Los productos digitales no requieren stocks ni envíos&#8230; pero sí un proceso de compra claro y simple. No se necesita mucha información, así que confirmar la compra tiene que ser fácil. Jimena agilizó este proceso con el módulo One Page Checkout de la tienda Addons de PrestaShop.</p>
<p>Este es el proceso simplificado de Dulzura de Papel: el cliente paga, recibe un enlace por correo y descarga un PDF comprimido de gran calidad. ¡Listo!</p>
<p>No todos los clientes de Dulzura de Papel están acostumbrados a productos descargables, por lo que Jimena ha ideado varios métodos de ayuda:</p>
<div style="margin-left: 15px; font-size: 14px;"><span style="color: #ff31b0; font-weight: bold;">1.</span> <span style="font-weight: bold;">Páginas de información y productos de demostración:</span>Las pestañas &#8220;Cómo comprar&#8221; y &#8220;Cómo funciona&#8221; del menú llevan a páginas estáticas que explican claramente el proceso de compra. Los clientes pueden descargar un PDF de ejemplo con el que pueden ver lo rápido y sencillo que es editar el texto de cada diseño.<span style="color: #ff31b0; font-weight: bold;">2.</span> <span style="font-weight: bold;">Pop-Ups:</span> Tras la compra se abre un mensaje en forma de pop-up para recordar al cliente que se le ha enviado un enlace por correo para descargar el producto.</p>
<p><span style="color: #ff31b0; font-weight: bold;">3.</span> <span style="font-weight: bold;">Guía:</span> A cada correo se adjunta un tutorial con instrucciones de edición e impresión, trucos e ideas.</p>
</div>
<p><img class="alignright size-full wp-image-19214" title="DulzuraDePapel4" alt="Un proceso de compra sencillo" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/DulzuraDePapel4.png" width="580" height="282" /></p>
<h2 style="color: #ff61b0;">Protección del copyright de sus productos digitales</h2>
<p>Además de explicar claramente el proceso de compra, Jimena aclara las condiciones de uso. Informa expresamente de que compartir, vender o publicar sus diseños constituye una infracción de sus derechos de propiedad intelectual.</p>
<p>&#8220;Gracias a PrestaShop los enlaces de descarga solo son válidos durante 30 días después de la compra y para un máximo de tres descargas. ¡Es perfecto porque limita el riesgo de difusión!&#8221; Jimena protege sus archivos descargables con una contraseña para que los clientes no puedan abrirlos con programas de diseño y modificar las ilustraciones. &#8220;Todos los productos incluyen la marca registrada ‘dulzuradepapel.com’. Por eso no quiero que nadie los modifique. Está claro que no puedes controlar todo lo que hacen los clientes&#8230; pero hay métodos para hacer que se cumplan las leyes de copyright&#8221;.</p>
<p><img class="alignright size-full wp-image-19215" title="DulzuraDePapel5" alt="Protección del copyright de sus productos digitales" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/DulzuraDePapel5.png" width="580" height="327" /></p>
<h2 style="color: #ff61b0;">El futuro de Dulzura de Papel</h2>
<p>&#8220;La mayoría de mis clientes son de Argentina, México y otros países hispanohablantes&#8221; —explica Jimena—, &#8220;ya que por ahora mi tienda solo está en castellano. Quiero traducirla a varios idiomas, empezando por inglés y portugués, para que gente de todo el mundo pueda comprar y descargar mis diseños. ¡Y con PrestaShop puedo hacerlo!&#8221;</p>
<p>&#8220;Mi consejo para los vendedores que están empezando es que den el paso. PrestaShop es seguro, versátil y dinámico. Tiene tantas opciones que puedes hacer cualquier cosa que te imagines&#8221;. La dedicación de Jimena ha tenido su recompensa: su preciosa tienda online PrestaShop es todo un éxito.</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>¿Quieres hacer tus sueños realidad? Empieza descargando el software de comercio electrónico <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">PrestaShop</a>: ¡es gratuito y de código abierto! ¿Aún no estás listo para empezar a vender? Descubre más <a href="http://www.prestashop.com/es/historias-exito" target="_blank">historias de éxito PrestaShop</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/vendiendo-productos-digitales-online-una-historia-de-exito/">Vendiendo productos digitales online: una historia de éxito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/vendiendo-productos-digitales-online-una-historia-de-exito/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los 10 mejores emails comerciales del 2014</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/los-10-mejores-emails-comerciales-del-2014/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/los-10-mejores-emails-comerciales-del-2014/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 17 Dec 2014 08:30:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12327</guid>
		<description><![CDATA[<p>El año ha pasado en un abrir y cerrar de ojos y ya estamos casi en el 2015. A lo largo de este año, hemos visto boletines increíbles por parte de nuestros vendedores. Aunque ha sido difícil, hemos seleccionado los 10 mejores emails comerciales del 2014. Hemos hecho una lista con los asuntos, tiendas y [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/los-10-mejores-emails-comerciales-del-2014/">Los 10 mejores emails comerciales del 2014</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El año ha pasado en un abrir y cerrar de ojos y ya estamos casi en el 2015. A lo largo de este año, hemos visto boletines increíbles por parte de nuestros vendedores.</p>
<p>Aunque ha sido difícil, hemos seleccionado los 10 mejores emails comerciales del 2014. Hemos hecho una lista con los asuntos, tiendas y motivos por los que pensamos que cada uno es perfecto y hemos agregado lo que deberías probar el año que viene. ¡Empecemos!</p>
<p><span id="more-12327"></span></p>
<div style="height: 309px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">1.</span> Gracias por registrarte &#8211; ¡Aquí está tu vale! por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://www.bloch.com.au/" target="_blank">Bloch Australia</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> Este correo electrónico premia a los clientes que se suscriban a los boletines y los bonifica con un código de descuento para sus compras. La oportunidad de obtener este cupón es la clave para impulsar las conversiones y convencer a los clientes para que realicen su primera compra.<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Dale la bienvenida a tus clientes con un cupón.</p>
<p>(<a href="http://us5.campaign-archive2.com/?u=9c73a1a1b6076ffb51472af60&amp;id=cbcc67ef03&amp;e=3598629b90" target="_blank">Ver en vivo</a>)</p>
</div>
<p><img class=" wp-image-19170 alignright" title="1. Thank You for Signing Up Here is Your Voucher" alt="Bloch Australia" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/1.-Thank-You-for-Signing-Up-Here-is-Your-Voucher.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 333px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">2.</span> Envío internacional y nuevos utensilios, por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="https://www.eatingtools.com/" target="_blank">Eating Tools</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> Los emails comerciales son la oportunidad perfecta para llegar a tus clientes. Utilízalo para informarles de los nuevos servicios tales como el envío internacional o los nuevos productos. Este email cumple ambas funciones, ya que nos sumerge en él a la vez que se comparte la historia del nuevo producto.<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> ¡Informa a tus clientes de los nuevos servicios!</p>
<p>(<a href="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/12/2-large1.png" target="_blank">Haz clic aquí para agrandar</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright wp-image-19181" title="2. eatingtools" alt="Eating Tools" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/2.-eatingtools.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 333px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">3.</span> NOVEDADES ARTOYZ 211: ¡El nuevo look de Artoyz con novedades! por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://artoyz.com/" target="_blank">Artoyz</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> Este email comercial anuncia el nuevo diseño de la tienda para que los clientes lo sepan con antelación y no se lleven una sorpresa cuando lo vean. Muchos vendedores se emocionan tanto con su nuevo diseño que olvidan informar a sus clientes sobre los cambios. ¡No dejes que eso te ocurra a ti!<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Anuncie el nuevo diseño de su página web.</p>
<p>(<a href="http://us3.campaign-archive1.com/?u=5fc4d904321aa12ac274e17be&amp;id=08449cf5da&amp;e=951556627b" target="_blank">Ver en vivo</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright  wp-image-19184" title="3. ARTOYZ NEWS 211   Artoyz fait peau neuve avec le plein de news" alt="Artoyz" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/3.-ARTOYZ-NEWS-211-Artoyz-fait-peau-neuve-avec-le-plein-de-news.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 309px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">4.</span> CITIZEN: Relojes Eco-Drive ultrafinos, por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://www.timefy.com/fr/" target="_blank">Timefy</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> Timefy presenta la marca Citizen, y esto se observa tanto en el asunto como en el contenido del correo electrónico. Es perfecto para aumentar la credibilidad de tu tienda y captar la atención de tus clientes. Especialmente si vendes marcas muy conocidas.<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Destaca las marcas más famosas.</p>
<p>(<a href="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/12/4-Large1.png" target="_blank">Haz clic aquí para agrandar</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright  wp-image-19185" title="4. CITIZEN les montres extra plates Eco Drive" alt="Timefy" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/4.-CITIZEN-les-montres-extra-plates-Eco-Drive-julie.liu-prestashop.com-Prestashop-SA-Mail.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 237px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">5.</span> ¡Bienvenido, burdeos! por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://tinycottons.com/" target="_blank">Tiny Cottons</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> Para empezar, nos encanta su asunto. Breve y conciso. Una vez que abres el correo, el boletín se dedica exclusivamente a un tema o, en este caso, a un color: el burdeos.<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Presenta el color más trendy de la temporada.</p>
<p>(<a href="http://us7.campaign-archive1.com/?u=ebdd970f3e0157c26ecb9f6cf&amp;id=a8d17f9b8d&amp;e=1de933fd50" target="_blank">Ver en vivo</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright  wp-image-19187" title="5. welcome bordeaux" alt="Tiny Cottons" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/5.-welcome-bordeaux.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 333px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">6.</span> NUEVO: NEOPRENE COLLECTION por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://www.bimbaylola.com/" target="_blank">Bimba y Lola</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> Prueba añadiendo un estilo único y llamativo a tus boletines del 2015 con imágenes .gif. En Bimba y Lola las utilizaron para promocionar varios productos de una sola vez, manteniendo el mensaje de correo electrónico corto y sencillo. Empieza hoy creando la tuya propia con la <a href="http://gifmaker.me/" target="_blank">herramienta gratuita de gifs online</a>.<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Dale vida a tus productos con gifs.</p>
<p>(<a href="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/12/6.-large-bimba-y-lola.gif" target="_blank">Haz clic aquí para agrandar</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright  wp-image-19188" title="6. bimba y lola" alt="Bimba y Lola" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/6.-bimba-y-lola.gif" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 309px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">7.</span> Julie, disfruta de un inicio exclusivo del verano + ENVÍO GRATUITO, por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://condura.com.au/" target="_blank">Condura</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> La personalización del asunto del mensaje capta inmediatamente nuestra atención. Añadiendo el nombre de tu cliente harás que un mensaje estándar parezca uno personal. Así, una vez que el cliente abra el email, encontrará un cupón con un código que le incitará (al igual que a mí) a comprar.<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Personaliza los correos con la información de tu cliente.</p>
<p>(<a href="http://condura.cmail2.com/t/ViewEmail/t/1E34C373FBF72796/34BA5AA3877E8DFD6A4D01E12DB8921D" target="_blank">Ver en vivo</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright  wp-image-19189" title="7. Redirecting" alt="Condura" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/7.-Redirecting.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 333px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">8.</span> 5% de descuento en la línea de cuidados Mokosh| Filtro de fluoruro, hasta un 97% menos| Nuevo cortador de vegetales| $10 de descuento en el kit de compostaje Bokashi, por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://www.biome.com.au/" target="_blank">Biome</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> El asunto resume a la perfección todo el contenido del boletín. Incluso antes de abrirlo, ya sé las ofertas que encontraré en el correo. Si busco algo en particular, ya sé dónde aparece.<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Promociona tus ventas en el asunto.</p>
<p>(<a href="https://go.madmimi.com/redirects/1412734136-300912bc6d3c77d0b3382af796aabb54-15b3b47?pa=25524177318&amp;amx=6812250723" target="_blank">Ver en vivo</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright  wp-image-19190" title="8. 15  off Mokosh skincare Filter fluoride by 97 Hot new Veggie spiralizer 10 off Bokashi composting kit" alt="Biome" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/8.-15-off-Mokosh-skincare-Filter-fluoride-by-97-Hot-new-Veggie-spiralizer-10-off-Bokashi-composting-kit.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 357px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">9.</span> ¡Regalos para una mamá feliz! por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://www.gretelhome.com/" target="_blank">Gretel Home</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> Las vacaciones siempre están a la vuelta de la esquina. Las ideas sobre qué regalarle te quitan el estrés de las compras, haciendo que encuentres el regalo perfecto sin apenas esfuerzo y de manera sencilla. Este boletín lo consigue, ayudando a los clientes a comprar el regalo perfecto para el Día de la Madre, sugiriendo productos para todos los tipos diferentes de madres.<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Vende productos a través de guías de regalos.</p>
<p>(<a href="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/12/9-large1.png" target="_blank">Haz clic aquí para agrandar</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright  wp-image-19191" title="9. Gifts To Put a Spring in Mom s Step" alt="Gretel Home" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/9.-Gifts-To-Put-a-Spring-in-Mom-s-Step.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<div style="height: 333px;">
<div style="float: left; width: 340px; margin-right: 10px;">
<h4 style="color: #1296a3;"><span style="color: #000000;">10.</span> ¡Día nacional del bolso! ¡20% de descuento en bolsos! por <a style="color: #1296a3; text-decoration: underline;" href="http://www.whatgoesaroundnyc.com/" target="_blank">What goes around comes around</a></h4>
<p><strong>Por qué es perfecto:</strong> ¿A quién no le gusta una celebración a lo grande? Aunque el Día nacional del bolso no se celebre alrededor de todo el mundo, es sin duda un día muy importante para esta tienda de PrestaShop. ¡Nos encanta su forma tan original de pensar!<br />
<strong>Lo que hay que probar:</strong> Celebra fiestas únicas e importantes.</p>
<p>(<a href="http://www.whatgoesaroundnyc.com/news/2014/101014.html" target="_blank">Ver en vivo</a>)</p>
</div>
<p><img class="alignright  wp-image-19192" title="10. It s National Handbag Day" alt="What goes around comes around" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/10.-It-s-National-Handbag-Day.png" width="210" height="280" /></p>
</div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>¿Cuál de estos boletines te inspirarán para hacer el tuyo en el 2015? ¡Háznoslo saber en los comentarios! ¿Estás listo para empezar a enviar tus propios emails comerciales? Adquiere el <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/4932-newsletter-statistics.html" target="_blank">Módulo de boletines</a> en PrestaShop Addons.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/los-10-mejores-emails-comerciales-del-2014/">Los 10 mejores emails comerciales del 2014</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/los-10-mejores-emails-comerciales-del-2014/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los 14 artículos más leídos de 2014</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/los-14-articulos-mas-leidos-de-2014/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/los-14-articulos-mas-leidos-de-2014/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2014 09:35:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12318</guid>
		<description><![CDATA[<p>¡Llega el fin de año y se acerca la hora de los balances&#8230; y los agradecimientos! Por eso queremos darles las gracias a nuestros lectores, siempre fieles a nuestro blog y dispuestos a hacer valiosas contribuciones. Has leído nuestros artículos, te han gustado y los has comentado pero, ¿no te habrás saltado alguno? Aquí tienes [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/los-14-articulos-mas-leidos-de-2014/">Los 14 artículos más leídos de 2014</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¡Llega el fin de año y se acerca la hora de los balances&#8230; y los agradecimientos! Por eso queremos darles las gracias a nuestros lectores, siempre fieles a nuestro blog y dispuestos a hacer valiosas contribuciones.</p>
<p>Has leído nuestros artículos, te han gustado y los has comentado pero, ¿no te habrás saltado alguno? Aquí tienes las 14 entradas más leídas del año, ¡para que puedas estar seguro de no haberte perdido nada importante!</p>
<p><span id="more-12318"></span></p>
<h4>1. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/montar-una-tienda-online-10-preguntas-antes-de-contratar-a-un-desarrollador-e-commerce/" target="_blank">Montar una tienda online: Diez preguntas antes de contratar a un desarollador de e-commerce</a></h4>
<p>Encontrar al desarrollador ideal para crear la tienda de tus sueños parece fácil&#8230; ¡pero no lo es! Hemos recopilado diez preguntas que debes plantearle al diseñador antes de decidirte.</p>
<h4>2. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/los-10-kpis-que-todo-propietario-de-una-tienda-online-deberia-tener-vigilados/" target="_blank">Los diez KPI que todo propietario de una tienda online debería tener vigilados</a></h4>
<p>Descubre tus fortalezas y debilidades haciendo un seguimiento de los resultados de tu tienda. ¡Te servirá para mejorar! Esta es una lista orientativa de los indicadores clave que deberías tener vigilados.</p>
<h4>3. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/5-ideas-para-un-negocio-online-creativo-inspiracion-para-su-e-commerce/" target="_blank">Cinco ideas para un negocio online creativo – Inspiración para tu e-commerce</a></h4>
<p>¿Quieres iniciar un proyecto de e-commerce y buscas esa idea original que te diferencie de la competencia? Encuentra inspiración en este artículo sobre tiendas online que han llevado un soplo de aire fresco a su sector.</p>
<h4>4. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/10-herramientas-gratuitas-imprescindibles-para-los-profesionales-del-ecommerce/" target="_blank">Diez herramientas gratuitas imprescindibles para los profesionales del e-commerce</a></h4>
<p>¡El artículo ideal para los vendedores online con un presupuesto ajustado! Diseño, SEO, pruebas de usuario o incluso un gestor de palabras clave: diez herramientas gratuitas que te facilitarán la vida y le darán un empujón a tu negocio.</p>
<h4>5. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/cinco-ejemplos-de-paginas-de-productos-que-venden-de-verdad/" target="_blank">Cinco ejemplos de páginas de productos que venden de verdad</a></h4>
<p>No es ningún secreto: las páginas de producto son vitales para que los visitantes se decidan a comprar. ¡Descubre unos cuantos trucos muy sencillos para aumentar drásticamente tu tasa de conversión!</p>
<h4>6. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-crear-una-tienda-online-10-pasos-para-escribir-el-plan-de-negocio/" target="_blank">Cómo crear una tienda online: Diez pasos para escribir el plan de negocio</a></h4>
<p>Es un paso obligado para cualquier emprendedor, pero puede resultar bastante complejo. ¡Un plan de negocio incluye mucha información y no siempre es fácil encontrarla! Aquí tienes los diez pasos clave para crear un buen plan de negocios.</p>
<h4>7. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/" target="_blank">Guía de e-commerce para conseguir fotografías de producto perfectas</a></h4>
<p>La guía perfecta para conseguir fotografías de producto perfectas. Descubre todos los secretos que te ayudarán a mejorar tu tasa de conversión de la mano de Thomas Kragelund, especialista en optimización de imágenes para e-commerce.</p>
<h4>8. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/5-secretos-para-aumentar-la-tasa-de-conversion-de-tu-tienda-online/" target="_blank">Cinco secretos para aumentar la tasa de conversión de tu tienda online</a></h4>
<p>El Santo Grial de los vendedores online: ¡la conversión! En este artículo te revelamos cinco sencillos trucos para que tu tasa de conversión suba como la espuma.</p>
<h4>9. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/" target="_blank">Cómo encontrar las palabras clave adecuadas para tu tienda online. La guía de palabras clave para SEO: Primera parte</a></h4>
<p>Nuestro especialista en SEO te explica cómo encontrar las palabras clave adecuadas para tu tienda online. Y por si fuera poco, en la segunda parte de esta entrada aprenderás a estructurar tu sitio en función de esas palabras clave.</p>
<h4>10. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/en/examples-of-ecommerce-marketing-emails-that-work/" target="_blank">Email marketing: Seis ejemplos de correos electrónicos que convierten visitas en ventas</a></h4>
<p>¡El correo electrónico no está pasado de moda! Es el medio de comunicación ideal para atraer tráfico a tu sitio web o fidelizar a tu clientela. Descubre las mejores prácticas de email marketing e inspírate en estos ejemplos de correos que venden de verdad.</p>
<h4>11. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/" target="_blank">Diez métricas esenciales de e-commerce para Google Analytics</a></h4>
<p>No te pierdas esta entrada sobre las diez métricas esenciales de Google Analytics: aprenderás más sobre tu negocio y entenderás mejor cómo reaccionan tus clientes ante el embudo de la conversión.</p>
<h4>12. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/10-cosas-que-me-hubiese-gustado-saber-antes-de-abrir-un-ecommerce/" target="_blank">Diez cosas que me hubiese gustado saber antes de abrir un e-commerce</a></h4>
<p>Descubre diez cosas que les hubiera gustado saber a otros vendedores antes de abrir su tienda online. Después de leer este artículo, estarás preparado para emprender tu propia aventura.</p>
<h4>13. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/12-propuestas-gratuitas-para-hacer-progresar-tu-negocio-de-ecommerce/" target="_blank">Doce propuestas gratuitas para hacer progresar tu negocio de e-commerce</a></h4>
<p>¿Sabías que hay múltiples métodos gratuitos para impulsar su negocio? ¡Te presentamos una pequeña muestra de todos los trucos que tienes a tu disposición!</p>
<h4>14. <a style="color: #336e52; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/7-estrategias-que-implementar-cuando-el-trafico-hacia-su-web-cae/" target="_blank">Siete estrategias que implementar cuando el tráfico hacia su web cae</a></h4>
<p>¿Qué puedes hacer si el tráfico de tu sitio web desciende significativamente? Ante todo: ¡no te dejes llevar por el pánico! Te desvelamos siete estrategias que puedes poner en práctica para invertir la tendencia.</p>
<p>Esperamos que continúes leyendo nuestro blog. ¡Seguiremos dándote consejos para lograr el éxito online y sacar el máximo partido a PrestaShop!<br />
¿Todavía no vendes online? Pon en marcha gratis tu proyecto de e-commerce. ¡<a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">Descarga PrestaShop</a> hoy mismo!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/los-14-articulos-mas-leidos-de-2014/">Los 14 artículos más leídos de 2014</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/los-14-articulos-mas-leidos-de-2014/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo elaborar contenido atractivo para el blog de tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Dec 2014 13:40:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ignacio de Miguel]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12303</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ya te hemos contando las ventajas y beneficios de disponer de un blog en tu tienda online, la estrategia a seguir, la necesidad de planificación y los puntos claves del SEO para el beneficio del posicionamiento de tu comercio electrónico. Por si todavía estás un poco atascado y te lo estás pensando, hoy te proponemos [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/">Cómo elaborar contenido atractivo para el blog de tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ya te hemos contando las <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/todo-lo-que-querias-saber-sobre-blogs-para-e-commerce/" target="_blank">ventajas y beneficios de disponer de un blog</a> en tu tienda online, la estrategia a seguir, la necesidad de planificación y los puntos claves del SEO para el beneficio del posicionamiento de tu comercio electrónico.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12312" title="BP_BlogContent" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/BP_BlogContent-1024x537.jpg" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p>Por si todavía estás un poco atascado y te lo estás pensando, hoy te proponemos algunas ideas y sugerencias para que los contenidos te salgan con facilidad y sean realmente útiles a tu propósito de atraer nuevos clientes, fidelizar a los que ya han comprado en tu tienda, y por supuesto, acabar vendiendo más.</p>
<p><span id="more-12303"></span></p>
<h2><span style="color: #7da1b9">¿Necesitas temas de los que hablar?</span></h2>
<p>Tienes a tu alcance tantos temas diferentes como categorías en tu tienda online. Cualquier contenido relacionado con la temática de los productos que vendes es apropiado para el blog de la tienda. Si tienes claro qué productos quieres potenciar en ventas, empieza por ahí. No se trata de hablar de tus productos, que también lo puedes hacer de vez en cuando, se trata de hablar de temas relacionados con las categorías de productos aportando información interesante a los compradores y potenciales compradores de esos productos.</p>
<p>Para sacar una lista de temas de los que hablar, responde estas preguntas:</p>
<ol>
<ul>
<li>¿Para qué utilizan los clientes los productos que vendes?</li>
<li>¿Qué información previa necesita un comprador antes de adquirir tus productos?</li>
<li>¿Qué cosas le gustan a tu perfil de cliente y que tienen relación con lo que vendes?</li>
</ul>
</ol>
<p>Una vez que tienes seleccionados los temas, es probable que necesites un poco de documentación e inspiración. Para eso haz alguna búsqueda en la red y échale un vistazo a lo que otros blogs cuentan sobre esos temas. No copies, pero inspírate en lo que otros escriben para escribir tu propio contenido.</p>
<p>Otra forma de buscar temas interesantes puede ser analizar los criterios de búsqueda por los cuales llegan visitantes nuevos a tu blog o tienda. Conviene mirar las estadísticas de vez en cuando porque puedes descubrir términos interesantes y temas que puedes utilizar para tu blog o incluso para ampliar tu catálogo de productos en ese campo que los usuarios están buscando.</p>
<p>Una vez que tengas los temas y la inspiración, te pones a escribir. ¿Cómo deben ser los contenidos? Ten en cuenta que leer un texto en una pantalla de ordenador es más cansador e incómodo que hacerlo en papel así que debes facilitar al máximo una lectura cómoda y rápida. Estas son algunas de mis sugerencias personales…</p>
<h2><span style="color: #7da1b9">Sugerencias para facilitar la lectura de artículos online</span></h2>
<ol>
<ul>
<li>Es mejor escribir un contenido largo que dos cortos porque posicionará mejor en los buscadores. Como mínimo los artículos deberían tener 300 palabras.</li>
<li>No tengas miedo en hacer una serie de contenidos sobre una temática y anunciar que seguirás escribiendo sobre el tema en próximas entregas, así fidelizarás a parte de tu público.</li>
<li>Escribe en párrafos cortos y siempre que puedas destaca algo de cada párrafo con negritas o cursivas, pero sin pasarse.</li>
<li>Incluye imágenes ilustrativas de lo que estás contando, amenizan el texto y llaman la atención. Si puedes comienza el artículo con una imagen, eso también anima a la lectura.</li>
<li>Incluye ejemplos y enlaces a otros contenidos en internet. Además de favorecer el posicionamiento, tus lectores agradecerán poder consultar otras fuentes complementarias de información.</li>
<li>Utiliza un tono personal y cercano al lector. Modela un estilo propio de escribir, que tus lectores sientan una cercanía con tus palabras como si estuvieras charlando con ellos mientras te tomas un café.</li>
<li>Utiliza listas para enumerar puntos, trucos, sugerencias, ejemplos, etc. Facilitan la lectura y muestran un aspecto ordenado y cuidado de lo que estás escribiendo.</li>
</ul>
</ol>
<p>¿No te gusta mi estilo? No importa, lo realmente importante es que escribas con tu propio estilo, de forma regular, (mucho o poco  pero siempre con la misma cadencia para acostumbrar a tus lectores, y también a los buscadores) y sobre todo, que disfrutes haciéndolo.</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>Artículo escrito por Ignacio de Miguel Ximénez de Embún, Editor de <a href="http://loogic.com/category/comercio-electronico/" target="_blank">Comercio Electrónico en Loogic.com</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/">Cómo elaborar contenido atractivo para el blog de tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
