<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 May 2015 14:53:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>E-commerce para principiantes: Cómo elegir el alojamiento adecuado para tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 May 2015 14:53:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12878</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Vas a abrir una tienda online? Una de las primeras cosas en las que debes pensar es qué tipo de alojamiento quieres. Con PrestaShop, tienes dos opciones: usar nuestra versión con alojamiento Cloud o descargar el software en otro servidor. Vamos a repasar todo lo que debes tener en cuenta a la hora de seleccionar [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/">E-commerce para principiantes: Cómo elegir el alojamiento adecuado para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Vas a abrir una tienda online? Una de las primeras cosas en las que debes pensar es qué tipo de alojamiento quieres. Con PrestaShop, tienes dos opciones: usar nuestra versión con alojamiento Cloud o descargar el software en otro servidor. Vamos a repasar todo lo que debes tener en cuenta a la hora de seleccionar un proveedor de alojamiento para tu sitio de e-commerce. </p>
<p>Joe Siwiak, desarrollador de PrestaShop, nos explica los puntos clave del alojamiento. Sigue leyendo y decide cuál es la mejor alternativa para tu tienda.<br />
<span id="more-12878"></span><br />
Existen tres tipos principales de alojamientos: compartido, VPS y dedicado. </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/Shared-Hosting.jpg" alt="Shared Hosting" width="796" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-20021" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Alojamiento compartido</h2>
<p>Como sugiere su nombre, compartirás alojamiento con otros sitios web. Puede ser la opción más económica&#8230; pero tiene sus desventajas. La más importante es que, al ser compartido, la cantidad de tráfico que puede recibir tu tienda en un momento concreto es limitada. Es magnífico para empezar, pero si esperas recibir mucho tráfico, no es para ti. ¿Qué pasa cuando llegas al límite? La mayoría de los proveedores reducen (o ralentizan) la velocidad a la que se carga tu sitio. </p>
<p>Otro inconveniente: el hecho de que otro de los sitios que comparten tu alojamiento necesite muchos datos repercute en el rendimiento de tu web. </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/VPS-Hosting.jpg" alt="VPS Hosting" width="796" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-20022" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Alojamiento VPS</h2>
<p>La principal diferencia entre el alojamiento en un servidor virtual privado (VPS) y el compartido es que el primero tiene recursos exclusivos para tu sitio web. Compartes alojamiento con otros sitios, pero cada uno tiene sus propios recursos asignados. ¿Y eso que significa? Que tú controlas el mantenimiento y el rendimiento de tu tienda. Además, el tráfico de los demás sitios web no te afecta.</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/Dedicated-Hosting.jpg" alt="Dedicated Hosting" width="796" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-20018" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Alojamiento dedicado</h2>
<p>Es una de las mejores opciones de alojamiento. Tu sitio se aloja en un servidor individual así que tienes total control tanto sobre tu sitio como sobre el servidor. Es más caro que el VPS, pero solo pagas el espacio y las funciones que necesitas. </p>
<p>No hay que olvidar que para controlar tu propio servidor puedes necesitar especialistas en TI dedicados al mantenimiento. Tranquilo, no pasa nada: la mayoría de los alojamientos dedicados ofrecen alternativas &#8220;sin gestión&#8221; o &#8220;gestionadas&#8221;. Este servicio es útil para los que comprenden los conceptos sobre administración de sistemas&#8230; pero no necesariamente la sintaxis de ese sistema operativo concreto. </p>
<p>Independientemente del tipo de alojamiento que escojas, comprueba estos cinco puntos: </p>
<ol>
<li>Todos los ordenadores tienen una <strong>CPU (unidad de procesamiento central)</strong> encargada de procesar los datos. ¿Y que es un proveedor de alojamiento sino una red de ordenadores con gran capacidad de almacenamiento? Eso quiere decir que la CPU de tu proveedor determinará la velocidad de procesamiento de tu sitio web. Los internautas quieren rapidez, así que tu alojamiento debe tener una CPU potente.</li>
<li>El término <strong>RAM (memoria de acceso aleatorio)</strong> hace referencia a los datos temporales guardados en el servidor. La RAM es la parte &#8220;viva&#8221; del sistema. Se usa para almacenar datos que hay procesar o a los que hay que acceder inmediatamente. Es el intermediario que recibe las instrucciones de un comando (clic) y le dice a la CPU qué hay que procesar. ¡Con una RAM lenta hasta la CPU más rápida irá como una tortuga! Tener una buena RAM es esencial si quieres trabajar cómodamente con tu tienda y que tus clientes no se aburran de esperar mientras navegan por tu web.</li>
<li>La <strong>memoria de almacenamiento</strong> es la cantidad de datos que se pueden guardar en tu alojamiento. En el caso de una tienda online, esos datos pueden ser el software PrestaShop, los datos de pedidos y clientes o incluso las fotos de los productos. (Instalar el software PrestaShop requiere 23 MB de memoria).</li>
<li>El <strong>acceso a los archivos (E/S)</strong> mide la velocidad a la que se procesan los archivos. El tema por defecto de PrestaShop se basa en la tecnología de plantillas SMARTY: las plantillas html se guardan como archivos y se compilan cuando es necesario, de modo que se reduce el procesamiento necesario en función del usuario. La plantilla se adapta a la configuración de tu tienda y con nuestra función de edición puedes modificar colores y textos. La capacidad de tu alojamiento para mostrar el tema de tu tienda depende de lo rápido que se ensamblen los archivos.</li>
<li>La <strong>velocidad de acceso a la red</strong> es la velocidad a la que se transfieren los datos desde el servidor al ordenador del cliente. El servidor de alojamiento procesa los datos y luego se los envía al usuario (tú o tu cliente)&#8230; por lo que la velocidad de envío es esencial. Sin una buena velocidad de acceso a la red, tu sitio se cargará muy despacio. ¡No solo perderás clientes potenciales, también mucho tiempo intentando entrar en tu propio sitio!</li>
</ol>
<p>Ahora que ya sabes qué tienes que buscar en un proveedor de alojamiento, decide cuál es el más adecuado para tu tienda. Puedes empezar con nuestra lista de <a href="https://www.prestashop.com/es/ecommerce-hosting">socios de alojamiento</a>. </p>
<p>Si buscar tu propio alojamiento te parece complicado, ¡prueba nuestra versión alojada y <span style="font-style:italic">gratuita</span> <a href="https://www.prestashop.com/es/software-ecommerce">PrestaShop Cloud</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/">E-commerce para principiantes: Cómo elegir el alojamiento adecuado para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/e-commerce-para-principiantes-como-elegir-el-alojamiento-adecuado-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>eCOMexpo &amp; OMExpo convierten a Madrid en el centro del negocio digital</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 May 2015 16:27:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Bertrand Amaraggi]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12873</guid>
		<description><![CDATA[<p>PrestaShop y sus partners, eBay e Innova Deluxe, estarán presentes en eCOMexpo Madrid y os dan la bienvenida en el stand número F14-G17. Te invitamos a visitarnos para obtener consejos sobre cómo desarrollar tu negocio online con PrestaShop. La feria tendrá lugar los próximos días 27 y 28 de mayo en el pabellón 5 de [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/">eCOMexpo &amp; OMExpo convierten a Madrid en el centro del negocio digital</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>PrestaShop y sus partners, <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-de-industria/marketplaces/ebay">eBay</a> e <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web/bronce/innovadeluxe">Innova Deluxe</a>, estarán presentes en <strong>eCOMexpo Madrid</strong> y os dan la bienvenida en el stand número F14-G17. Te invitamos a visitarnos para obtener consejos sobre cómo desarrollar tu negocio online con PrestaShop.</p>
<p>La feria tendrá lugar los próximos días <strong>27 y 28 de mayo en el pabellón 5 de Feria de Madrid</strong>, donde se reunirán los mejores profesionales del marketing online y del comercio electrónico.<br />
240 empresas participantes y más de 250 ponentes nacionales e internacionales se reunirán en el evento más importante del Sur de Europa y por el que se estima pasarán más de <strong>9.000 visitantes</strong>.<br />
<span id="more-12873"></span><br />
Expositores y patrocinadores como <strong>Nivoria, Criteo, Experian, Convertsion, Rocket Fuel, Magnolia, Yahoo!, Emailingnetwork, Correos, Teads, Mastercard</strong> o <strong>Visa</strong> estarán también presentes en el evento.    </p>
<h2 style="color:#006db2">Un Congreso internacional reuniendo los actores mayores del ecommerce</h2>
<p>Ponentes internacionales y nacionales como Giuseppe Tamola de <strong>Zalando</strong>, Alistair Cotterill de <strong>Instagram</strong>, Joshua Graff de <strong>LinkedIn</strong>, Christophe Baroux de <strong>Google</strong>, Javier Lasa del <strong>Grupo Prisa</strong>, Eva Garcia de <strong>KPMG</strong> entre muchos otros estarán en la sala ‘<strong>Keynote Convertsion</strong>’.</p>
<p>Bertrand Amaraggi, Country Manager España, ofrecerá una presentación sobre <a href="http://www.easyfairs.com/?74081" target="_blank">cómo empezar en eCommerce</a> el jueves 27 de mayo de 13:15 a 13:35, sala Correos.</p>
<ul>
<li><strong>Instagram, Linkedin, Google, Samsung</strong> o <strong>Zalando</strong> son algunas de las compañías que presentarán sus ponencias en el Congreso</li>
</ul>
<h2 style="color:#006db2">Novedades y animaciones de la feria</h2>
<p>Entre las principales <strong>novedades</strong> de la edición 2015, destacan la sala dedicada al universo <strong>Big Data</strong> y el espacio exclusivo para celebrar <strong>reuniones 1 to 1</strong>, donde empresas y anunciantes podrán negociar directamente. Además, <strong>Omexpo &amp; eCOMExpo</strong> celebrarán una <strong>gran fiesta</strong> que tendrá lugar la tarde del 26 de mayo, y se perfila ya como el gran evento social del sector. </p>
<p>Por otra parte, el <strong>Debate Hall</strong>, patrocinado por <strong>Rocket Fuel</strong>, estará dedicado un año más a debates interactivos sobre <strong>gamificación, mobile marketing, publicidad nativa, content marketing, branded content, retail, wereables, mobile commerce</strong> o <strong>millenials</strong> y su consumo de contenidos digitales entre otros temas. Los <strong>foros temáticos, seminarios</strong>, zonas de <strong>networking</strong> y otras salas especializadas completan la gran oferta de contenidos sobre marketing digital y el ecommerce. </p>
<p>Para más información del evento: <a href="http://www.ecom-expo.com/" target="_blank">www.ecom-expo.com/</a></p>
<p>Regístrate: <a href="https://registration.n200.com/survey/3tz6l1qd1xkae/register?actioncode=NTWO000011NVI" target="_blank">https://registration.n200.com/survey/3tz6l1qd1xkae/register?actioncode=NTWO000011NVI</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/">eCOMexpo &amp; OMExpo convierten a Madrid en el centro del negocio digital</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/ecomexpo-omexpo-convierten-madrid-en-el-centro-del-negocio-digital/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Primera parte: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 May 2015 08:25:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12858</guid>
		<description><![CDATA[<p>El e-commerce ya no es aquel territorio desconocido que fue: los clientes están acostumbrados a comprar, o al menos a buscar, online. Pero eso no significa que no les preocupen el robo de sus datos de pago o los costes ocultos. En este artículo doble repasamos siete puntos que inquietan a los clientes… y te [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/">Primera parte: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El e-commerce ya no es aquel territorio desconocido que fue: los clientes están acostumbrados a comprar, o al menos a buscar, online. Pero eso no significa que no les preocupen el robo de sus datos de pago o los costes ocultos.</p>
<p>En este artículo doble repasamos siete puntos que inquietan a los clientes… y te damos ideas para despejar todas las dudas desde el primer clic hasta el pago.</p>
<p><span id="more-12858"></span></p>
<h2 style="color: #252934">1. No es una tienda real.</h2>
<p>¡No dejes que tu tienda parezca un escaparate vacío que esconde un fraude! Sigue estos consejos y convence a tus clientes de que detrás de tu página de inicio hay un negocio real:</p>
<p>- <a href="http://www.azaleasf.com/" target="_blank"><strong>Invierte en un buen diseño</strong></a>. Los colores chillones y las letras enormes dejaron de estar de moda cuando Rupert Murdoch compró MySpace. Vale la pena invertir en diseño. Hace que navegar por tu sitio y encontrar tus productos (y comprarlos) sea más fácil, pero además demuestra que te preocupa tu negocio. Al fin y al cabo, si tú no te preocupas por tu tienda, ¿por qué habrían de hacerlo los clientes?</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19989" alt="Azalea" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/Azalea-1024x660.png" width="700" height="451" /></p>
<p><span style="font-style: italic">El diseño moderno y sencillo de Azalea resulta muy atractivo y facilita la navegación.</span></p>
<p>- <a href="http://www.starcowparis.com/" target="_blank"><strong>Publica una dirección física</strong></a>. Debes tener una dirección para el correo profesional, o aunque sea un apartado de correos. Inclúyelos en la página &#8220;Contacto&#8221; o &#8220;Sobre nosotros&#8221;. Si tienes una sede o una tienda física, añade un mapa de Google Maps para darle un punto extra de credibilidad.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19993" alt="Starcow" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/Starcow-1024x531.png" width="700" height="362" /></p>
<p><span style="font-style: italic">La dirección física de Starcow aparece en un lugar discreto pero visible, en la parte superior de la página de inicio.</span></p>
<p>- <a href="http://www.whatgoesaroundnyc.com/" target="_blank"><strong>Muestra fotos reales</strong></a>. Las fotos de archivo pueden ser baratas pero no le hacen ningún favor a tu tienda. Una página del tipo &#8220;Equipo&#8221; o &#8220;Sobre nosotros&#8221; con una buena foto en la que salgáis tú o tu equipo es una forma sencilla de conectar con los clientes y mostrar el carácter único de tu empresa.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19987" alt="what goes around" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/what-goes-around-1024x637.jpg" width="700" height="435" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Los propietarios de What Goes Around Comes Around ponen la guinda a la historia de su marca con una foto real.</span></p>
<p>- <a href="http://www.teaguys.com/content/4-about-the-tea-guys" target="_blank"><strong>Transmite un mensaje</strong></a>. ¿Tu tienda no es como las demás? Cuenta a tus clientes qué te hace diferente. Además de publicar un par de fotos tuyas con tu vicepresidente de operaciones (o sea, tu perro Tobi), cuéntales a los clientes tu historia. ¿Quién eres? ¿Por qué iniciaste esta aventura? ¿Por qué tu tienda es el mejor sitio para comprar los artículos que vendes? Abrir a los clientes las puertas de tu negocio es una forma magnífica de inspirar confianza.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19997" alt="The tea guys history" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/The-tea-guys-history-1024x558.jpg" width="700" height="381" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Las divertidas caricaturas y el estilo personal de Tea Guys conectan con sus clientes.</span></p>
<p>- <strong>Publica testimonios</strong>. No hay nada mejor que una recomendación boca a boca. Si alguien ha comprado tus productos y quiere contar lo satisfecho que está, ¡dale prioridad! No modifiques esas opiniones que cuentan algún pequeño fallo: es imposible que todo esté perfecto siempre. Responder públicamente a las críticas negativas demuestra que estás pendiente de todo… y que existes.</p>
<p>- <a href="http://www.gretelhome.com/content/12-Press" target="_blank"><strong>Reseña las menciones en los medios</strong></a>. Al igual que los testimonios de los clientes, las menciones en la prensa te dan credibilidad.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19990" alt="gretel_home testimonials" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/gretel_home-testimonials.jpg" width="999" height="852" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Gretel home destaca en primera plana sus apariciones en prensa.</span></p>
<h2 style="color: #252934">2. Me van a robar los datos de la tarjeta de crédito.</h2>
<p>En el comercio electrónico, como en cualquier otro sector, hay buenos y malos. El robo de identidades y de tarjetas de crédito es una amenaza real de la que tus clientes esperan que les protejas: es tu responsabilidad como vendedor online. Estas son algunas formas de dejar claro a tus clientes que eres de los buenos:</p>
<p>- <strong>Muestra marcas reconocidas y de confianza</strong>. Puede que a los clientes no les diga nada tu logo en su primera visita&#8230; pero reconocerán el escudo rojo de McAfee, la antorcha de Better Business Bureau o la doble P de PayPal. Colabora con socios conocidos y su buena reputación beneficiará tu negocio.</p>
<p>- <strong>Compra un certificado SSL</strong>. El SSL es un protocolo de encriptación que asegura los datos enviados mediante una clave encriptada. Se usa para proteger las operaciones con tarjeta o datos confidenciales como contraseñas o información personal. En PrestaShop, el acceso al back-office, las cuentas del front-office y los pedidos cuentan con un SSL por defecto. Cuando hayas <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/guest-blogger-series-prestashop-ssl-installation-troubleshooting/">comprado e instalado tu certificado SSL</a>, tus clientes sabrán que te preocupas por su seguridad al ver el candado verde y la dirección <span style="font-style: italic">https</span>&#8230; en vez del <span style="font-style: italic">http</span> sin protección que tenías antes.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19992" alt="mireness secure" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/mireness-secure-1024x295.jpg" width="700" height="201" /></p>
<p><span style="font-style: italic">El candado verde y las letras https que preceden a la dirección de Mirenesse indican que es un sitio seguro.</span></p>
<p>- <a href="http://www.headict.co.uk/content/5-secure-payment" target="_blank"><strong>Ofrece a los clientes varias opciones de pago</strong></a>. A algunas personas simplemente no les gusta pagar con tarjeta. Dando la posibilidad de pagar por PayPal, transferencia o contrarreembolso, demuestras que eres flexible y te adaptas a las necesidades del cliente.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19991" alt="headict secure payment" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/headict-secure-payment-1024x373.jpg" width="700" height="254" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Headict usa métodos de pago seguro y les dedica una página especial a sus socios de confianza.</span></p>
<h2 style="color: #252934">3. Venderán mis datos personales</h2>
<p>En la era de los big data, todos queremos saber qué va a pasar cuando damos nuestra dirección, teléfono, fecha de nacimiento o color favorito. Una de las primeras cosas que debes hacer es redactar y publicar una política de privacidad completa. Debe responder a estas preguntas:</p>
<p>¿Qué información se guarda?<br />
¿Cómo se usa esa información?<br />
¿Cómo se comparten los datos?<br />
¿Qué opciones tienen los clientes para compartir esa información?<br />
¿Los clientes pueden acceder a sus datos personales y modificarlos?<br />
¿Cómo se protege esa información?</p>
<p>Aquí tienes un buen ejemplo:</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19994" alt="target" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/05/target-1024x768.jpg" width="700" height="525" /></p>
<p>La <a href="http://www.target.com/spot/privacy-policy#?lnk=fnav_t_spc_2_3&amp;intc=28073%7Cnull" target="_blank">política de privacidad</a> de Target no deja lugar a dudas.</p>
<p>¿Con qué otras reticencias de los clientes te has encontrado? ¡Cuéntanoslo! Y estate atento&#8230; ¡la segunda parte no tardará en llegar! ¿Estás preparado para abrir una tienda online en la que los clientes puedan confiar? <a href="https://www.prestashop.com/es/">Crea tu tienda online gratuita con PrestaShop hoy mismo</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/">Primera parte: Siete temores de los clientes y cómo vencerlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/primera-parte-siete-temores-de-los-clientes-y-como-vencerlos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>30 verbos de acción para tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 16:30:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12854</guid>
		<description><![CDATA[<p>Los botones de acción (CTA) son esenciales para convertir a los visitantes que llegan a tu sitio web. Un buen botón CTA atrae la atención del cliente y le anima a completar la acción, ya sea añadir un producto al carrito o finalizar la compra. Tus productos y el diseño de tu tienda le dan [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/">30 verbos de acción para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/la-importancia-de-los-botones-de-llamada-a-la-accion-en-su-tienda-online/">Los botones de acción (CTA) son esenciales</a> para convertir a los visitantes que llegan a tu sitio web. Un buen botón CTA atrae la atención del cliente y le anima a completar la acción, ya sea añadir un producto al carrito o finalizar la compra.</p>
<p>Tus productos y el diseño de tu tienda le dan carácter a tu sitio web… pero son las palabras que escoges para los botones CTA lo que puede marcar la diferencia. Un ligero cambio en estos textos puede repercutir en la eficacia de tu tienda. ¿Quieres descubrir nuestros 30 botones de acción para animar tu sitio web?</p>
<p><span id="more-12854"></span></p>
<h2 style="color: #5aab20">Botones CTA para añadir un artículo al carrito de la compra</h2>
<p>El botón de acción más común es el que incita al cliente a añadir artículos al carrito. El texto por defecto en las tiendas PrestaShop es &#8220;Añadir al carrito&#8221;. Sin duda es un mensaje perfectamente claro, pero hay unos cuantos verbos más que transmiten la misma idea al cliente:</p>
<ol>
<li>Comprar</li>
<li>Agenciarse</li>
<li>Conseguir</li>
<li>Llevarse</li>
<li>Pedir</li>
<li>¡Lo <strong>quiero</strong>!</li>
<li>Añadir a la… bolsa/cesta/maleta/caja (o cualquier otra cosa relacionada con tu sector)</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Botones CTA para comprar productos digitales</h2>
<p>La <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-cinco-ventajas-de-vender-productos-digitales-online/">venta de productos digitales</a> es un segmento en rápida expansión dentro del comercio electrónico. Puedes utilizar los mismos botones CTA que para la mercancía tradicional&#8230; o personalizarlos para el mundo digital. Según lo que vendas, aquí tienes algunas opciones:</p>
<ol start="8">
<li>Descargar</li>
<li>Ver</li>
<li>Leer</li>
<li>Reservar</li>
<li>Programar</li>
<li>No perderse</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Botones CTA para pedir detalles adicionales</h2>
<p>Si el cliente está navegando por tu página de inicio o por las páginas de categorías o productos, debes guiarlo hacia la conversión. ¿Un cliente duda sobre si hacer la compra o no? Decanta la balanza aportándole más información sobre el producto. Estos verbos pueden ayudarte:</p>
<ol start="14">
<li>Request</li>
<li>Find</li>
<li>Uncover</li>
<li>Learn</li>
<li>Discover</li>
<li>Explore</li>
<li>Browse</li>
<li>Compare</li>
<li>See more</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Botones CTA para fomentar la participación</h2>
<p>A veces solo quieres que los clientes se unan a tu comunidad. Una suscripción a tu boletín o un nuevo seguidor en las redes sociales pueden ayudarte a llegar a clientes potenciales. En este caso, el objetivo del botón CTA es que tus clientes quieran interactuar contigo. Por eso estos botones tienen que ser muy claros y específicos. Prueba con alguna de las siguientes expresiones:</p>
<ol start="23">
<li>Solicitar</li>
<li>Encontrar</li>
<li>Averiguar</li>
<li>Aprender</li>
<li>Descubrir</li>
<li>Explorar</li>
<li>Navegar</li>
<li>Comparar</li>
<li>Seguir leyendo</li>
</ol>
<p>No importa qué tipo de acción quieras conseguir del cliente: recuerda que el mensaje debe llegar a quien lo lee. Adapta el verbo de acción del botón a la posición de los usuarios en tu embudo de conversión y multiplicarás las posibilidades de convertirlos en clientes.</p>
<p>¿Estás preparado para optimizar tu tienda online con esta lista de verbos de acción? Puedes editar el texto directamente desde tu back-office.</p>
<ol>
<li>Pincha en Localización &gt; Traducciones.</li>
<li>En la pestaña &#8220;Modificar traducciones&#8221;, selecciona &#8220;Traducciones del front-office&#8221;, tu tema y el idioma con el que vas a trabajar y haz clic en &#8220;Modificar&#8221;.</li>
</ol>
<p>¿Quieres más ideas para mejorar tus botones de acción? Descubre nuestros <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/15-ejemplos-de-botones-que-convierten-visitas-en-ventas/">15 ejemplos de botones que convierten visitas en ventas</a>.</p>
<p>¿Aún no vendes online? ¡Empieza hoy mismo con una tienda online con alojamiento gratuito PrestaShop Cloud! ¿A qué esperas?</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/">30 verbos de acción para tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/30-verbos-de-accion-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diseño de imanes de contactos para principiantes</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-de-imanes-de-contactos-para-principiantes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-de-imanes-de-contactos-para-principiantes/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2015 15:32:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12841</guid>
		<description><![CDATA[<p>Generar confianza y forjar relaciones con los clientes lleva su tiempo. Asúmelo: la mayoría de los internautas no comprará nada en su primera visita. Solo están navegando, viendo cómo está el mercado y comparando&#8230; o no están convencidos de que tu oferta sea para ellos. Por eso necesitas algo para atraerlos: un imán de contactos [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-de-imanes-de-contactos-para-principiantes/">Diseño de imanes de contactos para principiantes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Generar confianza y forjar relaciones con los clientes lleva su tiempo. Asúmelo: la mayoría de los internautas no comprará nada en su primera visita. Solo están navegando, viendo cómo está el mercado y comparando&#8230; o no están convencidos de que tu oferta sea para ellos. Por eso necesitas algo para atraerlos: un imán de contactos o <em>lead magnet. </em>.</p>
<p>Hoy la <a href="https://psaddons.wordpress.com/" target="_blank">bloguera técnica</a> y asesora de e-commerce<a href="https://twitter.com/AmeliaJohns89" target="_blank"> Amelia Johns </a>nos trae su guía de diseño de imanes para principiantes. ¿Quieres saber más? Sigue leyendo <span id="more-12841"></span></p>
<h4><span style="color: #eb4245">¿Qué es un imán de contactos?</span></h4>
<p>Es algo que ofreces (gratis) en tu sitio web a cambio de la dirección de correo del visitante. Todos dudamos a la hora de dar información en Internet, por eso tienes que ganarte la confianza del visitante con una compensación.</p>
<p>El objetivo de estos imanes o<em> lead magnets</em> es conseguir el mayor número posible de contactos a cambio de un incentivo. Son el primer paso para mejorar el valor que das a los clientes.</p>
<h4><span style="color: #eb4245">¿Por qué usar imanes de contactos?</span></h4>
<p>Porque potencian las ventas. ¿Crees que para que tu negocio vaya bien solo tienes que atraer tráfico? Te equivocas. Para que las visitas se traduzcan en ingresos debes conseguir suscriptores, contactos o clientes en tu sitio web. Los imanes de contactos rentabilizan los incentivos que ofertas en tu página de aterrizaje o de generación de oportunidades. ¡Convierten a los visitantes en clientes!</p>
<p>A medida que tu base de datos de clientes crezca, &#8220;potencial&#8221; se convertirá en &#8220;rentable&#8221;. Ofrece a los usuarios algo que les vuelva locos y tendrás media partida ganada: el truco está en combinar utilidad e interés.</p>
<h4><span style="color: #eb4245">Estos son algunos ejemplos estupendos de imanes de contactos:</span></h4>
<p><img class="alignleft size-large wp-image-12843" alt="lead-magnets-1" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/lead-magnets-1-1024x516.png" width="700" height="352" /></p>
<p>Moz ofrece 30 días de prueba gratis para conseguir más suscriptores.</p>
<p><img class="alignleft size-full wp-image-12844" alt="lead-magnets-2" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/lead-magnets-2.png" width="895" height="355" /><br />
Robbie Richards usa un magnífico botón de llamada a la acción (&#8220;¡A por ello!)&#8221; para animar a los visitantes a suscribirse a su boletín sobre cómo aumentar el tráfico.</p>
<p><img class="alignleft size-large wp-image-12845" alt="lead-magnets-3" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/lead-magnets-3-1024x511.png" width="700" height="349" /><br />
Otro ejemplo de Robbie: la posibilidad de descargar gratis su libro electrónico.</p>
<h4><span style="color: #eb4245">¿Qué dicen las matemáticas?</span></h4>
<p>Un buen imán de contactos mejorará la generación de beneficios al reducir las oportunidades perdidas. Échale un vistazo a esta tabla y entenderás por qué tienes que tener un buen <em>lead magnet.</em></p>
<p><img class="alignleft size-full wp-image-12850" alt="lead-magnets-4-chart-es" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/lead-magnets-4-chart-es.png" width="619" height="222" /></p>
<h4><span style="color: #eb4245">Diferentes tipos de imanes de contactos</span></h4>
<p>El tipo de imán que debes usar variará en función de si prestas servicios o vendes productos físicos. Aunque el formato varía, ambos casos tienen algo en común: cuanto más valioso sea el imán para tu cliente ideal, más probable es que lo use. Tienes muchas opciones para elegir así que, ¡no te limites a copiar! Determina qué quieres conseguir y escoge tu imán de contactos en función de ese objetivo. Aquí tienes algunos de los imanes de contactos más populares:</p>
<ol>
<ul>
<li><strong>Descargas de software gratuitas o versiones de prueba.</strong> Si alguien quiere ver el producto en acción, introduce su dirección de correo&#8230; y empieza a ver una demostración interactiva del funcionamiento de la herramienta.</li>
<li><strong>Guiones y listas de comprobación.</strong> Suelen ser documentos muy cortos (de una página más o menos) referidos a un tema muy específico que sirven como resúmenes, esquemas o plantillas. Ayudan a los clientes a enfrentarse a un proyecto complejo sin olvidar nada importante.</li>
<li><strong>Juegos de preguntas.</strong> Puede ser una forma muy atractiva de generar nuevos contactos si envías las soluciones por correo. Con herramientas como Interact podrás crear fácilmente juegos tipo trivial muy divertidos.</li>
<li><strong>Cursos en vídeo o webinarios.</strong> ¿Casan con tu negocio y tienes recursos para desarrollarlos? No lo dudes: son una herramienta excelente. El vídeo es un formato perfecto para los imanes de contactos y con herramientas de captura de pantalla como Camtasia o Screenflow es muy fácil hacerlos.</li>
<li><strong>Envío gratuito y bonos regalo. </strong>Ofrece a los visitantes una o más ofertas por suscribirse a tu boletín (o al servicio que uses): bonos regalo, ofertas especiales, descuentos de temporada, ventas solo para miembros&#8230;</li>
<li><strong>Los kits de herramientas </strong>son el imán perfecto para conseguir resultados impresionantes con apenas esfuerzo. Crea una página de aterrizaje sencilla y ofrece un informe gratuito en PDF con una simple lista de herramientas. ¡Nada más! El visitante llega la página, lee el anuncio que está junto a la oferta&#8230; y decide si quiere introducir su dirección para recibir el informe en su buzón de correo.</li>
<li><strong>Consultas gratuitas, guías de compra o materiales de venta. </strong>¿Cuál es el tipo de información más valiosa del mercado? Las descripciones y precios de productos y servicios. Si alguien está buscando la mejor oferta, puede estar más que dispuesto a dar su dirección de correo para conseguir esos datos que le van a ser tan útiles ahora y en el futuro.</li>
<li><strong>Los libros electrónicos o informes gratuitos</strong> son otra opción muy popular. Puedes crear contenido de calidad sobre noticias, buenas prácticas o trucos: el visitante rellena el formulario para suscribirse y recibe el PDF gratis por correo.</li>
</ul>
</ol>
<h4><span style="color: #eb4245">Diseñar un imán de contactos atractivo</span></h4>
<p>Los imanes de contactos no tienen por qué ser largos. Ni complejos. Ni difíciles de crear. La clave es diseñar una herramienta que resuelva un problema concreto mediante una solución específica para un segmento determinado de tu mercado. Para que el imán sea efectivo… tiene que ser útil para el consumidor. El imán perfecto ofrece mucho a cambio de los cinco minutos necesarios para suscribirse. Hazte estas preguntas:</p>
<ol>
<ul>
<li>¿Qué vas a ofrecer a los nuevos contactos?</li>
<li>¿Esa oferta convertirá bien?</li>
<li>¿Cuánto cuesta una visita a la página de aterrizaje del imán?</li>
<li>¿Cuánto cuesta un nuevo contacto?</li>
<li>¿Cuánto vale una nueva venta?</li>
</ul>
</ol>
<p>Con el imán de contactos adecuado y un proceso sistemático de apoyo, tu negocio se convertirá en una máquina de generar contactos y ventas.</p>
<h4><span style="color: #eb4245">Conclusiones principales</span></h4>
<p>Estas son las claves que no debes olvidar cuando diseñes un imán de contactos:</p>
<ol>
<ul>
<li>Descubre qué quiere tu cliente potencial &#8220;ideal&#8221;</li>
<li>Un buen imán de contactos crean momentos &#8220;ajá&#8221;.</li>
<li>No sigas la corriente. Haz algo distinto. Atrévete a destacar</li>
<li>Sé específico: Ofrece algo claramente relacionado con tu producto o solución</li>
<li>Ofrece algo que ayude a tu cliente potencial a tomar su decisión de compra</li>
<li>El valor percibido de un imán debe superar la reticencia de un usuario medio a proporcionar su información personal</li>
<li>Destaca el &#8220;carácter compartido&#8221; del imán</li>
<li>No te compliques. No dejes que las ideas superfluas comprometan la creación de valor del imán</li>
</ul>
</ol>
<p>___________</p>
<p>¿Qué imán de contactos estás deseando probar? Aprovecha los comentarios para contárnoslo. ¿Aún no vendes online? Abre tu tienda online con <a href="http://www.prestashop.com" target="_blank">PrestaShop Cloud</a>: ¡nuestra versión con alojamiento <em>sigue siendo gratuita!</em></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-de-imanes-de-contactos-para-principiantes/">Diseño de imanes de contactos para principiantes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-de-imanes-de-contactos-para-principiantes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diseño web de una tienda online: La estructura de tu home page</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-web-de-una-tienda-online-la-estructura-de-tu-home-page/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-web-de-una-tienda-online-la-estructura-de-tu-home-page/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Apr 2015 10:05:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Juan Manuel Molina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12815</guid>
		<description><![CDATA[<p>Renovar el diseño de tu tienda online es más fácil de lo que crees. Antes de decidir colores, fuentes e imágenes debes tener clara la estructura. Para ello puedes hacerte las siguientes preguntas: ¿Qué elementos son indispensables para mis clientes? ¿Dónde y cómo puedo posicionar esos elementos? El orden de los elementos en la página [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-web-de-una-tienda-online-la-estructura-de-tu-home-page/">Diseño web de una tienda online: La estructura de tu home page</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Renovar el diseño de tu tienda online es más fácil de lo que crees. Antes de decidir colores, fuentes e imágenes debes tener clara la estructura. Para ello puedes hacerte las siguientes preguntas:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>¿Qué elementos son indispensables <strong>para mis clientes</strong>?</li>
<li>¿Dónde y cómo puedo posicionar esos elementos?</li>
</ul>
<p>El orden de los elementos en la página en muchos casos depende de la importancia de éstos y del uso que tus usuarios harán de ellos. Para conocer mejor a tus clientes, <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/">define antes el perfil de tu cliente ideal</a>.</p>
<p>En este post listamos los elementos indispensables para la portada de cualquier tienda online. Adáptalos a tus necesidades y consigue una home que genere un gran número de ventas y refuerce a la vez tu imagen de marca.<br />
<span id="more-12815"></span></p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="search" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Search.png" width="50" height="50" /> Barra de búsqueda</h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/es/travel/19445-traveler-prestashop-16-responsive-theme.html" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12827" alt="searchbar1" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/searchbar1-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/es/food-drinks/19451-sushi-house-16-responsive.html" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12828" alt="searchbar2" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/searchbar2-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>Facilita la búsqueda de tus productos con una barra de búsqueda bien visible en el centro o en la esquina izquierda superior de tu página. Muchos de tus clientes ya saben lo que necesitan, así que dales la oportunidad de encontrarlo rápidamente.</p>
<p>En la versión móvil de la web, intenta mostrar la barra de búsqueda lo más alto posible en tu página. Justo después del logo e idealmente junto al icono menú.</p>
<p>Bonus: La página de resultados puede ofrecer la posibilidad de añadir el producto directamente al carrito de la compra.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="shopping" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Shopping.png" width="50" height="50" /> Carrito o cesta de la compra</h2>
<p><a href="https://www.mackweldon.com/cart" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12830" alt="shopping-cart" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/shopping-cart-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>Añadir objetos al carrito puede ser divertido, ¡incluso adictivo! Utiliza las técnicas de diseño emocional y transforma la experiencia de compra en algo agradable e incluso divertido. Una experiencia agradable hará que tus clientes te recuerden más y mejor.</p>
<p>Si tu imagen de marca lo permite, adapta el tono y los términos en tu carrito de la compra y en tus botones y llamadas a la acción según la categoría de tus productos, épocas del año, campañas, etc. <strong>Usa el sentido del humor siempre que puedas</strong> en barras de estado y notificaciones.</p>
<p>Es importante que uses el sentido del humor en el texto, pero <strong>no olvides mantener un diseño consistente de botones y links</strong> para no despistar a tus clientes.</p>
<p>Bonus: Gamification: incita a añadir más productos al carrito, por ejemplo, indicando en una barra de progreso de cuánto falta para obtener los gastos de envío gratis, o desbloqueando “niveles” según los productos que se vayan añadiendo (Ej: aficionado, manitas, experto).</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="slider" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Slider.png" width="50" height="50" /> Slider:</h2>
<p>Debe incluir como máximo 3 diapositivas. Idealmente sólo 1 diapositiva fija. Úsala siempre para poner promociones temporales, novedades y selecciones de productos. O mejor aún, selecciones de productos en promoción adaptados a una campaña temporal (día del padre, madre, navidad, vuelta al cole, etc.)</p>
<p>Siempre debe quedar claro en el slider qué es lo que vendes en tu sitio web. <strong>Muestra tus productos en situación</strong> con una bonita imagen de fondo que ocupe toda la superficie y con un texto y llamada a la acción interesantes y adaptados al contenido y espíritu de la promoción.</p>
<p>Bonus: Encuentra algunos de los mejores ejemplos de imágenes de slider a pantalla completa en nuestro artículo <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-tendencias-de-diseno-ecommerce-para-el-2015/">5 tendencias de diseño Ecommerce para el 2015</a>.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="menu" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Menu.png" width="50" height="50" /> Menú</h2>
<p><a href="http://www.bershka.com/" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12822" alt="menu" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/menu-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>El menú es lo primero que va a ver tu usuario al llegar a tu web. O no. Si aterriza con un teléfono móvil, mejor ofrécele la opción de buscar y guarda tu menú en un bonito botón desplegable.</p>
<p>En pantallas más grandes es más fácil navegar, y el espacio además permite mostrar todos los elementos del menú. Pero no te dejes llevar y no abarrotes el menú: <strong>Idealmente, debe contener 3 y como máximo 7 elementos</strong>.</p>
<p>Céntrate en mostrar los grupos jerárquicos más grandes de tu producto:</p>
<p>ej. HOMBRE, MUJER, NIÑO.</p>
<p>Si detectas que mucho tráfico llega a tu tienda por un producto en concreto, no dudes en añadirlo ahí: ZAPATOS, BUFANDAS o BOLSOS son ejemplos de subcategorías que te puede interesar usar en el menú principal. REGALOS, VACACIONES o NOCHEVIEJA pueden ser perfectamente elementos de tu menú dependiendo de la época del año. También el nombre de tu campaña o colección actual.</p>
<p>Intenta mantener los elementos del menú lo más cortos posibles. Si puedes decirlo en una palabra, mejor que en dos.</p>
<p>Si tienes un blog, quizá también sea interesante ponerlo en el menú.</p>
<p>En la versión de PrestaShop 1.6 puedes configurar submenús desplegables enriquecidos, en los que mostrar los productos incluidos en la categoría y mostrar además banners promocionales.</p>
<p>Bonus: Las páginas “quienes somos”, “empresa”, “historia”, etc. deben estar fuera del menú. El mejor lugar es el pie de página, además, es donde los usuarios están más acostumbrados a encontrarlas.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="filters" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Filters.png" width="50" height="50" /> Opciones de filtrado</h2>
<p>Normalmente se utilizan en las páginas de categoría y producto, pero también se pueden utilizar en la home.</p>
<p>Filtros por tallas, tamaños, colores, estaciones del año, ocasiones, diferentes usos, formas de cocinar, etc. Añade todos los filtros que se te ocurran para tu producto. A veces es mejor hacer referencia al uso que al objeto en sí.</p>
<p>Sartenes -&gt; para freír<br />
Ollas -&gt; para hervir</p>
<p>Escucha a tus usuarios para conseguir los filtros más optimizados para tu producto.</p>
<p>En cuanto a su posición. Idealmente desplegable. Si la pantalla es muy grande, puedes mostrarlos permanentemente en el margen derecho de la pantalla, a modo navegación.</p>
<p>Bonus: Muestra por defecto un filtro en la home cuando la pantalla de tu usuario sea superior a 1280px de ancho.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="products" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Product.png" width="50" height="50" /> Productos en la home</h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/es/fashion/19484-watches-store.html" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12825" alt="Products" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/products-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p><strong>Muestra tus productos más interesantes en la home</strong> siempre que haya un motivo para hacerlo. Son una buena estrategia <strong>para conseguir una doble entrada</strong> (desde el menú o desde la home) a tus páginas de producto.</p>
<p>Es importante dejar claro con un pequeño título o etiqueta porqué el producto aparece en la home. Algunos buenos ejemplos de etiquetas son: novedades, mejores ventas, descuentos, últimas unidades en stock, etc. Especifica siempre la exclusividad o tiempo limitado del grupo de productos.</p>
<p>Bonus: Muestra 10 productos como máximo y activa la opción “vista rápida de producto” para facilitar la navegación de tu cliente entre productos sin tener que hacer demasiados clics. ¡Los añadirá a su carrito casi sin darse cuenta!</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Categories" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Categories.png" width="50" height="50" /> Categorías</h2>
<p><a href="http://www.reebok.com/" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12816" alt="categories" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/categories-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>Siguiendo con la estrategia de la <strong>doble entrada</strong>, incluye un bloque que ilustre tus categorías con imágenes o iconos.</p>
<p>Bonus: Selecciona tus categorías o subcategorías más importantes y siempre que puedas actualízalo con promociones o selecciones de productos.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Social Media" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Socialmedia.png" width="50" height="50" /> Social Media</h2>
<p><a href="http://www.leslipfrancais.fr/en/" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12832" alt="socialmedia" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/socialmedia-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p><strong>Antes del pie de página</strong>, incluye una sección o varias donde tus clientes puedan comprobar que eres de confianza. Qué mejor forma de hacerlo que leyendo y viendo lo que otros clientes dicen de ti.</p>
<p><strong>Incluye imágenes de redes sociales</strong>, historias o artículos generados por tus clientes.</p>
<p>Por ejemplo, una sección que muestra las fotos con el hashtag de tu última campaña mezcladas con las fotos del book oficial de la marca, o fotos de las recetas que propones en tu blog cocinadas por tus usuarios usando tus electrodomésticos.</p>
<p>Aprovecha todo lo que se te ocurra para mostrar que tienes un público y que te adoran.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Social Media" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Footer.png" width="50" height="50" /> Pie de página</h2>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12819" alt="footer" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/footer-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></p>
<p>Incluye aquí las <strong>opciones de contacto</strong>, junto con los enlaces a tus redes sociales. Este espacio debe contener bien visibles todas las <strong>condiciones de tu web</strong>, especialmente las <strong>relacionadas con envíos y devoluciones</strong>.<br />
No dudes en incluir un campo Newsletter para que tus usuarios reciban tus noticias en su correo y si es posible especifica la frecuencia de envío.</p>
<p>Aprovecha este espacio también para indicar tus sistemas de seguridad y confianza de forma discreta. Si es posible incluye insignias en blanco y negro para no despistar demasiado.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b">Conclusión</h2>
<p>Tus clientes se formarán una primera impresión de tu web y de tu marca gracias al diseño y la organización de tu home. Presta atención a presentar una web de aspecto cuidado y profesional, puesto que es una oportunidad muy importante para ganar notoriedad, transmitir confianza y reducir tu tasa de rebote.</p>
<p>Si optas por hacerlo tú mismo, sigue esta guía. En el próximo artículo podrás aprender más sobre diseño de una tienda online: la estructura de las páginas de categorías y páginas de producto.</p>
<p>También puedes revisar algunos de las <a href="http://addons.prestashop.com/es/3-temas-prestashop" target="_blank">plantillas</a> disponibles para PrestaShop, y si ninguno se adapta a tu negocio, nuestras <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web">agencias de diseño web asociadas</a> estarán encantadas de ayudarte.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-web-de-una-tienda-online-la-estructura-de-tu-home-page/">Diseño web de una tienda online: La estructura de tu home page</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/diseno-web-de-una-tienda-online-la-estructura-de-tu-home-page/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cinco trucos para que tu campaña de ventas sea un éxito</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-que-tu-campana-de-ventas-sea-un-exito/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-que-tu-campana-de-ventas-sea-un-exito/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Apr 2015 08:30:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12780</guid>
		<description><![CDATA[<p>Está claro que un negocio no puede depender solo de las promociones de ventas para conectar con los clientes… pero son esenciales para establecer relaciones. Si se usan como parte de una estrategia de marketing integrada, ayudan a atraer tráfico, reforzar la visibilidad y fomentar las ventas. Hoy te traemos cinco trucos que te darán [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-que-tu-campana-de-ventas-sea-un-exito/">Cinco trucos para que tu campaña de ventas sea un éxito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Está claro que un negocio no puede depender solo de las promociones de ventas para conectar con los clientes… pero son esenciales para establecer relaciones. Si se usan como parte de una <a href="http://smallbusiness.chron.com/importance-integrated-marketing-communications-73248.html" target="_blank">estrategia de marketing integrada</a>, ayudan a atraer tráfico, reforzar la visibilidad y fomentar las ventas.</p>
<p>Hoy te traemos cinco trucos que te darán ideas para tu próxima campaña de ventas.<br />
<span id="more-12780"></span></p>
<h2 style="color: #fd5a0f">1/ Conoce a tu audiencia</h2>
<p>¿Vas a diseñar una campaña de correo o las ventanas emergentes de tu página de inicio? Antes de hacerlo párate a pensar a quién quieres llegar y qué quieres conseguir. Seguramente tus clientes son muy diversos, así que si no lo has hecho aún, identifica los distintos segmentos y <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-desarrollar-personajes-de-compradores-para-las-iniciativas-de-marketing-relacionadas-con-el-comercio-electronico-b2c/">crea un perfil de cliente ideal</a>.</p>
<p>¿Qué necesitan los clientes? ¿Qué esperan de tus productos?</p>
<p>Las respuestas a estas preguntas serán diferentes para cada segmento. Y eso es algo que tienes que tener presente para crear contenidos personalizados que atraigan a tu público.</p>
<p>Piensa también en qué resultados quieres lograr.</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>¿Solo buscas aumentar las ventas y el tráfico?</li>
<li>¿Únicamente quieres deshacerte de stock con poca salida?</li>
<li>¿O también te interesa consolidar tu base de datos de clientes? (En ese caso tu campaña debe incluir un método para recopilar correos y otros datos de clientes).</li>
</ul>
<h2 style="color: #fd5a0f">2/ Escoge el momento</h2>
<p>Las campañas de ventas suelen coincidir con fechas clave, como la vuelta al cole o las Navidades&#8230; pero también puedes crear ventas relámpago u ofertas especiales para ofrecer una recompensa personalizada a tus clientes. Si no sabes por dónde empezar, ¡comprueba qué está haciendo la competencia! Y hazte estas preguntas:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>¿Tu campaña se solapará con la suya?</li>
<li>¿Puedes diferenciarte con una oferta más atractiva?</li>
<li>¿Qué aspecto visual tiene su campaña? ¿Puedes lograr algo mejor?</li>
<li>¿De qué presupuesto y recursos dispones?</li>
<li>¿Puedes crear todos los materiales de marketing sin ayuda?</li>
<li>¿Necesitas recurrir a un diseñador gráfico o un fotógrafo?</li>
<li>¿Tienes tiempo para gestionar los correos de tu campaña?</li>
</ul>
<h2 style="color: #fd5a0f">3/ Diseña un plan</h2>
<p>Cuando hayas decidido a quién quieres dirigirte y cuándo empezar la campaña, <a href="http://addons.prestashop.com/es/375-calendario-e-commerce" target="_blank">define un calendario</a>. Si vas a hacer una campaña para una temporada concreta, prepara el contenido con antelación. Así podrás empezar a tentar a tus clientes con ofertas y guías de productos unas semanas antes. Dicho de otro modo: ¡no esperes hasta el 1 de febrero para pensar en la campaña de San Valentín! Cuando estés diseñando tu plan de campaña, piensa en lo siguiente:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>¿Qué incentivos ofrecerás tus clientes?</li>
<li>¿Con qué frecuencia te comunicarás con ellos mientras dure la promoción?</li>
</ul>
<p>Usa tus perfiles de cliente para crear mensajes personalizados destinados a todos tus canales de comunicación.</p>
<h2 style="color: #fd5a0f">4/ Trabaja a la vez en todos los canales</h2>
<p>¿Quieres que tu campaña tenga una gran repercusión? Promociónala en todos los canales: sitio web, correos, redes sociales y prensa tradicional. ¡Y no olvides adaptar el mensaje a cada medio! Puedes desarrollar la campaña en varias fases: crea expectación en las redes sociales y envía correos personalizados con ofertas limitadas para animar a los clientes a comprar inmediatamente. La coherencia es esencial para transmitir credibilidad y fiabilidad, dos valores que influyen enormemente en cómo ven los clientes tu marca a largo plazo.</p>
<h2 style="color: #fd5a0f">5/ Haz un seguimiento, prueba y mejora</h2>
<p>Utiliza herramientas de análisis para ver cómo ha ido tu campaña en cada segmento. Haz pruebas A/B: alterna distintas versiones de elementos como los correos, la página de aterrizaje o los botones de acción. Prepárate para dedicarle tiempo&#8230; y no te preocupes si los resultados no son inmediatos. La única forma de descubrir qué funciona es recopilar datos y comparar el efecto de los cambios que haces. Asegúrate también de establecer un marco temporal para la promoción: te ayudará a saber cómo influyen la duración y la estacionalidad.</p>
<p>¿Tienes algún truco más para que las campañas de ventas sean un éxito? Cuéntanoslo. ¿Estás preparado para triunfar con tu tienda online? Descarga PrestaShop hoy mismo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-que-tu-campana-de-ventas-sea-un-exito/">Cinco trucos para que tu campaña de ventas sea un éxito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-que-tu-campana-de-ventas-sea-un-exito/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Obtén una evaluación gratis de tu tienda online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/obten-una-evaluacion-gratis-de-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/obten-una-evaluacion-gratis-de-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Apr 2015 08:30:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12622</guid>
		<description><![CDATA[<p>Crear y manejar una tienda de comercio electrónico es un montón de trabajo, lo sabemos. Es fácil perder la perspectiva cuando tenemos que ejecutar tantas prioridades al mismo tiempo: ¿el diseño de su tienda atrae o aleja clientes? ¿Está dando a los clientes una experiencia de compra memorable que los haga regresar o los está [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/obten-una-evaluacion-gratis-de-tu-tienda-online/">Obtén una evaluación gratis de tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Crear y manejar una tienda de comercio electrónico es un montón de trabajo, lo sabemos.</p>
<p>Es fácil perder la perspectiva cuando tenemos que ejecutar tantas prioridades al mismo tiempo: ¿el diseño de su tienda atrae o aleja clientes? ¿Está dando a los clientes una experiencia de compra memorable que los haga regresar o los está perdiendo incluso antes de que lleguen al checkout?</p>
<p>El comienzo del año es un buen momento para dar un paso atrás y echar un vistazo a su sitio, antes de la llegada de las rebajas de verano y la temporada de regreso a la escuela. Para ayudarlos en este proceso, hemos lanzado un nuevo proyecto llamado: la evaluación de e-commerce del mes.<span id="more-12622"></span></p>
<p>Cada mes, un afortunado comerciante que tenga su tienda de PrestaShop funcionando, tendrá el privilegio de recibir una evaluación minuciosa de su tienda online. Nuestros expertos de comercio electrónico lo ayudarán a identificar lo que está funcionando bien y lo que podría ser ajustado para atraer a más clientes y construir un negocio exitoso a largo plazo.</p>
<p>Éstas son sólo algunas de las cosas que nuestra evaluación abordará:</p>
<ul style="margin-left: 30px;font-style: italic">
<li>Tráfico</li>
<li>Conversiones</li>
<li>La experiencia del usuario</li>
<li>Imágenes</li>
<li>La lealtad del cliente</li>
</ul>
<p>Publicaremos las evaluaciones en nuestro blog para que nuestra comunidad pueda aprender unos de otros y beneficiarse de ver a las mejores prácticas en acción.</p>
<p>¿Listo para obtener una evaluación personalizada de tu tienda online? Envíanos un email a <a href="mailto:ecommerce-evaluation@prestashop.com">ecommerce-evaluation@prestashop.com</a> para participar de este proyecto y obtener una evaluación gratuita de tu tienda online.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/obten-una-evaluacion-gratis-de-tu-tienda-online/">Obtén una evaluación gratis de tu tienda online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/obten-una-evaluacion-gratis-de-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Visita guiada a las nuevas instalaciones de PrestaShop en París</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/visita-guiada-las-nuevas-instalaciones-de-prestashop-en-paris/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/visita-guiada-las-nuevas-instalaciones-de-prestashop-en-paris/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Apr 2015 14:24:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12786</guid>
		<description><![CDATA[<p>PrestaShop nació hace ocho años, en abril de 2007, y desde entonces su comunidad ha crecido hasta alcanzar las 230.000 tiendas y 800.000 miembros. Su evolución ha estado marcada por importantes acontecimientos e hitos entre los que sin duda ocupará un lugar preferente el 31 de marzo de 2015. Ese día, los 115 empleados de [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/visita-guiada-las-nuevas-instalaciones-de-prestashop-en-paris/">Visita guiada a las nuevas instalaciones de PrestaShop en París</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>PrestaShop nació hace ocho años, en abril de 2007, y desde entonces su comunidad ha crecido hasta alcanzar las 230.000 tiendas y 800.000 miembros. Su evolución ha estado marcada por importantes acontecimientos e hitos entre los que sin duda ocupará un lugar preferente el 31 de marzo de 2015. Ese día, los 115 empleados de PrestaShop París llegaron a sus nuevas y flamantes oficinas, en las que se respira el mismo espíritu de convivencia y colaboración que caracteriza al equipo.</p>
<p>Hoy vamos a sumergirnos en el universo de la #SedePrestaShop…</p>
<p>Imposible equivocarse de edificio, ya que de su fachada cuelga desde el 31 de marzo un gigantesco cartel de bienvenida.<br />
<span id="more-12786"></span></p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19891" alt="Banner" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Banner-1024x276.jpg" /></p>
<p>Nada más entrar nos sumergimos en un ambiente que subraya la filosofía de trabajo de PrestaShop.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19901" alt="Work like a Captain Play like a Pirate" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/work-like.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Los escritorios se organizan en un amplio espacio diáfano que favorece la comunicación entre los trabajadores.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19895" alt="offices" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/IMG_2902.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>La cafetería es el punto de encuentro perfecto. En sus paredes se pueden ver las obras que varios artistas callejeros pintaron especialmente para PrestaShop. © tacks y nix</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19894" alt="Kitchen" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/cafêt.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>¿Y este quién es? Te presentamos a Preston, ¡el último fichaje de PrestaShop! ¡Un nuevo miembro de la familia!</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19897" alt="Puffin code" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Puffin-code.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Le encanta cambiar, así que pues encontrártelo en cualquier sitio con un disfraz distinto.</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 col-xs-12"><img class="aligncenter size-full wp-image-19899" alt="Yoda Puffin" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/puffin-yoda.jpg" width="1026" height="684" /></div>
<div class="col-sm-4 col-xs-12"><img class="aligncenter size-full wp-image-19900" alt="Puffins" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/puffins.jpg" width="1026" height="684" /></div>
<div class="col-sm-4 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19898" alt="puffin hipster" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/puffin-hip.jpg" width="1026" height="684" /></div>
</div>
<p>Atención: ¡llegamos a la mejor zona para confraternizar! Una sala para reunirse en torno al futbolín o a un videojuego y soltar adrenalina antes de volver al trabajo&#8230; ©kuhuru</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19893" alt="Bungalow" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/bungalow.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>¿Prefieres las actividades más relajadas? Puedes echarte una siestecita para levantarte con buen pie.</p>
<p><img class="alignleft  wp-image-12788" alt="break" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/break.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Este es otro de nuestros nuevos compañeros: Puff Daddy. Lo veremos crecer mientras persigue madejas de lana.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19896" alt="Puff Daddy" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/Puff-Daddy.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Y esto no es más que una pequeña muestra. Si quieres saber lo que de verdad significa &#8220;Trabajar en PrestaShop&#8221;, échale un vistazo a nuestro <a href="https://www.pinterest.com/prestashop/working-at-prestashop/" target="_blank">tablón Working at PrestaShop</a> de Pinterest y nuestro Instagram <a href="https://instagram.com/prestacrew/" target="_blank">@prestacrew</a>.</p>
<p>¿Te gustaría unirte al equipo? Envíanos tu currículum desde la <a href="https://www.prestashop.com/es/carreras" target="_blank">página de empleo</a> de nuestra web.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/visita-guiada-las-nuevas-instalaciones-de-prestashop-en-paris/">Visita guiada a las nuevas instalaciones de PrestaShop en París</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/visita-guiada-las-nuevas-instalaciones-de-prestashop-en-paris/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Tu tienda online está lista para la nueva actualización de Google pensada para móviles?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/tu-tienda-online-esta-lista-para-la-nueva-actualizacion-de-google-pensada-para-moviles/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/tu-tienda-online-esta-lista-para-la-nueva-actualizacion-de-google-pensada-para-moviles/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:38:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=12770</guid>
		<description><![CDATA[<p>Noticia bomba: a partir del 21 de abril, en los resultados de las búsquedas hechas en Google desde dispositivos móviles solo aparecerán los sitios adaptables con versión móvil. Si leíste mis predicciones para el comercio electrónico en 2015, el anuncio de Google no te cogerá por sorpresa: estaba convencido de que este sería el año [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/tu-tienda-online-esta-lista-para-la-nueva-actualizacion-de-google-pensada-para-moviles/">¿Tu tienda online está lista para la nueva actualización de Google pensada para móviles?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Noticia bomba: a partir del 21 de abril, <a href="http://googlewebmastercentral.blogspot.fr/2015/02/finding-more-mobile-friendly-search.html" target="_blank">en los resultados de las búsquedas hechas en Google desde dispositivos móviles</a> solo aparecerán los sitios adaptables con versión móvil. Si leíste mis <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-del-seo-para-e-commerce-en-2015/">predicciones para el comercio electrónico en 2015</a>, el anuncio de Google no te cogerá por sorpresa: estaba convencido de que este sería el año del móvil.<br />
<span id="more-12770"></span><br />
¿Qué significa esto para los propietarios de tiendas online? Si tu sitio web no es móvil o adaptable, no saldrás en los resultados de búsqueda en ningún teléfono. ¿Un cliente busca un regalo para el Día de la Madre desde su móvil? No encontrará tu selección de jerseys de lana de alpaca tejidos a mano. ¿Una clienta cansada necesita encargar invitaciones para una fiesta desde su móvil? Nunca llegará a ver tu formidable catálogo de invitaciones personalizadas impresas.</p>
<p>Puede parecer difícil de asimilar pero como vendedor online no tienes elección: ¡tu sitio debe ser compatible con móviles! Hay mucho en juego, pero no hace falta invertir mucho. Esto es lo que tienes que hacer.</p>
<p>Si has contratado a una agencia para crear tu sitio, ponte en contacto con ellos para que lo hagan compatible con móviles.</p>
<p>Si prefieres encargarte tú mismo o no tienes presupuesto para una agencia, puedes hacerlo dedicándole un poco más de tiempo. El esfuerzo merece la pena.</p>
<ol>
<li>Busca los temas adaptables para móvil en nuestro <a href="http://addons.prestashop.com/es/" target="_blank">mercado virtual Addons</a>.</li>
<li>Compra e instala tu nuevo tema.</li>
<li>Prueba tu sitio. Asegúrate de que las imágenes son del tamaño y la resolución adecuados y de que todo se ve bien en distintos dispositivos móviles.</li>
<li>¡Sácale partido al comercio móvil!</li>
</ol>
<p>Si aún tienes dudas, haz esta prueba (luego no podrás): busca algún producto por palabra clave desde tu móvil o tableta. Echa un vistazo a los sitios adaptables para móviles y a los que no lo son. ¿Ves diferencias? La calidad es tan distinta que queda claro que lo sitios no adaptables pasarán a la historia.</p>
<p>Si quieres ver una selección completa de plantillas adaptables, date una vuelta por el mercado virtual Addons. Nuestras <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web">agencias socias</a> también estarán encantadas de ayudarte.</p>
<p>¿Has actualizado tu tienda con un tema adaptable? Cuéntanos cómo ha ido. ¿Tienes alguna recomendación para otros vendedores? No dudes en dejárnosla en los comentarios. ¿Estás listo para presentar tu tienda online adaptable para móviles? Visita la web de <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web">PrestaShop</a> hoy mismo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/tu-tienda-online-esta-lista-para-la-nueva-actualizacion-de-google-pensada-para-moviles/">¿Tu tienda online está lista para la nueva actualización de Google pensada para móviles?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/tu-tienda-online-esta-lista-para-la-nueva-actualizacion-de-google-pensada-para-moviles/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
