<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog ES</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description>Un blog de Ecommerce sobre cómo gestionar una tienda online.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2014 13:40:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.4</generator>
		<item>
		<title>Cómo elaborar contenido atractivo para el blog de tu tienda online</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Dec 2014 13:40:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Ignacio de Miguel</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12303</guid>
		<description><![CDATA[Ya te hemos contando las ventajas y beneficios de disponer de un blog en tu tienda online, la estrategia a seguir, la necesidad de planificación y los puntos claves del SEO para el beneficio del posicionamiento de tu comercio electrónico. &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ya te hemos contando las <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/todo-lo-que-querias-saber-sobre-blogs-para-e-commerce/" target="_blank">ventajas y beneficios de disponer de un blog</a> en tu tienda online, la estrategia a seguir, la necesidad de planificación y los puntos claves del SEO para el beneficio del posicionamiento de tu comercio electrónico.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12312" title="BP_BlogContent" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/BP_BlogContent-1024x537.jpg" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p>Por si todavía estás un poco atascado y te lo estás pensando, hoy te proponemos algunas ideas y sugerencias para que los contenidos te salgan con facilidad y sean realmente útiles a tu propósito de atraer nuevos clientes, fidelizar a los que ya han comprado en tu tienda, y por supuesto, acabar vendiendo más.</p>
<p><span id="more-12303"></span></p>
<h2><span style="color: #7da1b9;">¿Necesitas temas de los que hablar?</span></h2>
<p>Tienes a tu alcance tantos temas diferentes como categorías en tu tienda online. Cualquier contenido relacionado con la temática de los productos que vendes es apropiado para el blog de la tienda. Si tienes claro qué productos quieres potenciar en ventas, empieza por ahí. No se trata de hablar de tus productos, que también lo puedes hacer de vez en cuando, se trata de hablar de temas relacionados con las categorías de productos aportando información interesante a los compradores y potenciales compradores de esos productos.</p>
<p>Para sacar una lista de temas de los que hablar, responde estas preguntas:</p>
<ol>
<ul>
<li>¿Para qué utilizan los clientes los productos que vendes?</li>
<li>¿Qué información previa necesita un comprador antes de adquirir tus productos?</li>
<li>¿Qué cosas le gustan a tu perfil de cliente y que tienen relación con lo que vendes?</li>
</ul>
</ol>
<p>Una vez que tienes seleccionados los temas, es probable que necesites un poco de documentación e inspiración. Para eso haz alguna búsqueda en la red y échale un vistazo a lo que otros blogs cuentan sobre esos temas. No copies, pero inspírate en lo que otros escriben para escribir tu propio contenido.</p>
<p>Otra forma de buscar temas interesantes puede ser analizar los criterios de búsqueda por los cuales llegan visitantes nuevos a tu blog o tienda. Conviene mirar las estadísticas de vez en cuando porque puedes descubrir términos interesantes y temas que puedes utilizar para tu blog o incluso para ampliar tu catálogo de productos en ese campo que los usuarios están buscando.</p>
<p>Una vez que tengas los temas y la inspiración, te pones a escribir. ¿Cómo deben ser los contenidos? Ten en cuenta que leer un texto en una pantalla de ordenador es más cansador e incómodo que hacerlo en papel así que debes facilitar al máximo una lectura cómoda y rápida. Estas son algunas de mis sugerencias personales…</p>
<h2><span style="color: #7da1b9;">Sugerencias para facilitar la lectura de artículos online</span></h2>
<ol>
<ul>
<li>Es mejor escribir un contenido largo que dos cortos porque posicionará mejor en los buscadores. Como mínimo los artículos deberían tener 300 palabras.</li>
<li>No tengas miedo en hacer una serie de contenidos sobre una temática y anunciar que seguirás escribiendo sobre el tema en próximas entregas, así fidelizarás a parte de tu público.</li>
<li>Escribe en párrafos cortos y siempre que puedas destaca algo de cada párrafo con negritas o cursivas, pero sin pasarse.</li>
<li>Incluye imágenes ilustrativas de lo que estás contando, amenizan el texto y llaman la atención. Si puedes comienza el artículo con una imagen, eso también anima a la lectura.</li>
<li>Incluye ejemplos y enlaces a otros contenidos en internet. Además de favorecer el posicionamiento, tus lectores agradecerán poder consultar otras fuentes complementarias de información.</li>
<li>Utiliza un tono personal y cercano al lector. Modela un estilo propio de escribir, que tus lectores sientan una cercanía con tus palabras como si estuvieras charlando con ellos mientras te tomas un café.</li>
<li>Utiliza listas para enumerar puntos, trucos, sugerencias, ejemplos, etc. Facilitan la lectura y muestran un aspecto ordenado y cuidado de lo que estás escribiendo.</li>
</ul>
</ol>
<p>¿No te gusta mi estilo? No importa, lo realmente importante es que escribas con tu propio estilo, de forma regular, (mucho o poco  pero siempre con la misma cadencia para acostumbrar a tus lectores, y también a los buscadores) y sobre todo, que disfrutes haciéndolo.</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>Artículo escrito por Ignacio de Miguel Ximénez de Embún, Editor de <a href="http://loogic.com/category/comercio-electronico/" target="_blank">Comercio Electrónico en Loogic.com</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/como-elaborar-contenido-atractivo-para-el-blog-de-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La guía completa para crear las páginas CMS de tu tienda online</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/la-guia-completa-para-crear-las-paginas-cms-de-tu-tienda-online/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/la-guia-completa-para-crear-las-paginas-cms-de-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 10 Dec 2014 15:44:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Magali Ferber</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12292</guid>
		<description><![CDATA[¿Alguna vez te has preguntado para qué sirven los enlaces que aparecen al final de todas las páginas web? ¿Y las páginas estáticas: &#8220;Sobre nosotros&#8221;, &#8220;Política de envíos&#8221;, &#8220;Aviso legal&#8221; o &#8220;Condiciones&#8221;? Puede que sus letras minúsculas, frases larguísimas y &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/la-guia-completa-para-crear-las-paginas-cms-de-tu-tienda-online/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12295" title="BP_CMSpages" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/BP_CMSpages-1024x537.jpg" alt="header" width="584" height="306" /></p>
<p>¿Alguna vez te has preguntado para qué sirven los enlaces que aparecen al final de todas las páginas web? ¿Y las páginas estáticas: &#8220;Sobre nosotros&#8221;, &#8220;Política de envíos&#8221;, &#8220;Aviso legal&#8221; o &#8220;Condiciones&#8221;?</p>
<p>Puede que sus letras minúsculas, frases larguísimas y palabras rebuscadas no inviten a leer pero&#8230; estas páginas repercuten en la reputación de tu marca, la fiabilidad de tu tienda y, lo más importante, en el estatus jurídico de tu empresa.</p>
<p>¡Sigue leyendo y aprenderás a redactar las páginas CMS de tu tienda online! También te explicaremos como añadir y modificar contenidos desde el back-office de PrestaShop.<br />
<span id="more-12292"></span></p>
<h2 style="color:#6b7c5b;"><span style="color:#f2a9cd;">1.</span> Busca inspiración</h2>
<p>¡Fijarse no es copiar! Cada empresa tiene sus necesidades, lo que obliga a personalizar las páginas CMS. Esto no significa que no puedas echarle un vistazo a lo que está haciendo la competencia. De hecho, ¡a veces la competencia puede ser tu mejor guía!</p>
<p>Busca las páginas CMS de tus competidores y estúdialas. Revisa lo siguiente: contenido, puntos débiles y fuertes, tono y diseño (capturas de pantalla, vídeos y formularios). Así conseguirás una buena base para el siguiente paso: analizar tu situación.</p>
<h2 style="color:#6b7c5b;"><span style="color:#f2a9cd;">2.</span> Céntrate en tu empresa</h2>
<p>Dedícale tiempo a definir los dos aspectos esenciales de tus páginas CMS:</p>
<div style="padding: 0 0 0 15px; font-size: 14px;"><strong>1. Qué quieres comunicar </strong>- Imagina que eres un potencial cliente que visita tu tienda por primera vez. ¿Qué te gustaría saber? Quizás algo sobre la empresa o cómo hacer preguntas. ¿No querrías tener claro cómo funcionan las compras, devoluciones y envíos? Compara estas ideas con el contenido de las páginas CMS de tus competidores y haz una lista definitiva de temas que deberás comunicar.</p>
<p><strong>2. Cómo quieres comunicarlo </strong> &#8211; El contenido y el tono deben reflejar la filosofía de tu empresa. ¿Quieres mostrarte coloquial y distendido? Perfecto, pero no olvides que las páginas CMS incluyen elementos jurídicamente vinculantes como las condiciones de compra o de confidencialidad, por eso te recomendamos que consultes a un asesor antes de publicar tus páginas legales.</p>
</div>
<h2 style="color:#6b7c5b;"><span style="color:#f2a9cd;">3.</span> Decide qué tipo de página CMS necesitas</h2>
<p>Existen tres tipos de páginas CMS. Veamos cuáles son, su finalidad y su importancia. Tanto si vas a redactar contenido nuevo como si estás revisándolo, recuerda que todos los tipos son necesarios, cada uno por un motivo distinto.</p>
<div style="padding: 0 0 0 15px; font-size: 14px;"><strong>a. Páginas de información</strong><br />
<span style="font-style: italic;">&#8220;Sobre nosotros&#8221; o &#8220;Contacto&#8221;</span><br />
Son el espacio para contar tu historia, dirigirte a los compradores y generar énfasis en tu marca. Cuanto más humana parezca tu empresa, más confianza inspirará&#8230; y más ventas generará. Este principio se aplica a todas las tiendas online, vendas lo que vendas.</p>
<p><strong>b. Páginas sobre procedimientos</strong><br />
<span style="font-style: italic;">&#8220;Política de envíos&#8221; o &#8220;Cambios y devoluciones&#8221;</span><br />
Estas paginas explican el proceso de compra paso a paso, incluida la entrega. Puedes dedicar un apartado especial a las ventas internacionales. ¿Ofreces descuentos? Detalla su funcionamiento e indica si son acumulables. ¿El cliente puede devolver un artículo? Deja claro cómo, en qué condiciones, si hay costes adicionales y devolución postal&#8230; y si el reembolso es en efectivo o en vales de compra.</p>
<p><strong>c. Páginas legales</strong><br />
<span style="font-style: italic;">&#8220;Condiciones&#8221; o &#8220;Pago seguro”</span><br />
Protege tu empresa con documentos legales. ¡Recuerda que te involucran legalmente! Consulta a un asesor para asegurarte de que estás totalmente protegido. Veremos el detalle de contenido para cada una de las páginas legales luego.
</div>
<h2 style="color:#6b7c5b;"><span style="color:#f2a9cd;">4.</span> Encuentra el título perfecto para cada página</h2>
<p>A veces es difícil dar con el título ideal. ¡No te preocupes! Aquí tienes una lista de las páginas CMS habituales, una breve descripción y dos posibles títulos muy atractivos para empezar.</p>
<p><strong>Páginas de información de la empresa</strong></p>
<div style="padding: 0 0 0 15px;">
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Sobre nosotros</span> &#8211; Cuenta la historia y las noticias de tu empresa.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Nuestra historia</li>
<li>Sobre [el nombre de tu empresa]</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Contacto</span> – Lista de números de teléfono, correos electrónicos o direcciones postales.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Estamos a tu disposición</li>
<li>¡Contáctanos!</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Trabajo</span> – Publica tu lista de vacantes en tu sitio web.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Enamórate de tu trabajo</li>
<li>¿Tienes lo que hace falta?</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Nuestro equipo</span> – Habla sobre el personal que atiende tu tienda.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Lo que nos diferencia</li>
<li>El dream team</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Nuestras tiendas</span> – Lista de todas las tiendas físicas (si las tienes).</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Visítanos en [el nombre del lugar]</li>
<li>Pásate por [el nombre del lugar]</li>
</ul>
</div>
<p><strong>Páginas sobre procedimientos</strong></p>
<div style="padding: 0 0 0 15px;">
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Política de envíos</span> &#8211; Lista de transportistas, plazos (y horarios) de entrega y precios.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>De nuestro almacén a tu casa</li>
<li>Servicio de entregas</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Envíos internacionales</span> – Informa sobre lugares de envío, transportistas, impuestos, normativas y posibles recargos.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>¡Enviamos a cualquier parte!</li>
<li>¿No sabes si llegamos a tu ciudad?</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Cambios y devoluciones</span> – Indica a tus clientes si pueden hacer cambios o devoluciones de artículos y cómo.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>¿No te ha gustado? No pasa nada</li>
<li>Cómo devolver tu compra</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Vales y promociones</span> – Enumera todos los descuentos y sus condiciones.</p>
<ul style="margin: 0 0 12px 0; padding: 0 0 0 30px;">
<li>Consigue un buen precio</li>
<li>Más formas de ahorrar</li>
</ul>
</div>
<p><strong>Páginas legales</strong><br />
Dado su carácter especial, te sugerimos que conserves estos títulos para facilitar su localización.</p>
<div style="padding: 0 0 0 15px; font-size: 14px;">
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Condiciones</span> – Incluye todos los datos sobre tu empresa —denominación oficial, ubicación y jurisdicción, derechos de propiedad intelectual y marcas registradas—. Define además tus productos, sus usos, garantías y limitaciones. ¡No olvides describir el proceso de compra e indicar las condiciones de venta! Añade una &#8220;limitación de responsabilidad&#8221; por posibles daños que puedan causar tus productos. ¿Algo más? Sí: resérvate el derecho a modificar este documento cuando lo necesites. Puedes crear un borrador de tus <a href="https://termsfeed.com/generator/new/terms-conditions?utm_expid=86438702-166.CGO3vkkrS3u2YOz1dy4Nlg.0&amp;utm_referrer=https%3A%2F%2Ftermsfeed.com%2Fterms-conditions%2Fgenerator%2F" target="_blank">condiciones con este generador</a> y no olvides pedir a un abogado que las revise.</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px; margin: 0 0 12px 0;">
<li>Condiciones de uso</li>
<li>Condiciones de servicio</li>
</ul>
<p style="margin: 0 0 12px 0;"><span style="text-decoration: underline;">Política de privacidad</span> – Explica qué haces con los datos de tus clientes. No olvides explicar: qué información recopilas, cuál guardas, si sigues las actividades de tus clientes y cómo usas los datos.</p>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Pago seguro </span> &#8211; Informa sobre tus soluciones de pago y detalla lo siguiente: infraestructura, plazos, procesos, verificación y qué sucede si no se completa el pago. ¿Cobras recargos en ventas internacionales? Señálalo.</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px; margin: 0 0 12px 0;">
<li>Condiciones de pago</li>
<li>Opciones de pago</li>
</ul>
<p style="margin: 0;"><span style="text-decoration: underline;">Normas de la comunidad</span> – Establece las normas para interactuar con tu comunidad (para dejar opiniones o participar en foros y blogs). Avisa sobre potenciales penalizaciones por incumplimiento, como retirada de contenidos o bloqueo de cuentas. Y recuerda: tan importante como establecer las normas es hacer que se cumplan.</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px; margin: 0 0 12px 0;">
<li>Directrices de la comunidad</li>
<li>Respeta la comunidad</li>
</ul>
</div>
<h2 style="color:#6b7c5b;"><span style="color:#f2a9cd;">5.</span> Redacta el contenido</h2>
<p style="margin-bottom: 0;">Aquí tienes algunas recomendaciones para redactar tus páginas:</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px; margin: 0 0 12px 0;">
<li>Habla solo de temas pertinentes para tu sector y tu empresa.</li>
<li>Usa un lenguaje sencillo y restringe los términos jurídicos lo máximo posible.</li>
<li>Evita la falta de claridad y concreción, sé preciso.</li>
<li>Exprésate con un tono que represente la filosofía de tu empresa.</li>
<li>Sé breve y conciso.</li>
<li>Organiza el contenido en apartados y secciones.</li>
<li>Si no tienes suficiente contenido para llenar una sección, combina varias.</li>
</ul>
<p>Ya te hemos dado todas las herramientas para crear páginas CMS fantásticas. ¡Ahora te toca a ti!</p>
<h2 style="color:#6b7c5b;"><span style="color:#f2a9cd;">6.</span> Integra tus páginas</h2>
<p>Si usas PrestaShop, tu tienda online ya viene con varias páginas predefinidas. ¡Es esencial que las actualices! Y que crees otras nuevas cuando tengas nuevos títulos y contenidos. Puedes acceder a ellas desde tu BACK-OFFICE &gt; PREFERENCIAS &gt; CMS.</p>
<h2 style="color:#6b7c5b;"><span style="color:#f2a9cd;">7.</span> Actualización y mantenimiento</h2>
<p>La información de tus páginas CMS debe estar actualizada. Por ejemplo, un teléfono de contacto que ya no funciona puede dañar la reputación de tu empresa. Pero no solo eso: ¡la información legal obsoleta puede acarrearte graves problemas! Programa un recordatorio para mantener tus páginas CMS al día.</p>
<p>Esta guía es solo informativa, no tiene validez jurídica.</p>
<p>¿Estás preparado para crear las mejores páginas CMS para tu tienda online? ¡Descarga ya el <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">software gratuito de PrestaShop para e-commerce</a>! ¿Ya eres un experto en CMS? ¡No dudes en dejarnos tu opinión y tus comentarios!</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/la-guia-completa-para-crear-las-paginas-cms-de-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las tendencias del SEO para e-commerce en 2015</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-del-seo-para-e-commerce-en-2015/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-del-seo-para-e-commerce-en-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2014 14:04:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Gary Le Masson</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12259</guid>
		<description><![CDATA[¿Cómo será el posicionamiento en buscadores en 2015? La pregunta se ha convertido ya en todo un clásico de fin de año para los expertos: ¿revolución o simple evolución? Estas son mis previsiones para 2015. El SEO será (casi) igual &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-del-seo-para-e-commerce-en-2015/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿Cómo será el posicionamiento en buscadores en 2015? La pregunta se ha convertido ya en todo un clásico de fin de año para los expertos: ¿revolución o simple evolución? Estas son mis previsiones para 2015.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-12285" title="Blog-Post-SEO2015" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/Blog-Post-SEO2015.jpg" alt="" width="580" height="305" /></p>
<p><span id="more-12259"></span></p>
<h4><span style="color: #009345;">El SEO será (casi) igual en 2015</span></h4>
<p>Panda, Penguin, Hummingbird, Caffeine&#8230; mientras el equipo antispam de Google siga hablando de actualizaciones de sus algoritmos, el SEO seguirá siendo en esencia el mismo de siempre. No cabe duda de que habrá alguna evolución, pero ¿para qué cambiar una receta (el algoritmo) que funciona?</p>
<p><strong>Desde mi punto de vista, Google Search tiene dos objetivos:</strong></p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px;">
<li>Satisfacer a los visitantes con resultados de búsqueda pertinentes y de calidad.</li>
<li>Rentabilizar esos resultados al máximo con Adwords.</li>
</ul>
<p><strong>El objetivo de Google no es conseguirte tráfico gratuito</strong>, para eso está el SEO. Creo que es muy importante entender esta matiz.</p>
<p><strong>La receta de Google funciona más o menos igual desde 1998:</strong></p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px;">
<li>Una parte de pertinencia (correspondencia entre tu sitio web y la búsqueda realizada).</li>
<li>Una parte de popularidad (los enlaces que apuntan hacia tu sitio web).</li>
</ul>
<p>Y dada la <a href="http://gs.statcounter.com/#all-search_engine-ww-monthly-201310-201410" target="_blank">cuota de mercado claramente monopolista de Google en el mundo</a>, y que su estrategia funciona, Google no tienen ningún motivo para cambiarla.</p>
<p>De ahí mi previsión para el SEO en 2015: continuidad y evolución. <a href="http://moz.com/rand/google-seo-dont-actually-change-much/" target="_blank">Rand Fishkin, fundador de MOZ</a>, comparte la misma opinión en su blog.</p>
<h4><span style="color: #009345;">¿Cómo evolucionará el SEO?</span></h4>
<p>En <a href="http://www.prestashop.com" target="_blank">PrestaShop</a>, lo que nos interesa es el comercio electrónico y los vendedores, que usan el posicionamiento para mejorar sus ventas. Estas son mis previsiones SEO en este ámbito:</p>
<h4><span style="color: #009345;">El año 2015 será el de la movilidad</span></h4>
<p><a href="http://searchengineland.com/matt-cutts-mobile-queries-may-surpass-pc-year-186816" target="_blank">Matt Cutts</a> lo vaticinó a principios de 2014 : se harían más búsquedas desde terminales móviles que desde ordenadores.</p>
<p>La publicación británica <a href="https://www.internetretailer.com/2014/09/02/mobile-visitors-overtake-desktop-visitors-rthe-uk" target="_blank">Internet Retailer anunció en septiembre</a> que el tráfico desde móviles y tabletas en sitios de e-commerce había superado al de ordenadores.</p>
<p>StatCounter ha comparado la evolución del tráfico mundial desde PC, móvil y tableta. Estos son los resultados:</p>
<p style="text-align: left;"><a href="http://gs.statcounter.com/#desktop+mobile+tablet-comparison-ww-monthly-201311-201410" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-12260" title="graphe" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/graphe.jpg" alt="" width="554" height="324" /></a>Si jugamos un poco con StatCounter y filtramos los resultados por país, vemos que el móvil es mayoritario en algunos mercados, como en la <a href="http://gs.statcounter.com/#desktop+mobile+tablet-comparison-IN-monthly-201311-201410" target="_blank">India, donde concentra casi el 70 % del tráfico</a>. Y esa tendencia se generaliza en todos los países.</p>
<p>No olvidemos tampoco que cada vez más personas <a href="http://www.businessinsider.com/a-majority-uses-mobile-as-second-screen-2013-5" target="_blank">usan el teléfono para ver la tele</a>.</p>
<p>El crecimiento del móvil y las tabletas es un hecho y eso repercute en el SEO: Google quiere tener contentos a sus usuarios con resultados de búsqueda compatibles con móviles. ¿Cómo? Google da preferencia a las tiendas online que ofrecen una experiencia móvil frente a las que tienen una plantilla 100 % estática.</p>
<p>En los Estados Unidos, Google indica ya la compatibilidad del sitio con el móvil en sus SERP (páginas de resultados del buscador o search engine result pages):</p>
<div style="height: 445px;">
<p style="text-align: center; float: left; padding: 0 15px;"><img class="aligncenter  wp-image-17888" title="screen-search" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/screen-search-576x1024.png" alt="" width="250" height="442" /></p>
<p style="text-align: center; float: left;"><img class="aligncenter  wp-image-17889" title="screen-search2" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/screen-search2-576x1024.png" alt="" width="250" height="442" /></p>
</div>
<p>Según <a href="https://www.stonetemple.com/googles-gary-illyes-discusses-mobile-as-a-ranking-factor/" target="_blank">Gary Illyes</a>, para lograr este distintivo solo hay que pasar una prueba que se realiza con una nueva herramienta de Google para webmasters. ¿Qué hace esta herramienta? Comprobar si tu sitio es compatible con móviles y si respeta las recomendaciones de Google al respecto.<br />
<a href="https://www.google.com/webmasters/tools/mobile-friendly/" target="_blank">¡Prueba tu sitio para móviles!</a></p>
<p>Si quieres profundizar en el tema, lee <a href="https://plus.google.com/u/0/+JohnMueller/posts/WT5YccbhkXi" target="_blank">esta entrada de G+ de John Mueller</a>.</p>
<p><strong>Mi recomendación de SEO móvil para 2015</strong></p>
<p>Tu tienda online debe ofrecer una versión móvil. Si quieres mejorar su SEO tienes dos opciones: optar por un tema de diseño adaptable (o que es lo mismo, de ancho variable) o crear un sitio específico para la versión móvil tipo http://m.ejemplo.com</p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px;">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/es/3-temas-prestashop" target="_blank">Todos los temas PrestaShop de diseño adaptable </a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/es/movil/8936-shopgate.html" target="_blank">La solución Shopgate para crear un sitio móvil específico </a></li>
</ul>
<p><strong>Mi previsión para el SEO móvil</strong></p>
<p>Creo que en 2015, o como muy tarde en 2016, llegaremos a un punto en el que todos los resultados de las búsquedas hechas con el teléfono serán específicos para móviles. O dicho de otro modo <strong>&#8220;no más páginas para sobremesa en el móvil&#8221;</strong>.</p>
<h4><span style="color: #009345;">El año de la seguridad en HTTPS</span></h4>
<p>Otra de las apuestas de Google en 2014 ha sido animar a los sitios web a pasarse del http al https. Incluso lo ha convertido <a href="http://searchengineland.com/google-starts-giving-ranking-boost-secure-httpsssl-sites-199446" target="_blank">en un criterio de su algoritmo de búsqueda</a>.</p>
<p>¿Este cambio te catapultará hasta la primera página de resultados de Google? Está claro que no, pero si ayuda ¿por qué no hacerlo?</p>
<p><strong>Mi recomendación de seguridad para SEO</strong></p>
<p>Pasa tu tienda online al HTTPS en 2015</p>
<h4><span style="color: #009345;">Volvamos a lo fundamental</span></h4>
<p>¿Por qué hablamos de evolución y no de revolución? Porque aunque se actualice, el principio del SEO sigue siendo el mismo:</p>
<p><span style="font-style: italic; font-size: 18px;">Para ser el primero tienes que tener el mejor contenido y los mejores enlaces.</span></p>
<p><strong>Empieza por encontrar tus palabras clave</strong></p>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-encontrar-las-palabras-clave-adecuadas-para-tu-tienda-online-la-guia-de-palabras-clave-para-seo-primera-parte/" target="_blank">Encuentra las palabras clave adecuadas para tu tienda online</a></p>
<h4><span style="color: #009345;">Propósitos de año nuevo: redacción en clave de SEO</span></h4>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-estructurar-tu-tienda-online-con-las-palabras-clave-para-seo-parte-22/" target="_blank">Estructura correctamente tu tienda online pensando en el SEO</a></p>
<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/marketing-de-contenidos-en-e-commerce-lista-tecnica-de-control-y-proceso-de-escritura/" target="_blank">Y no olvides diseñar tu estrategia de marketing de contenidos</a></p>
<p>Otro truco importante: rellena los títulos y descripciones de las páginas de categorías y las fichas de productos. ¡Mejora el posicionamiento y la conversión!</p>
<h4><span style="color: #009345;">Mi recomendación para la generación de enlaces en 2015</span></h4>
<p>La base de una buena estrategia de posicionamiento son los enlaces. ¿Acaso crees que se trata solo de optimizar las etiquetas de tu tienda o de publicar artículos en tu blog? La clave para mejorar tu posicionamiento en 2015 son los enlaces&#8230; ¡y su calidad!</p>
<p><strong>¿Qué hace Google con los sitios de e-commerce que tienen enlaces sospechosos?</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-12265" title="matt-cutts-vs-netlinking" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/matt-cutts-vs-netlinking.gif" alt="" width="360" height="240" /></p>
<p>Google está en guerra con las plataformas de venta de enlaces y las ha prohibido incluso en sus directrices para webmasters. Aunque es cierto que desde un punto de vista legal lo que dice Google no tiene por qué ir a misa, ¿quién domina Internet? Sé precavido si no quieres caer en las redes del algoritmo <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Google_Penguin" target="_blank">PINGUIN</a>.</p>
<p><strong>Algunos consejos para generar enlaces en 2015</strong></p>
<ul style="padding: 0 0 0 30px;">
<li>No lo hagas tú mismo si no sabes lo que estás haciendo.</li>
<li>Contrata a un experto en SEO o a una agencia.</li>
<li>No trabajes/deja de trabajar con plataformas de venta de enlaces.</li>
<li>No sigas usando tus palabras clave en textos de anclaje del tipo mi palabra clave.</li>
<li>Utiliza diversos textos de anclaje distintos o que incluyan, por ejemplo, el nombre de tu sitio web.</li>
<li>Considera la posibilidad de corresponder a los sitios que apuntan hacia tu tienda online</li>
<li>Si aún haces intercambios de enlaces, ¡deja de hacerlo!</li>
<li>Olvídate de la idea de que la generación de enlaces no es más que incluir enlaces en los comentarios de un blog, en las publicaciones de un foro o en un directorio.</li>
<li>Recuerda que un buen enlace es un enlace que te aporta tráfico.</li>
<li>No dirijas siempre los enlaces a la misma página de tu sitio web.</li>
</ul>
<p>Y por supuesto: no creas que para tener enlaces hay que pagar. Tus fichas de productos o el contenido de tu blog pueden aportarte enlaces&#8230; ¡por su calidad!</p>
<h2><span style="color: #0000fe;">Lecturas sobre SEO que no puedes perderte en 2015</span></h2>
<p>Todos los expertos coinciden: si quieres mejorar tus conocimientos sobre SEO, tienes que seguir blogs especializados. Aquí tienes algunas recomendaciones para seguir en 2015:</p>
<p><strong>Los perfiles de Google que debes seguir en 2015</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="https://www.google.com/+JohnMueller" target="_blank">https://www.google.com/+JohnMueller</a><br />
<a href="https://www.google.com/+GaryIllyes" target="_blank">https://www.google.com/+GaryIllyes</a><br />
<a href="https://www.google.com/+PierreFar" target="_blank">https://www.google.com/+PierreFar</a><br />
<a href="https://www.google.com/+MaileOhye" target="_blank">https://www.google.com/+MaileOhye</a><br />
<a href="https://www.google.com/+GoogleWebmasters" target="_blank">https://www.google.com/+GoogleWebmasters</a><br />
<a href="https://www.google.com/+MattCutts" target="_blank">https://www.google.com/+MattCutts</a> (si vuelve)</p>
<p><strong>Lista de blogs sobre SEO en inglés</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="http://moz.com/blog" target="_blank">http://moz.com/blog</a><br />
<a href="http://moz.com/rand/" target="_blank">http://moz.com/rand/</a><br />
<a href="http://searchengineland.com/" target="_blank">http://searchengineland.com/</a><br />
<a href="http://searchenginewatch.com/" target="_blank">http://searchenginewatch.com/</a><br />
<a href="http://www.seobook.com/blog" target="_blank">http://www.seobook.com/blog</a><br />
<a href="http://blog.searchmetrics.com/" target="_blank">http://blog.searchmetrics.com/</a><br />
<a href="http://www.stateofdigital.com/" target="_blank">http://www.stateofdigital.com/</a><br />
<a href="http://cognitiveseo.com/" target="_blank">http://cognitiveseo.com/</a><br />
<a href="http://googlewebmastercentral.blogspot.com" target="_blank">http://googlewebmastercentral.blogspot.com</a></p>
<p><strong>Sitios web en inglés sobre marketing web y marketing de contenidos</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><a href="http://www.convinceandconvert.com/" target="_blank">http://www.convinceandconvert.com/</a><br />
<a href="http://www.internetmarketingninjas.com/" target="_blank">http://www.internetmarketingninjas.com/</a><br />
<a href="http://sethgodin.typepad.com/" target="_blank">http://sethgodin.typepad.com/</a><br />
<a href="http://sherpablog.marketingsherpa.com/" target="_blank">http://sherpablog.marketingsherpa.com/</a><br />
<a href="http://chiefmartec.com/" target="_blank">http://chiefmartec.com/</a><br />
<a href="http://chrisbrogan.com/" target="_blank">http://chrisbrogan.com/</a><br />
<a href="http://www.convinceandconvert.com/" target="_blank">http://www.convinceandconvert.com/</a><br />
<a href="http://heidicohen.com/" target="_blank">http://heidicohen.com/</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/las-tendencias-del-seo-para-e-commerce-en-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Del escaparate a la pantalla: Cinco razones para empezar a vender online hoy mismo</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/del-escaparate-a-la-pantalla-cinco-razones-para-empezar-a-vender-online-hoy-mismo/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/del-escaparate-a-la-pantalla-cinco-razones-para-empezar-a-vender-online-hoy-mismo/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Dec 2014 17:24:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12246</guid>
		<description><![CDATA[¿Tienes una tienda física y estás pensando en vender por Internet? ¿No estás seguro de si la compra online es una moda o el futuro? Como proveedores de software de e-commerce, nuestra respuesta está clara: sí, necesitas una tienda online. &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/del-escaparate-a-la-pantalla-cinco-razones-para-empezar-a-vender-online-hoy-mismo/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>¿Tienes una tienda física y estás pensando en vender por Internet? ¿No estás seguro de si la compra online es una moda o el futuro? Como proveedores de software de e-commerce, nuestra respuesta está clara: sí, necesitas una tienda online. Pero eso son solo palabras.</p>
<p>Hoy vamos a centrarnos en los hechos con un artículo titulado &#8220;Del escaparate a la pantalla: Cinco razones para empezar a vender online hoy mismo&#8221;. ¿Tienen limitaciones las tiendas físicas? ¿Una tienda online puede ser un complemento? Lee este artículo y quédate con lo mejor de ambos mundos.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-12251" title="BRICK-AND-MORTAR .small" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/BRICK-AND-MORTAR-.small_.jpg" alt="" width="580" height="305" /></p>
<p><span id="more-12246"></span></p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">1. Tu tienda no está abierta las 24 horas del día los siete días de la semana.</span></h4>
<p>¿Cuál es tu horario de apertura? ¿Cierras a la hora de comer? ¿Qué pasa con los clientes que quieren comprar mientras tienes la persiana bajada? Cerrar es, literalmente, echar a tus clientes.</p>
<p>Obviamente, puedes abrir durante más tiempo. Pero eso tiene un coste mucho mayor que crear una tienda online… sobre todo si es con el software de código abierto de PrestaShop. ¿Qué es lo mejor de las tiendas online? Que están abiertas a todas horas. Son la forma más sencilla de ampliar el horario de apertura de tu negocio.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">2. Algunos clientes no pueden acudir físicamente a tu tienda.</span></h4>
<p>Seguramente te suena el viejo dicho de que la ubicación lo es todo. El éxito de una tienda tradicional depende en gran medida de su ubicación. Si a los clientes no les viene bien donde está, ya puedes decirles adiós.</p>
<p>Con una tienda online atenderás a personas de todo el país&#8230; ¡o de todo el mundo! La ubicación deja de ser un problema. Y ya no tienes que limitarte a los compradores de tu barrio.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">3. El espacio de las estanterías es limitado.</span></h4>
<p>Tan importante como la ubicación de la tienda es el espacio del que dispones. No hace falta que te digamos que hay que colocar los artículos perfectamente en los expositores. O que el número de productos que puedes exponer al mismo tiempo es limitado.</p>
<p>En una tienda online, ¡el único límite es tu imaginación! El reto consiste en crear buenas páginas de producto por las que sea fácil navegar. Empieza por <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/" target="_blank">unas imágenes espectaculares del artículo</a> y complétalas con <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/8-consejos-para-realizar-buenas-descripciones-de-droductos/" target="_blank">descripciones de calidad</a>. Después, ayuda a los clientes a no perderse en tu tienda: <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/como-estructurar-tu-tienda-online-con-las-palabras-clave-para-seo-parte-22/" target="_blank">crea una estructura web basada en palabras clave</a>. Con estos tres elementos ya estás listo para ampliar tu selección de productos cuando quieras. ¡Olvídate de esas estrechas estanterías!</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">4. Los beneficios están limitados a un canal de ventas.</span></h4>
<p>Una tienda física no es más que un canal de venta de los muchos disponibles. Y quedarte con un solo canal restringe tu capacidad para generar beneficios. ¿Por qué? Porque limitas tu base de clientes. En otras palabras: a menos clientes, menos ventas.</p>
<p>Amplía tu negocio con un nuevo canal de venta: una tienda online. Podrás dirigirte a más compradores potenciales y vender más artículos. Además, te permitirá negociar mejores precios con los proveedores y aumentar el margen de beneficios.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">5. La publicidad sobre uno mismo no parece fiable.</span></h4>
<p>No importa lo buenos que sean tus productos: si eres tú el que los recomienda, sonará a chiste. Al fin y al cabo, ¿qué vendedor habla mal de sus propios productos?</p>
<p>Por eso una tienda online puede ser muy beneficiosa para tu tienda física. Una de las mayores ventajas de la venta online es su capacidad para aprovechar las recomendaciones sociales. Las opiniones y testimonios de los clientes darán credibilidad a tus productos, ya que se trata de recomendaciones de alguien que no obtiene beneficio por hacerlas.</p>
<h4><span style="color: #ae2b6d;">En resumen</span></h4>
<p>Si tienes una tienda física, abrir otra online no es más que ampliar tu negocio actual. Internet ampliará el alcance de tu tienda, su horario y su selección de productos. Y todo ello incrementará el número de clientes potenciales&#8230; y de ventas.</p>
<p>¿Te hemos convencido para que amplíes tu tienda física con una homóloga online? Empieza a vender online <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">con el software de carro de la compra de PrestaShop</a> ¿Ya vendes tanto a pie de calle como por Internet? Cuéntanos el motivo. ¡Los comentarios están a tu disposición!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/del-escaparate-a-la-pantalla-cinco-razones-para-empezar-a-vender-online-hoy-mismo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Seis pruebas A/B para optimizar tu tienda online</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/seis-pruebas-ab-para-optimizar-tu-tienda-online/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/seis-pruebas-ab-para-optimizar-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 01 Dec 2014 14:02:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12238</guid>
		<description><![CDATA[Los vendedores siempre están buscando formas de mejorar su tienda online. Eso ha llevado a numerosos expertos a investigar y probar distintos elementos de diseño que pueden incrementar la eficacia de un sitio web. Y cuanto más saben sobre los &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/seis-pruebas-ab-para-optimizar-tu-tienda-online/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Los vendedores siempre están buscando formas de mejorar su tienda online. Eso ha llevado a numerosos expertos a investigar y probar distintos elementos de diseño que pueden incrementar la eficacia de un sitio web. Y cuanto más saben sobre los compradores online, más publican (infografías, blogs y otros recursos).</p>
<p>Con tanta información, ¿por dónde empezar? Te ayudamos a acotar la búsqueda: aquí tienes seis pruebas A/B para optimizar tu tienda online.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-12239" title="AB-test" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/12/AB-test.png" alt="AB testing" width="580" height="305" /></p>
<p><span id="more-12238"></span></p>
<p>Una prueba A/B consiste en crear dos versiones de un sitio web y mostrar una de las dos. Después, se evalúa la eficacia de cada diseño y se determina cuál convierte más clientes. ¿Quieres empezar a hacer pruebas? Antes debes conocer el rendimiento actual de tu tienda online. Recopila los datos de las estadísticas que quieras evaluar antes de empezar a hacer pruebas A/B con los elementos de diseño.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">1. Diseño de la página de inicio</h4>
<p><strong style="color: #214975;">Encabezados</strong> &#8211; Si tu sitio tiene encabezados, prueba a cambiar el texto y el tamaño o incluso a quitarlos.<br />
<strong style="color: #214975;">Carrusel</strong> &#8211; ¿Lo que se pasea por tu página es un gancho estupendo o una distracción aburrida? VWO, especialista en pruebas A/B, cree que <a href="https://vwo.com/blog/image-slider-alternatives/" target="_blank">los carruseles de imágenes ya no son eficaces</a>. Sugieren usar una imagen estática, eliminar el elemento o simplemente limitar el número de diapositivas a dos.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">2. <a style="color: #0c59a8; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/15-ejemplos-de-botones-que-convierten-visitas-en-ventas/" target="_blank">Botones de acción</a> o CTA</h4>
<p><strong style="color: #214975;">Color</strong> &#8211; Los investigadores han demostrado que <a href="http://www.responsecapture.com/campaign-optimization/what-message-is-your-call-to-action-sending/" target="_blank">asociamos de forma natural los colores a ciertas ideas y sentimientos</a>. Descubre que transmiten tus botones de acción y prueba distintos colores hasta dar con el mejor.</p>
<p><strong style="color: #214975;">Tamaño</strong> &#8211; Una cosa es segura: el botón de acción debe verse bien. Sin embargo, si es muy grande puede distraer la atención y eclipsar el resto de la página. Haz pruebas A/B y encuentra el tamaño adecuado para tu sitio.</p>
<p><strong style="color: #214975;">Texto</strong> &#8211; Si es importante usar textos sugerentes en el sitio web, en los botones es esencial. Y recuerda que tienes que encontrar el tono adecuado para tu cliente objetivo: no es lo mismo dirigirse a un comprador de gangas que a un cliente de una tienda de lujo.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">3. Confirmación de la compra: ¿Cinco páginas o una?</h4>
<p>Los expertos creen que el proceso de confirmación en cinco páginas es menos eficiente que en una. Los defensores de las cinco páginas argumentan que es lo que esperan los clientes. ¿Y qué opina el otro bando? Que abreviar el proceso de confirmación de la compra reduce el número de abandonos del carro.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">4. <a style="color: #0c59a8; text-decoration: underline;" href="http://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/" target="_blank">Imágenes de productos</a></h4>
<p>Las imágenes en alta resolución son perfectas para las páginas de productos. Pero, ¿son las más eficaces? Investiga estas alternativas y quédate con la mejor.</p>
<p><strong style="color: #214975;">Fondo</strong> – No te quedes en el blanco habitual, prueba con tonos suaves que combinen bien con el producto. Un toque de calidez en la imagen puede animar al cliente a comprar.</p>
<p><strong style="color: #214975;">Vista</strong> – ¿Desde qué ángulo fotografías tus productos? ¡Dales un enfoque distinto! ¿Has probado con fotos a vista de pájaro (desde arriba) o laterales?</p>
<p><strong style="color: #214975;">Modelo</strong> – Un modelo que presente los artículos es una buena idea: el cliente ve cómo queda puesto. No obstante, el modelo puede distraer al cliente del artículo y reducir tus posibilidades de venta. Haz pruebas A/B para descubrir qué prefieren tus clientes.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">5. La garantía de las redes sociales</h4>
<p>¿Mostrar el número de seguidores en las redes realmente mejora la confianza en tu tienda? A algunas tiendas les beneficia mostrar elementos que generan confianza (logos de pago, botones de redes sociales o insignias de seguridad). Otras han aumentado sus ventas después de quitarlos. Encuentra la opción más adecuada para ti.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">6. Precios y promociones</h4>
<p>En la entrada de nuestro blog <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/la-psicologia-de-precios-y-descuentos-en-e-commerce/" target="_blank">La psicología de precios y descuentos en e-commerce</a>, te damos cuatro ideas que puedes llevar a la práctica. Sin embargo, hay que tener cuidado con las pruebas A/B en este campo: los clientes podrían pensar que estás jugando sucio con los precios. Te recomendamos actuar con absoluta profesionalidad cuando hagas pruebas de precios y promociones.</p>
<h4 style="color: #0c59a8;">Te toca.</h4>
<p>No importa cuántas pruebas A/B quieras hacer: prueba solo una cosa cada vez. Si vas a trabajar con un botón de acción, modifica solo el texto o el color, no ambos. Los cambios múltiples hacen que los datos sean más difíciles de interpretar.</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>¿Con cuál de estas pruebas A/B vas a empezar? ¡Déjanos tus comentarios! Si ya estás haciendo pruebas, cuéntanos qué has descubierto. ¿Aún no vendes online? Empieza <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">descargando el software PrestaShop de e-commerce</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/seis-pruebas-ab-para-optimizar-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 pruebas que debes realizar antes de inaugurar tu tienda online</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/4-pruebas-que-debes-realizar-antes-de-inaugurar-tu-tienda-online/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/4-pruebas-que-debes-realizar-antes-de-inaugurar-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 25 Nov 2014 14:17:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Magali Ferber</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12226</guid>
		<description><![CDATA[¿Alguna vez has entrado en una tienda online y te ha dado la sensación de que la han publicado a medio hacer por accidente? Para muchos vendedores, no es un accidente. Simplemente no saben todo lo que hay que probar &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/4-pruebas-que-debes-realizar-antes-de-inaugurar-tu-tienda-online/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12227" title="check-list4" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/check-list4-1024x537.png" alt="header" width="584" height="306" /><br />
¿Alguna vez has entrado en una tienda online y te ha dado la sensación de que la han publicado a medio hacer por accidente? Para muchos vendedores, no es un accidente. Simplemente no saben todo lo que hay que probar antes de cortar la cinta roja de inauguración.</p>
<p>¿Quieres que tu lanzamiento sea un éxito? Este artículo repasa los tests esenciales, desde la compatibilidad con dispositivos, hasta la experiencia del usuario. Cuando hayas acabado de leer, estarás listo para cambiar el cartel de &#8220;En construcción&#8221; por el de &#8220;Abierto&#8221;.</p>
<p><span id="more-12226"></span></p>
<h4 style="color: #5c9435;">1. COMPATIBILIDAD Y ADAPTABILIDAD</h4>
<p>La primera prueba antes de publicar un sitio web es siempre la de compatibilidad y adaptabilidad. Asegúrate de que tus clientes puedan navegar por la tienda con cualquier programa y dispositivo.</p>
<p>- <strong>Compatibilidad del navegador</strong>: con un test como <a href="https://crossbrowsertesting.com/" target="_blank">CrossBrowserTesting</a> te podrás asegurar de que tu sitio web sea compatible con estos navegadores: Internet Explorer, Google Chrome, Mozilla Firefox y Safari.<br />
- <strong>Adaptabilidad del sitio web</strong>: un test de adaptabilidad como el que ofrece <a href="http://responsivetest.net/" target="_blank">ResponsiveTest</a>, te permitirá visualizar tu tienda online en pantallas del tamaño de los ordenadores, tabletas y teléfonos más habituales y comprobar que queda bien en todas.</p>
<h4 style="color: #5c9435;">2. CONTENIDO</h4>
<p>Revisa el contenido tantas veces como sea necesario. Contenido es cualquier cosa que el visitante pueda ver, leer u oír. Un contenido confuso o poco profesional repercutirá negativamente en tu credibilidad y en tus ventas. No olvides revisar:<br />
<span style="margin-left: 15px;"><br />
- Errores gramaticales y ortográficos<br />
- El formato y la homogeneidad de apartados, listas y encabezados<br />
- La información de contacto de la empresa<br />
- El tamaño de las imágenes, su posición y utilidad<br />
- La información de producto: precio, descripción, imágenes, tallas, etc.<br />
</span></p>
<h4 style="color: #5c9435;">3. FUNCIONALIDAD</h4>
<p>Tu tienda online es un lugar interactivo, ¿no? Entonces no basta con un examen visual, hay que jugar con las distintas funcionalidades del sitio y probar distintos escenarios que sucederán en el día a día de tu tienda. Comprueba y vuelve a comprobar todas estas situaciones para asegurarte de que las funcionalidades básicas funcionan correctamente:<br />
<span style="margin-left: 15px;"><br />
- Haz clic en todos los enlaces, botones, imágenes o textos para asegurarte de que llevan a la página adecuada.<br />
- Verifica que los enlaces externos, como los de las redes sociales, se abren en una ventana nueva.<br />
- Crea cuentas de usuario de prueba.<br />
- Haz pedidos utilizando todos los métodos de pago que ofrezcas.<br />
- Borra los pedidos de prueba cuando todo esté listo.<br />
- Si tu tienda es multilingüe, prueba todos los idiomas.<br />
- Si vendes en varios países, haz pruebas con distintas divisas.<br />
</span></p>
<h4 style="color: #5c9435;">4. EXPERIENCIA DE USUARIO (¡EXTRA!)</h4>
<p>Para que tu estreno sea un verdadero éxito, puedes dar un paso extra y probar la experiencia de usuario. En otras palabras: asegúrate de que navegar por tu sitio sea fácil y cómodo. Puedes hacer estas pruebas a tres niveles. Recomendamos repetirlas cuando hagas cambios importantes en tu sitio web.</p>
<ol>
<li><strong>Prueba tú mismo.</strong> Imagina que eres un cliente que visita la tienda por primera vez. ¿Qué dudas te surgirían? Prueba situaciones que puedan ser frecuentes como por ejemplo buscar información, comprar o encontrar un producto concreto.</li>
<li><strong>Pide a tus amigos que prueben.</strong> Pídeles que realicen ciertas acciones o busquen información concreta y observa sus comportamientos. ¿Dónde se quedan atascados y cómo lo resuelven? A veces, algo tan sencillo como cambiar el texto de un botón de acción resuelve esos &#8220;atascos&#8221; y mejora significativamente la experiencia del usuario.</li>
<li><strong>Contrata un servicio profesional de pruebas.</strong> Las pruebas de usabilidad de sitios como <a href="http://www.usertesting.com/" target="_blank">UserTesting.com</a> son una magnífica inversión. La idea es la misma que en los casos anteriores pero con una gran diferencia: la cantidad de probadores se multiplica. Esta prueba te ayudará a confirmar que todos los mensajes y conceptos de tu tienda online se entiendan a la perfección.</li>
</ol>
<h4 style="color: #5c9435;">5. EL LANZAMIENTO</h4>
<p>Y ya está. ¡Ya estás listo para el gran estreno! Si eres usuario de PrestaShop, solo te falta activar tu tienda online desde el back-office. Ve a &#8220;Preferencias / Mantenimiento&#8221; y en &#8220;Activar tienda&#8221;, selecciona SÍ. ¡Enhorabuena! Tu tienda queda oficialmente inaugurada.</p>
<p>¿Aún no eres vendedor de PrestaShop? <a href="http://www.prestashop.com/es/descarga" target="_blank">Descarga</a> PrestaShop y lanza tu tienda online exitosamente.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/4-pruebas-que-debes-realizar-antes-de-inaugurar-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El kit navideño para tu tienda online</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/el-kit-navideno-para-tu-tienda-online/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/el-kit-navideno-para-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 24 Nov 2014 11:21:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Julie Liu</dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12210</guid>
		<description><![CDATA[Las navidades están a la vuelta de la esquina y en el aire ya flota un ambiente festivo. Todas las tiendas decoran su página de inicio para recibir a los compradores que buscan regalos. ¿Necesitas ayuda para preparar tu tienda &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/el-kit-navideno-para-tu-tienda-online/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12214" title="holiday-guide-main" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/holiday-guide-main-1024x537.png" alt="header" width="584" height="306" /><br />
Las navidades están a la vuelta de la esquina y en el aire ya flota un ambiente festivo. Todas las tiendas decoran su página de inicio para recibir a los compradores que buscan regalos. ¿Necesitas ayuda para preparar tu tienda online? Este kit navideño te ayudará a sacarle el máximo partido a la campaña. ¡Empecemos!<br />
<span id="more-12210"></span></p>
<h2 style="text-align: center;"><a style="color: #af3736;" href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/8300-mailinblue.html" target="_blank">SendinBlue</a></h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/8300-mailinblue.html" target="_blank"><img class="aligncenter size-full wp-image-12216" style="margin-right: 2em;" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/sendinblue.png" alt="sendinblue" width="235" height="200" align="left" /></a><strong style="color: #343943;">APROVECHA EL EMAIL MARKETING</strong></p>
<p>Informa a los suscriptores de tu lista de correo sobre las promociones y los descuentos. Con el módulo integrado SendinBlue crearás en segundos correos atractivos y sugerentes para tus clientes. ¿Quieres más? SendinBlue te permite segmentar los clientes para optimizar al máximo las campañas. Y además, tiene opciones de seguimiento para evaluar su eficacia. ¡Envía gratis hasta 300 correos al día! Para empezar, <a href="http://addons.prestashop.com/es/publicidad-marketing-newsletter-modulos/8300-mailinblue.html" target="_blank">descarga el módulo SendinBlue</a> y entra en tu cuenta.</p>
<h2 style="text-align: center;"><a style="color: #af3736;" href="http://www.opiniones-verificadas.com/tracker.php?tracker=Page_partner_Prestashop&amp;url=http://www.opiniones-verificadas.com/index.php?page=mod_inscription" target="_blank">Opiniones Verificadas</a></h2>
<p><a href="http://www.opiniones-verificadas.com/tracker.php?tracker=Page_partner_Prestashop&amp;url=http://www.opiniones-verificadas.com/index.php?page=mod_inscription" target="_blank"><img class="aligncenter size-full wp-image-17811" style="margin-right: 2em;" title="rating" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/rating.png" alt="verified reviews" width="235" height="200" align="left" /></a><strong style="color: #343943;">AUMENTA TU CREDIBILIDAD EN LAS REDES SOCIALES</strong></p>
<p>El primer paso es atraer visitantes a tu sitio web. ¿Y después? Hay que convertirlos en compradores. Recurre a las opiniones de tus clientes para transmitir confianza. Hoy, el 85% de los usuarios lee las opiniones de otros clientes antes de comprar online y el 63% prefiere las tiendas que incluyen esas valoraciones. <a href="http://www.opiniones-verificadas.com/tracker.php?tracker=Page_partner_Prestashop&amp;url=http://www.opiniones-verificadas.com/index.php?page=mod_inscription" target="_blank">Opiniones Verificadas</a> es una plataforma que facilita la recopilación, moderación y publicación de opiniones de clientes: todo lo que necesitas para que tus productos y tu sitio inspiren confianza. Y no importa lo grande o pequeña que sea tu tienda, las opiniones son clave para aumentar las ventas navideñas.</p>
<h2 style="text-align: center;"><a style="color: #af3736;" href="http://addons.prestashop.com/es/administracion-prestashop-modulo/18033-erpillicopresta.html" target="_blank">1-Click ERP by illicoPresta</a></h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/es/administracion-prestashop-modulo/18033-erpillicopresta.html&quot;" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-17813" style="margin-right: 2em;" title="illicopresta" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/illicopresta.png" alt="illicopresta" width="254" height="216" align="left" /></a> <strong style="color: #343943;">GESTIONA LA LOGÍSTICA NAVIDEÑA</strong></p>
<p>Cuando los pedidos navideños empiezan a llegar, es esencial procesarlos puntualmente. ¿Quieres gestionar sin esfuerzo tu inventario y los pedidos? Integra el paquete Illico Presta en tu back-office. Gracias a sus intuitivas pantallas sabrás todo lo que pasa en tu tienda de un solo vistazo: niveles de stock, contenido de los pedidos y opciones de envío. Ahorrarás tiempo de gestión ya que puedes editar facturas y albaranes en bloque y además automatizar el envío. ¡<a href="http://addons.prestashop.com/es/administracion-prestashop-modulo/18033-erpillicopresta.html" target="_blank">Instala hoy 1-Click ERP by Illico Presta</a> directamente desde tu back-office y tendrás un mes gratis!</p>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
<p>¿Quieres más consejos para preparar tu tienda para las navidades? Tienes todo lo que necesitas en nuestra <a href="http://www.prestashop.com/es/guia-ecomercio-de-navidad" target="_blank">Guía para planificar la campaña navideña 2014</a> ¡Descárgala ya!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/el-kit-navideno-para-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alerta de seguridad sobre el módulo de PayPal Europe: Requiere actuación antes del 3 de diciembre de 2014</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/alerta-de-seguridad-sobre-el-modulo-de-paypal-europe-requiere-actuacion-antes-del-3-de-diciembre-de-2014/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/alerta-de-seguridad-sobre-el-modulo-de-paypal-europe-requiere-actuacion-antes-del-3-de-diciembre-de-2014/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 Nov 2014 15:15:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Quentin Audrain</dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12202</guid>
		<description><![CDATA[Buenos días, comunidad PrestaShop. Os informamos de que se ha producción un problema de seguridad en todo el sector con SSL V3 que afecta a PayPal. Recordamos que SSL (secure sockets layer o capa de conexión segura) es un protocolo &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/alerta-de-seguridad-sobre-el-modulo-de-paypal-europe-requiere-actuacion-antes-del-3-de-diciembre-de-2014/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12203" title="paypal_banner" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/paypal_banner-1024x537.png" alt="PayPal" width="584" height="306" /></p>
<p>Buenos días, comunidad PrestaShop.</p>
<p>Os informamos de que se ha producción un problema de seguridad en todo el sector con SSL V3 que afecta a PayPal. Recordamos que SSL (secure sockets layer o capa de conexión segura) es un protocolo de criptografía diseñado para garantizar la seguridad de las comunicaciones en Internet. Este problema de la versión 3 de SSL se conoce en el sector como <a href="https://www.openssl.org/~bodo/ssl-poodle.pdf" target="_blank">POODLE</a>.</p>
<p>Debido a esta incidencia, será necesario actualizar el módulo de PayPal Europe para PrestaShop antes del 3 de diciembre de 2014. La actualización solo requiere unos minutos y os animamos a hacerla lo antes posible.<span id="more-12202"></span></p>
<p><em><span style="text-decoration: underline;">Si no has editado los archivos de tu módulo</span></em></p>
<p>Ve a la sección de módulos del back-office de tu tienda y actualiza el módulo con la herramienta automática. <a href="http://www.prestashop.com/download/pdf/PrestaShop_POODLE_ES.pdf" target="_blank">Puedes consultar este tutorial</a>.</p>
<p><em><span style="text-decoration: underline;">Si has editado los archivos de tu módulo</span></em></p>
<p>Consulta <a href="http://www.prestashop.com/download/pdf/PayPal_SSL_to_TLS.pdf" target="_blank">la documentación</a> que hemos preparado para ayudarte a actualizar. Solo tardarás un par de minutos.</p>
<p>PayPal está proporcionando información actualizada a su comunidad a través de <a href="https://www.paypal-community.com/t5/PayPal-Forward/UPDATE-PayPal-Response-to-SSL-v3-Vulnerability-aka-POODLE/ba-p/902239" target="_blank">su blog</a>. Si tienes alguna duda, ponte en contacto con el s<a href="https://ppmts.custhelp.com/app/answers/detail/a_id/1182/session/L3RpbWUvMTQxNjIyMTUxNy9zaWQvRVlua2tFN20%3D" target="_blank">ervicio de asistencia técnica</a> de PayPal.</p>
<p>Gracias por vuestra atención,<br />
El equipo de productos de PrestaShop</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/alerta-de-seguridad-sobre-el-modulo-de-paypal-europe-requiere-actuacion-antes-del-3-de-diciembre-de-2014/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Navidad 2014: Posiciónate en las guías de compra: ¡venderás más y optimizarás el coste de tus campañas!</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2014-posicionate-en-las-guias-de-compra-venderas-mas-y-optimizaras-el-coste-de-tus-campanas/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2014-posicionate-en-las-guias-de-compra-venderas-mas-y-optimizaras-el-coste-de-tus-campanas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 19 Nov 2014 16:49:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Asociados PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12193</guid>
		<description><![CDATA[Cuando arranca la temporada navideña, los consumidores se lanzan en busca del regalo ideal al mejor precio. Y las guías de compra registran su máximo de visitas antes de las fiestas. ¿No te parece el momento ideal para conquistar a &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2014-posicionate-en-las-guias-de-compra-venderas-mas-y-optimizaras-el-coste-de-tus-campanas/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando arranca la temporada navideña, los consumidores se lanzan en busca del regalo ideal al mejor precio. Y las guías de compra registran su máximo de visitas antes de las fiestas. ¿No te parece el momento ideal para conquistar a nuevos clientes? ¡Empieza ya a preparar tus campañas de posicionamiento en buscadores para asegurarte unas buenas ventas en este periodo crucial!</p>
<p>Optimizar el momento de lanzamiento de la campaña de posicionamiento está bien&#8230; pero optimizar su coste ¡es aún mejor! La guía de compra Twenga te ofrece una herramienta que te ayudará a aprovechar al máximo las fiestas: el CPC dinámico.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12196" title="twenga" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/twenga-1024x537.jpg" alt="Twenga header" width="584" height="306" /></p>
<p><span id="more-12193"></span></p>
<h4>La temporada alta de las guías de compra: ¡sal a buscar nuevos clientes!</h4>
<p>En 2013, el tráfico de Twenga aumentó un 30% durante la primera semana de noviembre y su tasa de conversión, ¡un 60%!<br />
El efecto navideño también se nota en el carro de la compra, que multiplica su valor medio.</p>
<p>¿Quieres sacarle todo el jugo a este increíble escaparate? Recuerda que una campaña de posicionamiento necesita unas dos semanas para alcanzar su punto óptimo. Y no olvides que no son solo las navidades: las rebajas de principios de año también ayudan a rentabilizar la inversión en posicionamiento&#8230;</p>
<h4>Aprovecha su sistema de precios optimizado</h4>
<p>La mayoría de las plataformas de posicionamiento proponen un coste por clic fijo por categoría pero&#8230; no todos los clics de los posibles compradores valen lo mismo.</p>
<p>Con un sistema de CPC dinámico, pagas por cada clic un precio más cercano a su valor real. Es decir, a su capacidad de conversión en tu tienda online. Y gracias a ello incrementas la rentabilidad de tu campaña.</p>
<p>Twenga oferta un CPC dinámico que se basa en un algoritmo con el que se mide la probabilidad de que un usuario compre uno de tus productos. Este algoritmo tiene en cuenta cientos de criterios: hora de conexión, dispositivo utilizado, historial de compras del usuario, etc.</p>
<p>Con un CPC optimizado según las posibilidades de venta, pagas un precio más justo por los clics.</p>
<h4>Lanza tu campaña de posicionamiento sin esfuerzo</h4>
<p>Con el módulo gratuito Twenga, lanzar una campaña con CPC dinámico es coser y cantar: ¡exporta el catálogo e instala el seguimiento de ventas en dos clics! Además, con el módulo Twenga puedes vender en tres países (Francia, Italia y España). ¡Pon en marcha tu campaña gratis y sin obligaciones de permanencia!</p>
<p>Descarga el módulo Twenga gratuito</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2014-posicionate-en-las-guias-de-compra-venderas-mas-y-optimizaras-el-coste-de-tus-campanas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diez métricas esenciales de e-commerce para Google Analytics</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 Nov 2014 16:16:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Kunle Campbell</dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/es/?p=12174</guid>
		<description><![CDATA[Para empezar partiremos de la base de que hace tiempo que gestionas tu sitio de comercio electrónico y que ya haces un seguimiento de las métricas básicas desde tu cuenta de Google Analytics: Transacciones Ingresos de transacciones Gastos de envío &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/" rel="nofollow" class="more-link">Lea más <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12177" title="google-analytics-ecommerce" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/google-analytics-ecommerce-1024x537.png" alt="Google Analytics" width="584" height="306" /><br />
Para empezar partiremos de la base de que hace tiempo que gestionas tu sitio de comercio electrónico y que ya haces un seguimiento de las métricas básicas desde tu cuenta de Google Analytics:</p>
<ol>
<ul>
<li>Transacciones</li>
<li>Ingresos de transacciones</li>
<li>Gastos de envío de transacciones</li>
<li>Impuestos de transacciones</li>
<li>Cantidad de productos</li>
<li>Compras únicas</li>
<li>Ingresos del producto</li>
</ul>
</ol>
<p>En este artículo repasamos diez métricas complementarias pero esenciales que deberías seguir con Google Analytics. Te ayudarán a entender mejor el rendimiento y el flujo de usuarios a través del embudo de conversión. ¡Tendrás una perspectiva distinta de tu tienda online! <span id="more-12174"></span>Estas métricas son:</p>
<ol>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Buy-to-Detail-Rate"><span style="color: #333333;">Porcentaje compra/detalle</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Internal-Promotion-Clicks-and-Views"><span style="color: #333333;">Clics y vistas de la promoción interna</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Product-Adds-To-Cart"><span style="color: #333333;">Número de veces que el producto se ha agregado al carrito</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Product-Removes-From-Cart"><span style="color: #333333;">Número de veces que el producto se ha retirado del carrito</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Product-Checkouts"><span style="color: #333333;">Número de pagos de productos</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Cost-Per-Acquisition-CPA"><span style="color: #333333;">Coste por adquisición (CPA)</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Product-Refunds"><span style="color: #333333;">Número de productos devueltos</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Customer-Lifetime-Value"><span style="color: #333333;">Valor del tiempo de vida del cliente</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Repeat-Purchase-Rate"><span style="color: #333333;">Porcentaje de clientes que vuelven a comprar</span></a></span></li>
<li><span style="color: #444444;"><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/#Revenue-Per-Session"><span style="color: #333333;">Ingresos por sesión</span></a></span></li>
</ol>
<p>Para el seguimiento de algunas de estas métricas basta con usar el servicio de <a href="https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/enhanced-ecommerce" target="_blank">comercio electrónico mejorado</a> que acaba de introducir Google. Otras podrás encontrarlas en las tablas y en las opciones de personalización. Veamos cada una de las métricas con más detalle.<br />
<a name="Buy-to-Detail-Rate"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>1. Porcentaje compra/detalle</strong></span></h4>
<p>Es el número de compras únicas divididas entre las vistas de las páginas de detalles de producto (comercio electrónico mejorado). Se encuentra en:<br />
<strong>Comercio electrónico -&gt; Rendimiento del producto</strong><br />
<img class="aligncenter  wp-image-12180" title="Metrics-for-Google-Analytics-1" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-1.png" alt="" width="580" height="358" /><br />
Te ayudará a responder a la siguiente pregunta:</p>
<p style="padding-left: 30px;">• ¿Con qué productos muestran los usuarios una mayor tendencia a la compra tras consultar la página de detalles del producto?</p>
<p><a name="Internal-Promotion-Clicks-and-Views"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>2. Clics y vistas de la promoción interna</strong></span></h4>
<p>Esta es una métrica esencial para hacer un seguimiento eficaz y decidir si debes hacer promociones internas. Te permite conocer:</p>
<ol>
<ul>
<li>Las promociones más visitas</li>
<li>Las promociones que han generado más clics</li>
<li>El porcentaje de clics (CTR) de cada promoción (CTR de la promoción interna)</li>
</ul>
</ol>
<p>Puedes encontrar este conjunto de métricas en:<br />
<strong>Comercio electrónico-&gt;Marketing-&gt;Promoción interna:</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-12181" title="Metrics-for-Google-Analytics-2" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-2.png" alt="" width="580" height="182" /><br />
<a name="Product-Adds-To-Cart"></a></p>
<h4><strong><span style="color: #f7981d;">3. Número de veces que el producto se ha agregado al carrito</span></strong></h4>
<p>Es una métrica imprescindible ya que muestra el número de veces que los compradores han añadido productos a su carro de la compra. Se puede seguir tanto desde las opciones de comercio electrónico mejorado como configurando el seguimiento de eventos para los clics de los usuarios en los botones de añadir al carrito.</p>
<p>Si optas por las funciones de comercio electrónico mejorado, encontrarás esta métrica en:<br />
<strong>Comercio electrónico-&gt;Análisis de las compras-&gt;Rendimiento de la lista de productos</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-12182" title="Metrics-for-Google-Analytics-3" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-3.png" alt="" width="580" height="246" /></p>
<p>Con esta métrica no solo sabrás cuántas veces se añaden los productos al carrito, también podrás analizar por qué algunos productos tienen una mayor tasa de conversión a compra que otros.<br />
<a name="Product-Removes-From-Cart"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>4. Número de veces que el producto se ha retirado del carrito</strong></span></h4>
<p>Esta métrica muestra el número de veces que los productos se han retirado del carrito. Puedes seguirla desde las funciones de comercio electrónico mejorado o configurar el seguimiento de un evento para las retiradas de productos del carro. Asegúrate de saber qué productos son los que más se añaden y luego se retiran del carrito.</p>
<p>Sigue la &#8220;<strong>Tasa media de retiradas del carrito</strong>&#8220;, que es igual al<br />
Total de retiradas del carrito / Productos agregados al carrito.<br />
<a name="Product-Checkouts"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>5. Número de pagos de productos</strong></span></h4>
<p>Esta métrica es similar a la de los productos agregados al carrito y da cuenta del número de productos que se han incluido en el proceso de pago. Puedes controlarla tanto desde las opciones de seguimiento de comercio electrónico mejorado como con un evento de seguimiento de los clics que se hacen en el botón &#8220;Continuar y pagar&#8221;.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-12183" title="Metrics-for-Google-Analytics-4" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-4.png" alt="" width="580" height="225" /></p>
<p>Y no lo olvides: también deberás analizar el caso de los productos que pasan al proceso de pago pero acaban convirtiéndose en pedidos abandonados.<br />
<a name="Cost-Per-Acquisition-CPA"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>6. Coste por adquisición (CPA)</strong></span></h4>
<p>Se trata de una métrica esencial que puede calcularse y medirse desde dos perspectivas:</p>
<ol>
<li>¿Cuál es el CPA que te puedes permitir y que mantiene tu negocio boyante?</li>
<li>¿Cuál es tu CPA real según los costes de tráfico en los medios?</li>
</ol>
<p>Sigue ambas cifras y compáralas:<br />
<strong>CPA previsto para canal frente a CPA real</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-12184" title="Metrics-for-Google-Analytics-5" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-5.png" alt="" width="580" height="157" /><br />
<a name="Product-Refunds"></a></p>
<h4><strong><span style="color: #f7981d;">7. Número de productos devueltos</span></strong></h4>
<p>Esta métrica que está disponible en el seguimiento de comercio electrónico mejorado indica el número de devoluciones que se han producido. Consulta el apartado <strong>Comercio electrónico-&gt;Rendimiento del producto</strong> para saber qué productos tienen una mayor <strong>tasa de devoluciones</strong> (se puede calcular como el importe total de las devoluciones entre los ingresos de productos).</p>
<p><a name="Customer-Lifetime-Value"></a></p>
<h4><strong><span style="color: #f7981d;">8. Valor del tiempo de vida del cliente</span></strong></h4>
<p>Esta métrica no está directamente disponible en ningún informe, sin embargo es muy útil y valiosa ya que muestra el número de clientes que hacen varias compras en tu tienda e indica su aportación a tu negocio. Crea un segmento avanzado como el siguiente para saber cuántos usuarios han hecho más de una compra en tu tienda online:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-12185" title="Metrics-for-Google-Analytics-6" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2014/11/Metrics-for-Google-Analytics-6.png" alt="" width="580" height="260" /></p>
<p>Con los resultados del análisis del segmento de clientes asiduos podrás responder a la siguiente pregunta:</p>
<ol>
<ol>
<ul>
<li>¿Cuánto puedes permitirte pagar por una adquisición prevista (tu CPA previsto) sabiendo que puedes recuperar el dinero en X meses si un cliente que te visita por primera vez se convierte en un clientes asiduo?</li>
</ul>
</ol>
</ol>
<p><a name="Repeat-Purchase-Rate"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>9. Porcentaje de clientes que vuelven a comprar</strong></span></h4>
<p>Esta métrica está relacionada con la anterior, el CLF (valor del tiempo de vida del cliente), y se calcula con el número de compras de los clientes que vuelven a comprar dividido entre todas las compras de una tienda en un periodo dado. Simplemente aporta información extra desde la perspectiva de la planificación en los medios.<br />
<a name="Revenue-Per-Session"></a></p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><span style="font-weight: bold;">10. Ingresos por sesión</span></span></h4>
<p>Esta es una métrica imprescindible que debes controlar sin ninguna duda. Te permite identificar claramente y fijar el CPA (coste por adquisición) y el CPC (coste por clic) de tu tienda cuando lanzas campañas de adquisición de tráfico basadas en los índices CPC/CPA.</p>
<p>Un ejemplo: si tienes 1.000 sesiones (lo que antes se llamaban visitas) y esas sesiones generan un beneficio de 10.000 dólares, entonces</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Ingresos por sesión = 10.000 $/1.000 = 10 $</strong></p>
<p>Teniendo en cuenta esta cifra y sabiendo que tu margen de beneficios es de, por ejemplo, el 20 %, podrás deducir que puedes pagar hasta 2 $ por sesión (o clic).</p>
<h4><span style="color: #f7981d;"><strong>Síntesis</strong></span></h4>
<p>Aunque normalmente es mejor tener más datos que menos, una cantidad excesiva de información puede resultar confusa y frustrante hasta para los analistas más experimentados. Centrarte en métricas de rendimiento concretas es la única forma de obtener información relevante y extrapolable que realmente sea útil y genere valor.</p>
<h4><span style="color: #000000;">Sobre Kunle:</span></h4>
<p>Kunle Campbell es una asesoría especializada en marketing para comercio electrónico que trabaja con empresas online de tamaño medio. Contribuye a impulsar el crecimiento empresarial y el aumento de la rentabilidad mediante la adquisición de clientes (impulsando el tráfico), la optimización de la conversión y el mantenimiento de clientes. Todas estas estrategias se basan en datos y métricas. Puedes leer más artículos de Kunle en su blog <a href="http://www.2xmedia.co/" target="_blank">2x Media</a>. Y también puedes seguirlos en <a href="https://twitter.com/KunleTCampbell" target="_blank">Twitter</a>, <a href="https://plus.google.com/+KunleCampbell/" target="_blank">Google+</a> y <a href="https://www.facebook.com/kunletcampbell" target="_blank">Facebook</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/es/diez-metricas-esenciales-de-e-commerce-para-google-analytics/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Served from: www.prestashop.com @ 2014-12-15 00:56:02 -->